<add><doc><field name="date">1999-09-20</field><field name="title">Ergebnis der Landtagswahl in Sachsen </field>
<field name="text">Bei der Landtagswahl in Sachsen hat die CDU ihre absolute Mehrheit trotz leichter Verluste behauptet. Sie erreichte fast 57% der Stimmen. Zunaechst schien es sogar moeglich, 2/3 der Landtagssitze zu besetzen, doch am Ende reichte es dafuer nicht. Der absolute Verlierer der Wahl heisst SPD. Gerade mal 10% erreichten die saechsischen Sozialdemokraten. Damit liegen sie zum ersten Mal seit 1990 in der Waehlergunst hinter der PDS. Der SPD-Landesvorsitzende Karl-Heinz Kunkel zog aus dem Desaster sofort die Konsequenz und stellte sein Amt zur Verfuegung. Die PDS loest die Sozialdemokraten als zweitstaerkste politische Kraft im Land ab. Das Ziel "20% + x" hat man sicher erreicht. Damit bleibt es im Freistaat beim Dreiparteienparlament, denn die Gruenen und die FDP scheiterten genauso an der 5%-Huerde wie die rechtsextreme NPD und die Republikaner. Gunda Roestel, die Frontfrau der saechsischen Gruenen hatte im Vorfeld bei einem Wahldebakel persoenliche Konsequenzen nicht ausgeschlossen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-20</field><field name="title">SPD verliert an CDU, PDS und Nichtwaehler </field>
<field name="text">Nach ersten Analysen verlor die SPD vor allem Stimmen an CDU und PDS. 22.000 Stimmen gaben die Sozialdemokraten an die Union und 41.000 Stimmen an die PDS ab. Ausserdem gingen 34.000 SPD-Anhaenger erst gar nicht zur Wahl. Doch der Stimmenzugewinn von der SPD nutzte der CDU wenig, denn immerhin 41.000 Unionsanhaenger wechselten zur PDS. Dass die CDU-Verluste dennoch glimpflich verliefen, liegt an der guten Motivation der eigenen Waehlerclientel. 31.000 Unionsanhaenger wurden zusaetzlich mobilisiert. Die CDU gewann ueberdurchschnittlich stark bei Jungwaehlern und bei Buergern bis 44 Jahren. Die PDS ist in Sachsen die Partei der Arbeitslosen und der Buerger jenseits von 45. Ausserdem konnte der SED-Nachfolger auch 39.000 ehemalige Nichtwaehler fuer sich gewinnen. Die Gruenen verloren je 12.000 Stimmen an die CDU und die PDS. Die FDP-Waehler wanderten hauptsaechlich zur Union.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-20</field><field name="title">Roestel bleibt vorerst Vorstandssprecherin der Gruenen </field>
<field name="text">Die Vorstandssprecherin der Gruenen, Gunda Roestel, bleibt zunaechst im Amt, trotz der juengsten Personalquerelen und der Niederlage bei der Sachsenwahl. Roestel sagte nach einer Krisensitzung ihrer Partei, sie werde in den naechsten Monaten gemeinsam mit den uebrigen Parteimitgliedern den Abwaertstrend der Gruenen stoppen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-20</field><field name="title">Krehl zur kommissarischen Parteivorsitenden der saechsischen SPD gewaehlt </field>
<field name="text">Nach der Wahlniederlage der SPD in Sachsen und dem Ruecktritt von Landeschef Kunkel ist die Europa-Abgeordnete Krehl kommissarische Parteivorsitzende. Der Landesvorstand der Sozialdemokraten waehlte sie in Dresden einstimmig. Kunkel hatte mit seinem Ruecktritt wie angekuendigt die Konsequenz aus dem schlechten Wahlergebnis der SPD gezogen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-20</field><field name="title">SPD erwartet Trendwende im Dezember </field>
<field name="text">Die SPD erwartet offenbar erst gegen Ende des Jahres eine Trendwende in der Waehlermeinung zugunsten ihrer Politik. Kanzler Schroeder sagte nach mehreren Gremiumssitzungen in Berlin, die SPD muesse den Parteitag im Dezember als Wendepunkt begreifen. Aenderungen der Regierungspolitik lehnte Schroeder auch nach der vierten Wahlniederlage seiner Partei in Folge ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-20</field><field name="title">SPD und Gruene in Baden-Wuerttemberg fordern Konsequenzen nach Wahl </field>
<field name="text">SPD und Gruene in Baden-Wuerttemberg haben nach den Verlusten bei der saechsischen Landtagswahl Konsequenzen fuer die Bundespolitik gefordert. Die SPD-Landesvorsitzende Vogt appellierte an die rot-gruene Bundesregierung, ihr Auftreten zu aendern und staerker die soziale Komponente ihrer Politik zu betonen. Der Gruenen-Landesvorsitzende Braun erklaerte, seine Partei muesse eine sehr ernste Auseinandersetzung ueber die politische Fuehrung beginnen. CDU-Landeschef und Ministerpraesident Teufel wertete die Sachsenwahl als Denkzettel fuer Bundeskanzler Schroeder.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-20</field><field name="title">Koalitionsverhandlungen in Brandenburg fortgesetzt </field>
<field name="text">In Brandenburg verhandeln SPD und CDU weiter ueber die geplante Koalitionsregierung. Vor Beginn des Treffens in Potsdam zeigten sich beide Seiten optimistisch, dass die Gespraeche zuegig vorankommen werden. Zunaechst sollte es um die Themen Arbeitsmarktpolitik und Wirtschaftsfoerderung gehen. Die Koalitionsverhandlungen sollen bis Anfang Oktober abgeschlossen sein. Den ausgehandelten Vertrag wollen CDU und SPD dann von einberufenen Landesparteitagen bestaetigen lassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-20</field><field name="title">Landtagswahl in Brandenburg moeglicherweise ungueltig </field>
<field name="text">Die Landtagswahlen in Bandenburg muessen moeglicherweise wiederholt werden. Das berichtet das ARD-Magazin Report. Grund dafuer seien Unregelmaessigkeiten bei der Aufstellung der Landesliste der rechtsextremen DVU im Maerz.  Ueber die Kandidaten der DVU sei im Block abgestimmt worden. Sie seien also nicht einzeln auf einem Parteitag frei gewaehlt worden, so heisst es in der ARD-Sendung. Wenn das zutrifft, und der Landesverfassungsschutz hat dies offensichtlich bestaetigt, muss erst einmal klargestellt werden, ob dies tatsaechlich gegen geltendes Recht verstoesst. Der Vorsitzende des Bundestags-Rechtsausschusses, Scholz, jedenfalls haelt eine Blockwahl fuer verfassungsrechtlich ausserordentlich bedenklich. Wenn nun Beschwerde eingereicht wird, was jeder Buerger tun kann, muesste geprueft werden, ob die Wahl in Brandenburg tatsaechlich wiederholt werden muss.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-20</field><field name="title">Gefaengnisstrafen fuer Manager und Firmenchef der Firma Balsam </field>
<field name="text">Der untergetauchte ehemalige Finanzchef des Sportbodenherstellers Balsam, Schlienkamp, soll sich nach Informationen des Westfalenblattes auf die Bermudas oder die Bahamas abgesetzt haben. Die internationale Fahndung konzentriere sich auf diese beiden Inselgruppen, schreibt die Bielefelder Zeitung. Auf auslaendischen Geheimkonten sollen sich nach Schaetzung der deutschen Ermittlungsbehoerden noch 30 Millionen DM aus de Balsam-Betruegereien befinden. Der Manager war heute in Abwesenheit vom Bielefelder Landgericht zu 10 Jahren Haft verurteilt worden. Firmenchef Balsam erhielt 8 Jahre Gefaengnis.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-20</field><field name="title">Aerzte muessen Patienten ueber Sparmassnahmen informieren </field>
<field name="text">Die gesetzlichen Krankenkassen und die Kassenaerzte werden die Patienten ab sofort ueber Sparmassnahmen bei Arznei- und Heilmitteln informieren. Die Informationsblaetter seien in den Praxen und Geschaeftsstellen der Krankenkassen erhaeltlich. In einer Mitteilung heisst es, durch das festgelegte Budget wuerden die Aerzte gegebenenfalls kuenftig anders verordnen muessen, als es die Patienten bislang gewohnt gewesen seien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-20</field><field name="title">Bayern plant hoehere Strafen fuer Verkehrssuender </field>
<field name="text">Bayern will Verkehrssuender kuenftig heftiger bestrafen. Regelverstoesse sollen nach dem Wunsch des bayerischen Kabinetts mit Fahrverbot oder Meldepflicht geahndet werden. Bisher werden meistens Geld- oder Bewaehrungsstrafen verhaengt. Ueber einen entsprechenden Gesetzantrag stimmt am kommenden Freitag der Bundesrat in Bonn ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-20</field><field name="title">Willy Millowitsch ist tot </field>
<field name="text">Der Koelner Volksschauspieler Willy Millowitsch ist heute frueh in einem Koelner Krankenhaus an Herzversageng gestorben. Er wurde 90 Jahre alt. Trauerfeier und Beisetzung sind fuer Samstag geplant. In ganz Deutschland haben Politiker und Kollegen das Wirken des Koelner Volksschauspielers Willy Millowitsch gewuerdigt. Bundeskanzler Schroeder nannte Millowitsch einen einzigartigen Komoedianten. Bundespraesident Rauh betonte, der Schauspieler habe die "schwere Kunst der leichten Muse" beherrscht und auch im sogenannten ernsten Metier ueberzeugt. Der Koelner Kardinal Meissner sprach von einem zutiefst menschlichen Humor. Die Schauspielerin Heidi Kabel nannte ihren Kollegen den groessten deutschen Volksschauspieler.  </field></doc></add>