<add><doc><field name="date">1998-10-17</field><field name="title">Fortschritte bei den rot-gruenen Koalitionsverhandlungen </field>
<field name="text">SPD und Gruene haben sich auf eine Anhebung der Mineraloelsteuer um sechs Pfennig in einer ersten Stufe geeinigt. Das erklaerten SPD-Parteichef Oskar Lafontaine und der Gruenen-Politiker Kuhn. Im Gegenzug sollen die Lohnnebenkosten um 0.8 Prozentpunkte gesenkt werden. Nach Angaben Lafontaines wird ein durchschnittlicher Haushalt dadurch um etwa 300 DM monatlich entlastet. Weiterhin vereinbarten SPD und Gruene, in Staedten generell Tempo 30 einzufuehren. Nur fuer Hauptstrassen sollen Ausnahmen moeglich sein. Vom Tisch ist ein Tempolimit auf den Autobahnen. Fuer den Schienenverkehr wurden erhoehte Investitionen angekuendigt. Auch am Transrapid halten SPD und Gruene prinzipiell fest, zusaetzliche Bundesmittel werden aber ausgeschlossen. Experten werten dies als faktisches Aus fuer die Magnetschwebebahn. Die Gespraeche zwischen SPD und Gruenen sind fast abgeschlossen. Die Ergebnisse der Verhandlungen zur Sozialpolitik werden am Sonntag bekanntgegeben. Am Montag muessen dann noch Struktur- und Personalfragen diskutiert werden. Am Dienstag soll der Koalitionsvertrag unterzeichnet werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-17</field><field name="title">Senkung des Rentenniveaus soll nicht umgesetzt werden </field>
<field name="text">Die neue Bundesregierung wird die von ihrer Vorgaengerin geplante Senkung des Rentenniveaus nicht umsetzen. Die erklaerte der Gruenen-Politiker Kuhn. Zuvor hatte die "Berliner Morgenpost" bereits gemeldet, dass der Beitrag zur gesetzlichen Rentenversicherung im kommenden Jahr bei 20,3 Prozent verbleiben soll.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-17</field><field name="title">Grosser Zapfenstreich fuer Bundeskanzler Kohl </field>
<field name="text">Mit einem grossen Zapfenstreich hat die Bundeswehr den scheidenden Bundeskanzler Kohl in Speyer geehrt. In seiner anschliessenden Rede wuerdigte Kohl die Leistungen der Armee und sprach sich fuer die Beibehaltung der Wehrpflicht aus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-17</field><field name="title">Stoiber droht mit Verfassungsklage </field>
<field name="text">Bayerns Ministerpraesident Stoiber (CSU) will moeglicherweise gegen Teile der geplanten rot-gruenen Steuerreform Verfassungsklage erheben. Die Abkehr vom Ehegattensplitting widerspreche dem in der Verfassung festgeschriebenen Schutz der Ehe, sagte er der "Sueddeutschen Zeitung".  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-17</field><field name="title">Diskussion um Amt des Bundespraesidenten </field>
<field name="text">Laut der "Welt" koennte die schleswig-holsteinische Ministerpraesidentin Heide Simonis die erste Bundespraesidentin werden. Viele weibliche SPD-Abgeordnete draengten darauf, dass endlich eine Frau das hoechste Staatsamt uebernehme. Unterdessen ist es in der SPD zu einem Streit ueber den Zeitpunkt der Nominierung des ehemaligen nordrhein-westfaelischen Ministerpraesidenten Rau fuer das Amt des Bundespraesidenten gekommen. Der kuenftige Kanzler Schroeder sei dagegen, bereits auf dem Parteitag am 25. Oktober eine Festlegung zu treffen, so der "Spiegel".  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-17</field><field name="title">NATO beginnt mit Luftueberwachung des Kosovo </field>
<field name="text">Die NATO hat mit der Luftueberwachung des Kosovo begonnen. Nach US-Angaben wurden Aufklaerungsflugzeuge vom Typ U2 eingesetzt, um den jugoslawischen Truppenabzug aus der Luft zu kontrollieren. In Belgrad traf die erste Delegation der Organisation fuer Sicherheit und Zusammenarbeit in Europa (OSZE) ein. Sie soll ab Sonntag im Kosovo die Stationierung von 2.000 Beobachtern vorbereiten. Zum Leiter der Mission wurde der 37jaehrige US-Diplomat Walker ernannt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-17</field><field name="title">Weitere Vorwuerfe gegen Mahmud Salim </field>
<field name="text">Die amerikanische Justiz erhebt weitere Vorwuerfe gegen den mutmasslichen Terroristen Mahmud Salim. Das bayerische Justizministerium bestaetigte, dass Salim jetzt auch wegen des Transportes von Sprengstoff und des Angriffs auf Militaereinrichtungen angeklagt ist. Salim gilt als Finanzchef der Terrororganisation des islamischen Terroristen Bin Laden, der fuer die Anschlaege auf die US-Botschaften in Kenia und Tansania verantwortlich gemacht wird.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-17</field><field name="title">Riester: 3.5 Milliarden fehlen zur Unterstuetzung Langzeitarbeitsloser </field>
<field name="text">Der kuenftige Bundesarbeitsminster Riester geht davon aus, dass fuer die Unterstuetzung von Langzeitarbeitslosen noch in diesem Jahr 3.5 Milliarden DM fehlen. Er rief die Tarifpartner dazu auf, nach Ideen fuer die Beschaeftigung von Menschen mit geringer Qualifikation zu suchen. Arbeitgeberchef Hundt sagte, sein Verband werde sich der Einladung zum Buendnis fuer Arbeit nicht verschliessen. Das Buendnis sei aber angesichts der Plaene der neuen Regierung zunehmend schwerer zu erreichen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-17</field><field name="title">Polizei greift illegal Einreisewillige auf </field>
<field name="text">Die Polizei hat in der Oberpfalz 75 Kosovo-Albaner aufgegriffen, die illegal nach Deutschland einreisen wollten. Auch drei mutmassliche Schleuser aus Tschechien wurden festgenommen. Die Fluechtlinge befanden sich ohne genuegend Sauerstoff auf der 4 mal 2 Meter grossen Ladeflaeche eines Kleinlastwagens. 19 Menschen mussten ins Krankenhaus eingeliefert werden, darunter fuenf schwangere Frauen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-17</field><field name="title">Georg-Buechner-Preis fuer Elfriede Jelinek </field>
<field name="text">Die oerstereichische Autorin Elfriede Jelinek hat am Abend den Georg Buechner-Preis erhalten. Der Praesident der Akademie fuer Sprache und Dichtung, Meier, wuerdigte Jelineks "vielstimmige Kuehnheit". In ihren Texten ziehe sie sprachbesessen die Sprache vor ihr eigenes Tribunal. Sie sei liebessuechtig, zornig und friedliebend zugleich. In ihrer Heimat ist die Schriftstellerin und Dramatikerin wegen ihrer radikalfeministischen Haltung bis heute umstritten. Der Buechner-Preis ist mit 50.000 DM verbunden und gilt als angesehendste deutsche Literaturauszeichnung. Unter den 73 Preistraegern ist Jelinek erst die siebte Frau.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-17</field><field name="title">Voelkerschlacht nachgestellt </field>
<field name="text">Traditionsvereine aus ganz Europa haben am Nachmittag die Voelkerschlacht nachgestellt. An der Darstellung der historischen Ereignisse suedlich von Leipzig beteiligten sich 2.000 Hobbysoldaten aus 15 Laendern. Mit Biwaks, Boellern und zeitgenoessischen Uniformen versuchten sie, die damalige Atmosphaere aufleben zu lassen. 40.000 Zuschauer verfolgten das Spektakel. Die Voelkerschlacht im Oktober 1813 leitete den Untergang Napoleons ein. Fast 130.000 Soldaten verloren damals ihr Leben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-17</field><field name="title">Nuernberger Oper wiedereroeffnet </field>
<field name="text">Nach grosszuegigem Umbau ist am Abend das Opernhaus wiedereroeffnet worden. In der letzten Umbaustufe waren die Haus- und Buehnentechnik erneuert sowie Foyer, Wandelgaenge und der Vorplatz neu gestaltet worden. Bayerns Innenminister Beckstein sagte, seit 1990 seien rund 40 Millionen DM in die Generalsanierung der Nuernberger Oper geflossen. Das 1905 gebaute Haus zaehlt zu den schoensten Jugendstiltheatern Deutschlands.  </field></doc></add>