<add><doc><field name="date">1997-07-29</field><field name="title">Hochwasserlage weiter kritisch </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl hat heute den Menschen in den Hochwassergebieten in Brandenburg schnelle und unbuerokratische Hilfe zugesagt. Bei einem Besuch im Oderbruch versicherte Kohl den Bewohnern, sie wuerden nicht im Stich gelassen. Auch die geschaedigten Bauern koennten mit Unterstuetzung rechnen. Trotz leicht sinkender Wasserpegel bleibt die Lage im Hochwassergebiet wegen der durchweichten Daemme bedrohlich. Mit einem massiven Einsatz der Bundeswehr war in der vergangenen Nacht das Wegrutschen eines Deiches im noerdlichen Oderbruch verhindert worden. Vorsorglich empfahl der Krisenstab in Potsdam Helfern und Buergern in den Ueberschwemmungsgebieten, sich gegen Typhus und Hepatitis A impfen zu lassen. Derzeit gebe es aber noch keine akute Seuchengefahr. Die Impfungen sollen am Donnerstag beginnen. Zunaechst sollen etwa 5.000 Menschen geimpft werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-29</field><field name="title">Steuerreform vermutlich gescheitert </field>
<field name="text">Bei den Steuergespraechen von Koalition und Opposition rechnen beide Seiten auch beim Thema Lohnnebenkosten nicht mehr mit einer Einigung. SPD-Fraktionsgeschaeftsfuehrer Struck sagte, die Koalition sei offenbar nicht bereit, die Lohnnebenkosten wie von der SPD verlangt schon im Oktober zu senken. Der CDU-Politiker Repnik warf den Sozialdemokraten vor, sie wollten eine Vereinbarung ueber die Lohnnebenkosten dazu benutzen, die Rentenreform kaputtzumachen. Zuvor hatten beide Seiten bereits das Scheitern der grossen Steuerreform eingeraeumt. Fortschritte gab es dagegen bei den Gespraechen ueber die geplante Abschaffung der Gewerbekapitalsteuer. Dort sehen beide Seiten noch Chancen auf eine Einigung morgen im Vermittlungsauschuss.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-29</field><field name="title">Hessisches Gericht untersagt Durchsetzung der Rechtschreibreform </field>
<field name="text">Zum ersten Mal hat ein Gericht die Einfuehrung der Rechtschreibreform vorerst gestoppt. Das Verwaltungsgericht Wiesbaden gab dem Eilantrag eines Vaters aus Marburg statt und untersagte die Umsetzung der neuen Regeln an hessischen Schulen. Die Reform sei ein so gravierender Eingriff in die Bildungsziele, dass sie nicht durch einen Erlass, sondern durch ein Gesetz beschlossen werden muesse. Das Kultusministerium in Wiesbaden will in den naechsten zwei Wochen entsheiden, ob es Berufung einlegt. Das Gericht hat bisher in der Hauptsache noch nicht entschieden. Die Gegner der Rechtschreibreform begruessten die Entscheidung als "Anfang vom Ende". Der CDU-Fraktionschef im baden-wuerttembergischen Landtag Oettinger erneuerte seine Kritik, dass die Kultusministerkonferenz an den Landtagen vorbei gehandelt habe. Bundesbildungsminister Ruettgers sagte, damit sei die Rechtschreibreform gescheitert. Eine Reform von solcher Tragweite koenne nicht ohne ausreichende oeffentliche Debatte verordnet werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-29</field><field name="title">EU-Kommission genehmigt Stahlfusion </field>
<field name="text">Die EU-Kommission hat den Zusammenschluss der beiden deutschen Stahlfirmen Thyssen und Krupp-Hoesch gebilligt. Die neue Gesellschaft Thyssen-Krupp Stahl AG wird der groesste Hersteller von Flachstahlprodukten in der Europaeischen Union sein. Das neue Unternehmen wird zu 60 Prozent von Thyssen und zu 40 Prozent von Krupp gehalten. Die EU-Kommission stellte fest, dass der Zusammenschluss den Wettbewerb nicht einschraenken werde. Krupp hatte zu Jahresbeginn versucht, die Firma Thyssen zu uebernehmen, war damit aber gescheitert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-29</field><field name="title">Massnahmenpaket gegen Kindesmissbrauch vorgestellt </field>
<field name="text">Im Kampf gegen Kindesmissbrauch will die Bundesregierung kuenftig bereits die Aufklaerung Dreijaehriger foerdern. Dies sieht ein Massnahmenpaket vor, das Bundesfamilienministerin Nolte heute vorstellte. Danach soll bis September ein entsprechender Comic fuer kleine Kinder fertiggestellt werden. Das Programm sieht ausserdem vor, in den ostdeutschen Laendern ein flaechendeckendes Netz von Notruftelefonen fuer Kinder einzurichten. Mit Zahlungen von jaehrlich 800.000 DM an Kinderschutzverbaende sollen Beratungseinrichtungen unterstuetzt werden. Eine Arbeitsgruppe des Bundeskriminalamts prueft nach Angaben von Nolte derzeit, wie gegen Kinderpornographie im Internet vorgegangen werden kann.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-29</field><field name="title">Gasexplosion in Karlsruhe fordert Schwerverletzte </field>
<field name="text">Eine Gasexplosion hat am Nachmittag ein Fachwerkhaus in Karlsruher voellig zerstoert. Nach Polizeiangaben wurden bei der Explosion sieben Personen verletzt, zwei davon schwer. Die Beamten vermuten als Ursache der Explosion einen defekten Gasanschluss. In dem Haus befand sich eine Gaststaette, die noch geschlossen war. Der Sachschaden belaeuft sich nach ersten Schaetzungen auf mehr als eine Mio. DM. In dem Restaurant befanden sich viele wertvolle Antiquitaeten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-29</field><field name="title">Polizei beschlagnahmt 7.900 Videocassetten </field>
<field name="text">Im Zusammenhang mit einem Prozess gegen zwei Kinderporno- Haendler haben die Ermittler in ganz Deutschland 7.900 Videocassetten sichergestellt. Das teilte die Staatsanwaltschaft in Moenchengladbach mit. Allein bei einer einzigen Durchsuchung in Berlin seien 980 Filme beschlagnahmt worden. Die Besitzer muessten jetzt mit Strafverfahren rechnen. In einzelnen Faellen werde geprueft, ob diese auch als Haendler aufgetreten seien. Den Ermittlern waren insgesamt mehr als 500 Kunden aufgefallen, die Videos mit Szenen von Kindesmissbrauch und Tierpornographie bestellt haben sollen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-29</field><field name="title">Ein Toter bei Hubschrauberabsturz </field>
<field name="text">Beim Absturz eines Hubschraubers suedlich von Karlsruhe ist heute der Pilot ums Leben gekommen. Ein Sprecher der Polizei sagte, der Kleinhubschrauber einer Mannheimer Firma sei in ein Waldgebiet gestuerzt. Ausser dem Piloten war offenbar niemand in dem Helikopter.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-29</field><field name="title">Stellenabbau bei Hutschenreuther </field>
<field name="text">Das angeschlagene Porzellanunternehmen Hutschenreuther wird sein Stammwerk im oberfraenkischen Selb schliessen und bis Ende 1998 voraussichtlich 630 Stellen abbauen. Dies wurde auf der heutigen Hauptversammlung bekannt. Das Unternehmen kuendigte weitere Stellenstreichungen an, falls kein Unternehmenspartner gefunden werde.  </field></doc></add>