<add><doc><field name="date">1997-05-12</field><field name="title">Polizei nimmt Jugendliche fest </field>
<field name="text">200 Jugendliche haben sich in der Nacht eine Schlaegerei geliefert. Sie gingen mit Messern, Baseball-Schlaegern und Schreckschusspistolen aufeinander los. Die Polizei nahm 19 Jugendliche fest.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-12</field><field name="title">Unfall auf der A61 </field>
<field name="text">Bad Kreuznach. Bei einem Unfall auf der A61 zwischen Bingen und Bad Laubersheim sind sechs Menschen zum Teil schwer verletzt worden. Zwei LKW brachen durch die mittlere Leitplanke und stiessen mit zwei PKW zusammen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-12</field><field name="title">Baugewerkschaft lehnt Schiedsspruch ab </field>
<field name="text">Die Tarifkommission der Gewerkschaft Bau-Steine-Erden hat den Schlichterspruch mit grosser Mehrheit abgelehnt. Die Kommission will die Kuerzung der Lohnfortzahlung nicht akzeptieren. Laut Schlichterspruch, sollen Bauarbeiter fuer die ersten drei Krankheitswochen 80% Lohn erhalten. Die Baubeschaeftigten bestehen auf einem einhundertprozentigen Ausgleich. Die Gewerkschaft haelt die Hand dennoch vorlaeufig ausgestreckt. Zumindest bis zum Ende der Erklaerungsfrist, die am 21. Mai um 16:00 Uhr auslaeuft. Konkret: Die Gewerkschaft bietet der Arbeitgeberseite an, bis dahin noch einmal ueber die Lohnfortzahlungen zu verhandeln. Und sie ist dabei bereit, Kompensationsmoeglichkeiten aus dem laufenden tariflichen Bestand zu akzeptieren. Wiesehuegel liess aber keinen Zweifel daran, dass ein Arbeitskampf, falls eine Verstaendigung nicht moeglich sei, unausweichlich sei. Die Dachverbaende des Baugewerbes wollen morgen und uebermorgen ueber den Schlichterspruch beraten. Zur Ablehnung die Gewerkschaft erklaerten sie, ein Streik waere katastrophal fuer die ohnehin durch Rezession geplagte Bauwirtschaft. Die einzigen Gewinner waeren auslaendische Subunternehmen, die mit europaeischen Billigarbeitern der deutschen Bauindustrie weiter Auftraege wegnehmen wuerden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-12</field><field name="title">Bluem betont Konsenzbereitschaft der Koalition </field>
<field name="text">Im Streit um die Rentenreform hat Arbeitsminister Bluem betont, die Koalition sei grundsaetzlich zum Konsenz mit der SPD bereit. Bluem sagte, bei Verhandlungen duerfe kein Thema tabuisiert werden, allerdings fuehre kein Weg an einer Entlastung der Rentenversicherung vorbei. Bluem verwahrte sich gegen den Vorwurf, die Koalition wolle die Renten kuerzen. Es gehe nur darum, dass die jaehrliche Rentenerhoehung etwas flacher ausfalle, im Durchschnitt um 0,4%.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-12</field><field name="title">SPD lehnt gesonderte Verhandlungen ueber Rentenreform ab </field>
<field name="text">Die SPD hat gesonderte Verhandlungen mit der Regierung ueber die Rentenreform abgelehnt. Im Parlament sei die SPD durchaus gespraechsbereit, Parteichef Lafontaine sieht aber in einem Sondergespraech keinen Sinn. Er selbst, so Lafonaine, sei jedoch immer bereit, mit Arbeitsminister Bluem privat ueber das Thema zu sprechen. Bluem hatte signalisiert, auf die geplante Senkung des Rentenniveaus zu verzichten, falls die SPD sich gespraechsbereit zeige. Grundsaetzlich, so Lafontaine, werde seine Partei ueber alle Vorschlaege reden, Bedingung bleibe allerdings, dass die Renten nicht auf Sozialhilfeniveau gesenkt wuerden. Lafontaine forderte die Regierungskoalition auf, konkrete Vorschlaege zu machen, und in einem Gesetzentwurf dem Parlament vorzulegen. Einen eigenen Gesetzentwurf fuer die Rentenreform plant die SPD fuer die Zeit nach der Sommerpause. FDP-Chef Gerhard sieht gar keine Alternative zum Rentenmodell der Koalition: Es sei ehrlicher, den Rentnern zu sagen, dass die Renten langsamer steigen werden, als durch hektisches Umfinanzieren, neue Belastungen zu schaffen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-12</field><field name="title">Bluem kritisiert die Haltung der SPD </field>
<field name="text">Bundesarbeitsminister Bluem hat die Absage der SPD an Verhandlungen der Rentenreform scharf verurteilt. Dies sei eine Flucht aus der gemeinsamen Verantwortung. Dieses Verhalten sei neu in der Nachkriegsgeschichte und nicht gut fuer die Rentenversicherung. SPD Parteichef Lafontaine hatte zuvor Sonderverhandlungen mit der Koalition ueber die geplante Rentenreform abgelehnt. Lafontaine warf der Koalition seinerseits vor, in den vergangenen Wochen den Rentenkonsens ohne Ruecksprache mit der SPD verlassen zu haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-12</field><field name="title">Steuerreformgesetz ohne Solidaritaetszuschlag </field>
<field name="text">Die geplante Senkung des Solidaritaetszuschlages soll aus dem Steuerreformgesetz ausgeklammert werden. Die Regierung will so die drohende Ablehnung durch den SPD-beherrschten Bundesrat umgehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-12</field><field name="title">Beamtenbund kritisiert Sparplaene der Regierung </field>
<field name="text">Der Deutsche Beamtenbund droht mit Krach, sollten die geplanten Kuerzungen bei Besoldung und Pensionen umgesetzt werden. Die Beamten liessen sich nicht als Reservekasse der Nation missbrauchen, hiess es in einer Erklaerung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-12</field><field name="title">Rotes Kreuz schickt Hilfslieferungen in den Iran </field>
<field name="text">Das Deutsche Rote Kreuz wird morgen einen ersten Hilfskonvoi fuer die Erdbebenopfer im Iran auf den Weg bringen. Das DRK stellt vor allem Zelte, warme Kleider und Trinkwasserbehaelter fuer die Betroffenen zur Verfuegung. Die Bundesregierung sagte der Regierung in Teheran trotz des gespannten politischen Verhaeltnisses Soforthilfe in Hoehe von einer halben Million Mark zu. 8,2 Mio. Dollar benoetigt der Iran fuer Soforthilfe, so die Berechnungen des Internationalen Roten Kreuzes in Genf. Insgesamt richtete das Erdbeben Schaeden in Hoehe von 77 Mio Dollar an, so die offizielle Zahl. Bei dem Beben am Samstag waren etwa 2.400 Menschen getoeten und 6.000 verletzt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-12</field><field name="title">Strafe fuer schlechte Reparatur </field>
<field name="text">Fuer eine schlecht ausgefuehrte Motoradreparatur muss ein Haendler 8.000 DM Busse zahlen. Ein 40-jaehriger Fahrer war deshalb gestuerzt und ums Leben gekommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-12</field><field name="title">Kaffee wird schon wieder teurer </field>
<field name="text">Deutschlands groesster Kaffeeroester Jacobs will die Preise in dieser Woche um bis zu zwei Mark pro Pfund anheben. Das Pfund wuerde dann bis zu zwoelf DM kosten. Bereits im Maerz und April waren die Kaffeepreise um rund 2,50 DM gestiegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-12</field><field name="title">Fusion zweier Stromversorger </field>
<field name="text">Die Stuttgarter Energieversorgung Schwaben und das Karlruher Badenwerk werden demnaechst zusammenarbeiten. Die Vorstaende der beiden Unternehmen unterschrieben einen entsprechenden Fusionsvertrag. Damit koennte der viertgroesste Energieversorger in Deutschland entstehen, wenn Ende August auch noch die Aktionaere zustimmen.  </field></doc></add>