<add><doc><field name="date">1999-07-24</field><field name="title">Eichel will weiter sparen </field>
<field name="text">Schon mit seinem Plan, 30 Milliarden DM zu sparen, hat Bundesfinanzminister Eichel vielen einen Schreck eingejagt. Jetzt will Eichel aber noch mehr sparen. Der "Bild am Sonntag" sagte er, sein 30 Milliarden-Sparpaket sei erst der Anfang. In wenigen Jahren solle der Haushalt ausgeglichen sein. Eichels Meinung nach reiche es nicht aus, die Neuverschuldung auf unter 50 Milliarden DM jaehrlich herunterzufahren. Sein Ziel ist es, die Neuverschuldung komplett abzubauen. Bei guter Konjunkturlage und wenn der Guertel entsprechend eng geschnallt wird, ist das in acht Jahren drin, verspricht Eichel.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-24</field><field name="title">Schwerverbrecher wieder aufgetaucht </field>
<field name="text">Einer der meistgesuchten Verbrecher Deutschlands ist wieder aufgetaucht. Dieter Zuwehme, 57 Jahre alt. Im niedersaechsischen Stadthagen hat er jetzt versucht, ein Maedchen zu vergewaltigen. Das haben Blutreste an den Handschellen ergeben, mit denen Zuwehme das Maedchen gefesselt hatte. Das 15 Jahre alte Maedchen wehrte sich aber und entkam. Im vergangenen Winter war Zuwehme aus einer Haftanstalt in Nordrhein-Westfalen ausgebrochen. Dort verbuesste er eine Haftstrafe wegen Mordes und mehrerer Sexualverbrechen. Im Maerz dieses Jahres soll er zwei aeltere Ehepaare erstochen haben. Bei der Fahndung nach dem Schwerverbrecher hat die Polizei immer wieder Fehler gemacht. Ende Juni beispielsweise erschossen Beamte in Thueringen einen Touristen, weil sie ihn mit Zuwehme verwechselt hatten. Jetzt vermutet die Polizei den mehrfachen Moerder in der Region zwischen Bielefeld und Hannover.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-24</field><field name="title">Grenztunnel bei Fuessen fertiggestellt </field>
<field name="text">Nach fast vier Jahren Bauzeit ist am Mittag der neue Grenztunnel auf der A7 bei Fuessen offiziell eingeweiht worden. Damit soll Reisenden auf dem Weg nach Oesterrreich die zeitraubende Fahrt durch die Innenstadt von Fuessen erspart werden. Der knapp 1,3 Kilometer lange Tunnel zwischen dem Allgaeu und Oesterreich kostete rund 62 Millionen DM. Befahren werden kann der Tunnel ab morgen frueh, 8 Uhr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-24</field><field name="title">Entwarnung in der Muenchner Fussgaengerzone </field>
<field name="text">Ein moegliche Bombe am Marienplatz in Muenchen hat sich als Atrappe erwiesen. Die Experten des LKAs stellten bei der Untersuchung der Tasche fest, dass sich in ihr eine Sonnenbrille befand. Einen Bombenalarm gab es nicht, die schwarze Tasche, aus der ein Kabel ragte, das mit einem Fahrradstaender verbunden war wurde von einer Muenchner Polizeistreife entdeckt. Die Fussgaengerzone war rund zwei Stunden gesperrt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-24</field><field name="title">Vor dem Grand Prix von Oesterreich </field>
<field name="text">Die McLaren-Merzedes gehen morgen beim grossen Preis von Oesterreich aus der ersten Startreihe ins Rennen. Mika Hakkinen sicherte sich die Pole Position vor David Coulthard. Eddi Irvine wurde mit grossem Abstand Dritter vor Heinz-Harald Frentzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-24</field><field name="title">Deutschland unterliegt Brasilien mit 0:4 </field>
<field name="text">Die deutsche Nationalmannschaft ist mit einer Niederlage in den Konfoederationencup gestartet. Die Notelf von Teamchef Erich Ribbeck unterlag Vize-Weltmeister Brasilien in Guadalajara mit 0:4. Zwar bemuehte sich das DFB-Team redlich und gefiel in der ersten Haelfe streckenweise gegen den Suedamerikameister. Doch nach der Pause hielt die deutsche Elf dem Druck des brasilianischen Mittelfeldes nicht mehr stand und offenbarte teilweise eklatante Schwaechen in der Abwehr.  </field></doc></add>