<add><doc><field name="date">1999-08-25</field><field name="title">Kabinett billigt Steuerplaene </field>
<field name="text">Das Bundeskabinett hat das Steuer- und Sparpaket der rot-gruenen Koalition gebilligt, mit dem der Bundeshaushalt um mehr als 30 Mrd. DM entlastet werden soll. Die Ministerrunde verabschiedete zum Auftakt ihrer Arbeit in Berlin auch die Begrenzung der Rentenerhoehung in den naechsten beiden Jahren auf den Inflationsausgleich. Ferner wurden Entlastungen fuer Familien, weitere Schritte bei der Oekosteuer und bei der Steuerreform auf den Weg gebracht. Bundesfinanzminister Eichel will nun in Gespraechen mit den Ministerpraesidenten der Laender fuer das Gesetzesvorhaben werben. Eichel hofft, die Bedenken auch SPD-gefuehrter Laender zerstreuen zu koennen. Die Beschluesse sollen im naechsten Jahr zu einer Einsparung von 30,4 Mrd. DM fuehren. Regierung und Koalitionsparteien sind zu Korrekturen an dem Paket bereit, allerdings nur, wenn das Gesamtsparziel eingehalten wird. Die Sparbeschluesse der Regierung loesten ein geteiltes Echo aus. Die Opposition kritisierte das Konzept. Auch Laender und Kommunen forderten Korrekturen. Der Deutsche Gewerkschaftsbund kritisierte das Sparkpaket als sozial unausgewogen. Den Arbeitgebern gehen die Sparplaene dagegen nicht weit genug.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-25</field><field name="title">Bundesregierung: Erdbebenhilfe ist nicht zu niedrig </field>
<field name="text">Die Bundesregierung hat die Kritik an der bisherigen deutschen Erdbebenhilfe fuer die Tuerkei erneut zurueckgewiesen. Die Auslaenderbeauftragte Beck sagte in einem Rundfunkinterview, bei den zugesagten fuenf Mio. DM handele es sich lediglich um Soforthilfen. Bei der Unterstuetzung des Wiederaufbaus in den tuerkischen Erdbebengebieten gehe es um ganz andere Groessenordnungen. Nach tuerkischen Organisationen kritisierte heute auch die Union die von der Bundesregierung zugesagten Gelder als zu niedrig.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-25</field><field name="title">OeTV will unter Umstaenden ueber niedrigere Lohnsteigerungen sprechen </field>
<field name="text">Die Gewerkschaft Oeffentliche Dienste, Transport und Verkehr (OeTV) ist unter Umstaenden bereit, ueber eine Begrenzung der Einkommenserhoehung auf die Preissteigerungsrate zu verhandeln. OeTV-Chef May sagte, Voraussetzung sei, dass die Arbeitgeber eine verlaessliche Arbeitsplatzgarantie abgaeben. Der Deutsche Beamtenbund reagierte ablehnend auf die Vorschlaege, Tariferhoehungen wie bei den Renten zwei Jahre auf den Inflationsausgleich zu beschraenken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-25</field><field name="title">Hessischer Abgeordneter legt Mandat wegen Steuerhinterziehung nieder </field>
<field name="text">Wegen einer Steuerhinterziehungsaffaere hat der hessische Abgeordnete Michel sein Landtagsmandat niedergelegt. Gegen den 48jaehrigen war noch vor seiner Wahl zum Landtagsabgeordneten ein Strafbefehl in Hoehe von 20.000 DM wegen Steuerhinterziehung verhaengt worden. Die oppositionellen Gruenen im hessischen Landtag forderten nun auch den Ruecktritt von Innenminister Bouffier. Gegen Bouffier war ebenfalls vor seiner Ministerzeit ein Ermittlungsverfahren gegen eine Geldbusse von 8.000 DM eingestellt worden. Ihm wurde vorgeworfen, als Anwalt Mandantenverrat begangen zu haben. In Hessen regiert seit Februar eine CDU/FDP-Regierung mit hauchduenner Mehrheit.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-25</field><field name="title">Erste Lesung des rheinland-pfaelzischen Transplantationsgesetzes </field>
<field name="text">Rheinland-Pfalz will illegalen Organhandel bekaempfen. Das soll mit dem bundesweit ersten Landesgesetz zu Transplantationen geschehen. Nach den Worten von Gesundheitsminister Gerster soll verhindert werden, dass Organe leichtfertig, unter Druck oder aus finanziellen Motiven gespendet werden. Heute war die erste Lesung im Mainzer Landtag.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-25</field><field name="title">BGH-Urteil: Aerzte in Gemeinschaftspraxen haften evtl. mit </field>
<field name="text">Aerzte einer Gemeinschaftspraxis mit gleichem Fachgebiet haften notfalls fuer den Fehler ihres Kollegen. Das entschied der Bundesgerichtshof in einem heute veroeffentlichten Urteil. Im vorliegenden Fall hatte ein Frauenarzt die Schwangerschaft einer 46jaehrigen Patientin nicht erkannt. Die Frau hatte spaeter ein behindertes Kind zur Welt gebracht. Nach dem BGH-Urteil kann der Arzt sich nicht darauf berufen, dass auch ein Kollege die Schwangerschaft uebersehen hatte. Die beiden Aerzte muessen nun den Unterhalt fuer das behinderte Kind und den erforderlichen Mehrbedarf ersetzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-25</field><field name="title">15 Jahre Haft fuer deutsche Babysitterin Manuela Etzel </field>
<field name="text">Die deutsche Babysitterin Manuela Etzel ist in Amerika zu 15 Jahren Haft verurteilt worden. Sie wurde des Totschlags an einem 18 Monate alten Maedchen fuer schuldig befunden. Der Richter ging um drei Jahre ueber die uebliche Hoechststrafe hinaus. Zur Begruendung fuehrte er an, das kleine Maedchen sei der Angeklagten in einem kirchlichen Kindergarten besonders schutzlos ausgeliefert gewesen. Etzel blieb dabei, sie habe das Kind nicht absichtlich verletzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-25</field><field name="title">Baden-Wuerttemberg: Lehrerbezahlung nach Leistung </field>
<field name="text">In Baden-Wuerttemberg werden Lehrer von naechstem Jahr an nach Leistung bezahlt. Kultusministerin Schavan sagte, Lehrer wuerden nicht mehr automatisch mit hoeherem Alter besser bezahlt, sondern nur, wenn sie bestimmte Leistungsstufen erreichten. Grundlage fuer die Beurteilung der Lehrer sind dann z.B. die Arbeit in Projekten, Engagement bei Schulfesten oder im Schultheater. Ausserdem will die Kultusministerin fuer besonderes Engagement eine besondere Praemie einfuehren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-25</field><field name="title">Ex-Regierungssprecher Diehl ist tot </field>
<field name="text">Der fruehere Regierungssprecher und Botschafter Diehl ist tot. Er wurde 83 Jahre alt. Sein Leben hat Diehl in seinen Erinnerungen "Zwischen Presse und Politik" geschrieben. Regierungssprecher war Diehl unter Bundeskanzler Kiesinger. Nach einer kurzen Ruhestandtspause schickte ihn die neue Regierung aus SPD und FDP als Botschafter nach Indien, dann nach Japan.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-25</field><field name="title">Boege wird neuer Chef des Bundeskartellamts </field>
<field name="text">Der Leiter der Grundsatzabteilung des Bundeswirtschaftsministeriums Boege wird neuer Praesident des Bundeskartellamtes. Das Bundeskabinett stimmte einem entsprechenden Vorschlag von Wirtschaftsminister Mueller zu. Boege tritt zum 1. Januar 2000 die Nachfolge von Dieter Wolf an, der das Kartellamt seit 1992 leitete und zum Jahresende in den Ruhestand geht. Das Kartellamt ist unter anderem fuer die Fusionskontrolle und die Einhaltung des Gesetzes gegen Wettbewerbsverzerrung.  </field></doc></add>