<add><doc><field name="date">1997-07-16</field><field name="title">Hochwasser erreicht Brandenburg </field>
<field name="text">Brandenburg bereitet sich auf das schlimmste Hochwasser seit fast 70 Jahren vor. Der Pegel der Oder soll bis zum Wochenende seinen Hoechststand erreichen.  Es werde viel schlimmer, als gedacht, so der Chef des Landesumweltamtes des Landes Brandenburg Matthias Freude. Die Experten des Amtes gehen inzwischen davon aus, dass der Pegel hoeher als sechs Meter sein wird. Die Deiche entlang der Oder stuenden dann kurz vor der Ueberflutung und es bliebe ein Spielraum von hoechstens einem Meter. Die Polder auf Brandenburgischem Gebiet wurden bereits geflutet, 3.000 ha des Nationalparks Unteres Odertal stehen bereits unter Wasser, weitere 2.000 ha koennten noch Wassermassen aufnehmen. Die Hoehe der Flutwelle kann im Moment nur geschaetzt werden. Aus Polen kommen keine zuverlaessigen Meldungen mehr, weil die Pegelmesser dort von der Flut weggerissen wurden. Besonders gefaehrdet durch das Hochwasser ist die Stadt Frankurft. Fuer Frankfurt und die angrenzenden Landkreise wurden Evakuierungsplaene ausgearbeitet, 1.000.000 Sandsaecke liegen bereit.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-16</field><field name="title">Bundeskabinett beschliesst umstrittene Aenderung des Atomrechts </field>
<field name="text">Das Bundeskabinett hat die umstrittene Aenderung des Atomrechts beschlossen. Danach koennen kuenftig Atomkraftwerke erstmals ohne Zustimmung der Laender gebaut werden. Geplant ist ein standortunabhaengiges Genehmigungsverfahren, das allein unter Bundesregie laufen kann. Ausserdem sollen Enteignungen erleichtert werden. Hintergrund ist hier der Widerstand des Grundstueckeigners im niedersaechsischen Gorleben. Bisher wehrte er sich unter Berufung auf das Bergrecht gegen die Erkundung des Bergstocks. Das Land Sachsen-Anhalt will gegen die Atomrechtsnovelle klagen, weil darin vorgesehen ist, dass das Atommuellager Morsleben fuenf Jahre laenger betrieben wird, als urspruenglich gedacht. SPD, Gruene und PDS lehnen Merkels Konzept strikt ab und sind der Ansicht, dass der Gesetzentwurf auch die Zustimmung des Bundesrats braucht. Die Umweltministerin sieht keine Notwendigkeit fuer ein Votum der Laenderkammer.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-16</field><field name="title">Positive Reaktion auf Empfehlung der EU-Kommission </field>
<field name="text">Die Empfehlung der EU-Kommission fuer Beitrittsverhandlungen mit zunaechst sechs Staaten hat in Deutschland ueberwiegend ein positives Echo hervorgerufen. Politiker und Wirtschaftsverbaende begruessten den Vorschlag der Behoerde. Die Beitrittskandidaten haetten demokratische und marktwirtschaftliche Strukturen aufgebaut. Die Bundesregierung nahm noch nicht Stellung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-16</field><field name="title">Schroeder spricht sich fuer rot-gruene Koalition aus </field>
<field name="text">Niedersachsens Ministerpraesident Schroeder ist fuer ein rot-gruene Koalition, falls die Bundestagswahl im Herbst 1998, eine entsprechende Mehrheit bringt. Schroeder forderte in einem Gespraech mit dem Stern ausserdem ein rechtzeitiges Bekenntnis der SPD zum Wahlziel einer rot-gruenen Koalition Bonn. Das sei eine Frage der Glaubwuerdigkeit. Schroeder woertlich: "Die Buerger kaufen es uns doch nicht ab, wenn wir herumeiern und sagen, das entscheiden wir nach der Wahl".  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-16</field><field name="title">Jaehrlich 25.000 Tote an Kunstfehlern </field>
<field name="text">Der Patientenverband schaetzt, dass jaehrlich 25.000 Menschen aufgrund von aerztlichen Kunstfehlern sterben. Allein 10.000 Todesfaelle seien auf mangelnde Hygiene in den Krankenhaeusern zurueckzufuehren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-16</field><field name="title">Verschollenes Schiff im Bermudadreieck </field>
<field name="text">Ein Schiff der britischen Marine hat im Bermudadreieck eine verschollene deutsche Yacht entdeckt. Das Schiff trieb menschenleer im Wasser.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-16</field><field name="title">Spanisches Koenigspaar in Deutschland </field>
<field name="text">Der spanische Koenig Juan-Carlos und seine Gattin Sofia begannen heute in Berlin mit ihrem offiziellen Besuchsprogramm in Deutschland. Das Koenigspaar war gestern Abend auf dem Flughafen Berlin-Tegel gelandet. Fuer den Vormittag war ein Treffen mit Bundespraesident Herzog vorgesehen. Ausserdem will sich Juan-Carlos ueber die Entwicklung Berlins zum Regierungssitz informieren. Auf der Baustelle des Reichstages hielt er im Beisein von Bundestagspraesidentin Suessmuth eine Rede.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-16</field><field name="title">Kommission gegen Nazi-Aktivitaeten in Argentinien </field>
<field name="text">Buenos Aires. Die argentinische Regierung hat die Gruendung einer Kommission zur Untersuchung von Nazi-Aktivitaeten bekanntgegeben. Die Kommission soll das Wirken von Nationalsozialisten in Argentinien in der Zeit waehrend des zweiten Weltkrieges und danach aufklaeren. Nach 1945 haben nach Angaben von Historikern bis zu 40.000 Anhaenger des Nationalsozialismus Zuflucht gefunden. Unter ihnen waren hochrangige NS-Funktionaere wie Martin Bormann und Adolf Eichmann (sp?), sowie SS-Offiziere wie Erich Priebke (sp?).  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-16</field><field name="title">Autobahnunfall fordert 41 Tote </field>
<field name="text">Bei einem Unfall auf der Autobahn A4 bei Jena sind 41 Menschen verletzt worden, sieben von ihnen schwer. Ein Lastwagen prallte auf einen voll besetzten Reisebus aus Altenburg, berichtete ein Polizeisprecher. Der Bus sei gerade auf die Autobahn aufgefahren und dadurch zu langsam gewesen. Der Lastwagenfahrer habe dies offenbar zu spaet bemerkt. Durch den Auffahrunfall wurden noch sechs weitere Wagen ineinandergeschoben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-16</field><field name="title">Stuttgarter Landtag befasst sich noch einmal mit Gesetz zum Staatsvertrag </field>
<field name="text">Der baden-wuerttembergische Landtag hat in zweiter abschliessender Lesung den Staatsvertrag ueber den kuenftigen Suedwestrundfunk (SWR) gebilligt. Fuer die Fusion von Sueddeutschem Rundfunk und Suedwestfunk stimmten die Abgeordneten von CDU, FDP und die meisten Parlamentarier der oppositionellen SPD. Buendnis90/die Gruenen und die Republikaner lehnten die Fusion ab. Vor der Schlussabstimmung wurden Antraege von SPD und Gruenen abgelehnt, die kleineren Bereichen und Landesstudios des kuenftigen Suedwestrundfunks eine eigene Personalvertretung sichern sollten. Der Staatsvertrag tritt zum ersten Januar 1998 in Kraft. Im Oktober 1998 soll der SWR seinen Betrieb aufnehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-16</field><field name="title">Deutscher Aktienmarkt boomt </field>
<field name="text">Der deutsche Aktienmarkt ist weiter auf Rekordkurs. Das Boersenbarometer DAX legte um 80 auf 4,201 Punkte zu.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-16</field><field name="title">Letzter Verdaechtiger im Tunnelfall festgenommen </field>
<field name="text">Zwei Jahre nach der Geiselnahme in einer Berliner Bank ist der letzte Verdaechtige im Libanon festgenommen worden. Die Raeuber entkamen damals mit ihrer Beute durch einen selbstgegrabenen Tunnel. Sieben sind bereits verurteilt worden. Wisam Risk (sp?) gilt als einer der Maenner, die monatelang an dem Tunnel zur Commerzbank im Berliner Bezirk Zehlendorf gegraben haben. Er soll nicht selbst mit in der Bank gewesen sein, am Ueberfall und der Geiselnahme war er nicht beteiligt. Trotzdem gilt Risk als einer der wichtigen Figuren des Ueberfalls. "Jetzt haben wir alle, die direkt am Bau des Tunnels und dem eigentlichen Ueberfall zu tun hatten", so Detlef Buettner, damals Leiter der inzwischen aufgeloesten Sonderkommission Koba. Fuer Buettner und seine Maenner ist der Fall ein Jahr nach dem Spruch des Berliner Landgerichts aufgeklaert aber nicht abgeschlossen. Noch immer fehlen ueber vier Mio. DM aus der Beute und noch immer ist ein Mann auf der Flucht, der allerdings nur als Helfer der Tunnelbande gilt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-16</field><field name="title">Becker im Achtelfinale </field>
<field name="text">Beim ATP Tennisturnier auf dem Stuttgarter Weisenhof ist der auf Nummer eins gesetzte Oesterreicher Thomas Muster gegen den Spanier Albert Costa ausgeschieden. Boris Becker hat hingegen das Achtelfinale erreicht. Er besiegte den Marokkaner Karim Alami (sp?) mit 7:6 und 7:6. Er trift nun auf den Spanier Albert Costa.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-16</field><field name="title">Ullrich verteidigt gelbes Trikot </field>
<field name="text">Jan Ullrich hat sein gelbes Trikot bei der Tour de France ohne Probleme verteidigt. Die elfte Ettappe von Andorra nach Perpignan ueber 192 km brachte den insgesamt achten Massensprint. Tagessieger des letzten Abschnittes vor dem Ruhetag wurde der Franzose Laurent Desbiens.  </field></doc></add>