<add><doc><field name="date">1999-11-15</field><field name="title">Mannesmann-Uebernahme durch Vodafone gescheitert </field>
<field name="text">Der britisch-amerikanische Mobilfunkkonzern Vodafone ist vorerst mit dem Versuch gescheitert, die Mannesmann AG zu uebernehmen. Mannesmann lehnte das Angebot von 205 Milliarden DM ab. "Das Angebot ist unerwuenscht und fuer die Aktionaere wertmaessig aeusserst unattraktiv." Mit diesen Worten reagierte am Sonntag abend Mannesmann-Chef Klaus Esser auf das Uebernahmeangebot, das ihm zuvor der Chef von Vodafone, Chris Patton, in einem langen Gespraech unterbreitet hat. Nach wochenlangen Geruechten hat die britische Telekom-Gesellschaft nun eine Offerte vorgelegt, die erwartungsgemaess von Mannesmann abgelehnt wurde. "Wir koennen unseren Aktionaeren nicht empfehlen, das Wachstumspotential von Mannesmann aufzugeben. Unsere Strategie ist richtig", so Esser. Zur Zeit werden fieberhaft in Duesseldorf Strategien gesucht, um das britische Angebot abzuwehren. Mannesmann ist der groesste private Telekom-Anbieter in Deutschland, attraktiv fuer die Briten sind vor allem die Mobilfunkbeteiligungen, D2 und Omnitel mit 17 Millionen Kunden. Wenn die Uebernahme glueckt, ist zu befuerchten, dass der ehemalige Traditionskonzern zerschlagen wird und Tausende Arbeitsplaetze verloren gehen koennten. Die Fuehrung des Vodafone-Konzernes beraet nun ueber ein neues Kaufangebot fuer Mannesmann. Noch ist unklar, ob der britische Konzern eine sogenannte "feindliche Uebernahme" startet. Mannesmann und Vertreter der Aktionaere haben den Anteilseignern von einem Tausch ihrer Aktien gegen Vodafone-Papiere abgeraten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-15</field><field name="title">Clement soll stellvertretender SPD-Chef werden </field>
<field name="text">Der SPD-Vorstand hat NRW-Ministerpraesident Clement fuer den Posten eines stellvertretenden Parteichefs nominiert. Das gab der SPD-Vorsitzende und Bundeskanzler Schroeder in Berlin bekannt. Clement soll einer von 5 Vize-Parteichefs werden. Bei den Sozialdemokraten ziehen ab sofort alle an einem Strang. Vor allem diese Botschaft wollte der Kanzler und SPD-Parteichef nach der Klausurtagung vom Wochenende heute im Berliner Willy-Brandt-Haus der Oeffentlichkeit vermitteln. Das gilt bei den grossen Themen wie Sparpaket oder Haushalt, kuendigte Schroeder an, aber auch bei personellen Fragen. So ist voellig unstreitig, dass auf dem Parteitag in 3 Wochen Nordrhein-Westfalens Ministerpraesident Clement zum stellvertretenden Vorsitzenden und Franz Muentefering zum Generalsekretaer gewaehlt wird.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-15</field><field name="title">Untersuchungsausschuss fuer Spendenaffaire </field>
<field name="text">Im Zusammenhang mit der Spendenaffaire hat der fruehere CDU-Schatzmeister Kiep eine, so woertlich, riesige Dummheit eingestanden. Dem ZDF zufolge ist aus der Millionenspende des Waffenhaendlers Streiber Geld an einen Anwalt Kieps geflossen. Die SPD will im Bundestag einen Untersuchungsauasschuss zu der Affaire beantragen. Auch die Gruenen sind dafuer. SPD-Fraktionschef Struck sagte im ZDF, die Schaffung eines Untersuchungsgremiums sei unausweichlich geworden. Morgen wolle man mit den Gruenen einen Auftrag fuer einen solchen Ausschuss formulieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-15</field><field name="title">Stihl fordert Orientierung der Loehne und Gehaleter an der Inflationsrate </field>
<field name="text">Der Praesident des Deutschen Industrie- und Handelstages, Stihl, hat sich dafuer ausgesprochen, die Loehne und Gehaelter in den kommenden 2 Jahren nur entsprechend der Inflationsrate anzuheben. Wenn mit dem Abbau der Arbeitslosigkeit Ernst gemacht werden solle, sei eine aehnliche Entwicklung wie bei den Renten auch fuer die naechsten Tarifverhandlungen sinnvoll, so Stihl.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-15</field><field name="title">Wohnungsbrand in Muenchen </field>
<field name="text">Bei einem Brand in einem Muenchner Wohnhaus sind am fruehen Morgen moeglicherweise 6 Menschen ums Leben gekommen. Nach Ausbruch des Feuers im 1. Stock des Wohnblocks spielten sich dramatische Szenen ab. Einige der Schwerverletzen hatten sich bereits selbst auf die Strasse gerettet, andere Verletzte standen auf den Balkonen und riefen laut um Hilfe. Eine Frau seilte sich vom 3. zum 2. Stock mit einem Bettlaken ab. Eine hochschwangere Frau musste von Feuerwehrleuten ueber eine Drehleiter aus dem Haus gerettet werden. Voellig unklar ist, ob dieser Brand nun Todesopfer gefordert hat. Insgesamt 8 Personen wurden in Krankenhaeuser eingeliefert, darunter 2 mit schwersten Brandverletzungen. 6 weitere Menschen, die an der Einsatzstelle von Notaerzten reanimiert werden mussten, hatten Rauchvergiftungen erlitten und waren nicht ansprechbar bis zum Eintreffen im Krankenhaus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-15</field><field name="title">Grossbrand auf Firmengelaende </field>
<field name="text">Ein Grossbrand auf einem Firmengelaende in Kirchheim-Teck im Kreis Esslingen hat in der vergangenen Nacht einen Schaden von mindestens 20 Millionen DM angerichtet. Auf dem Gelaende hatte unter anderem eine Spielwarenfirma Holzspielzeug gelagert. Die Brandursache ist noch unklar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-15</field><field name="title">Fussball: Deutsche Nationalmannschaft besiegt Norwegen </field>
<field name="text">Die deutsche Fussballnationalmannschaft hat das Testspiel gegen Norwegen in letzter Minute durch einen Freistoss mit 1:0 gewonnen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-15</field><field name="title">Fussball: Basler wechselt nach Kaiserslautern </field>
<field name="text">Fussball-Profi Mario Basler wird seine Karriere beim Bundesligisten Kaiserslautern fortsetzen. Baslers Vertrag beim FC Bayern-Muenchen soll aufgeloest werden. Darauf verstaendigten sich beide Clubs. Die Abloesesumme fuer den 30jaehrigen soll bei etwa 1,5 Millionen DM liegen.  </field></doc></add>