<add><doc><field name="date">1997-06-14</field><field name="title">Trittin wirft Union und FDP gegenseitige Blockade vor </field>
<field name="text">Der Vorstandssprecher der Buendnisgruenen, Trittin, hielt den Koalitionspartnern Union und FDP vor, sich gegenseitig zu blockieren. Er sagte, es sei unmoeglich, gleichzeitig Steuererhoehungen auszuschliessen, die Neuverschuldung auf 3.0 Prozent zu beschraenken und den Euro einzufuehren. Hier muesse die Bundesregierung jetzt eine Entscheidung treffen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-14</field><field name="title">CSU-Bezirksparteitage in Schwaben und Oberfranken </field>
<field name="text">CSU-Chef Waigel und Bayerns Ministerpraesident Stoiber haben angesichts des internen Streits um den Euro und die Bonner Haushaltsprobleme Einigkeit demonstriert. Als Hauptredner auf Bezirksparteitagen der CSU in Schwaben und in Oberfranken vermieden sie verbale Konfrontationen. Stoiber betonte, in Fragen der Stabilitaet seien Waigel und er "nahtlos einer Meinung". Aehnlich aeusserte sich auch der Bundesfinanzminister. Theo Waigel genoss sichtlich den minutenlangen Applaus der rund 200 schwaebischen CSU-Delegierten. Noch vor dem eigentlichen Beginn seiner Rede ging Waigel noch kurz auf die angeblichen Querelen zwischen ihm und Stoiber ein. Ihn kuemmere das alles wenig, sagte Waigel und begann dann alle derzeit kontrovers diskutierten Themen durchzusprechen. Stichpunkt Euro: Fuer ihn habe die Konvergenz absoluten Vorrang, er bekenne sich zu klaren Stabilitaetskriterien und es stehe nur eine Zahl im Vertrag. Eine Verschiebung sei kein Thema. Und dann ging Waigel auch auf die Neubewertung der Goldreserven ein. Lediglich der Zeitpunkt sei strittig zwischen ihm und der Bundesbank, was die Bewertung an sich betreffe sei er sich schon immer mit der Bundesbank einig gewesen. Auch die Innenpolitik spielte eine Rolle in Waigels Rede. Eine Drogenfreigabe, wie es in Schleswig-Holstein geplant sei, werde es mit der CSU nicht geben. Und in Anspielung an den Mord an der siebenjaehrigen Natalie bemerkte er, der Schutz der Opfer sei hoeher einzuschaetzen als der Anspruch der Taeter auf Resozialisierung, so Waigel woertlich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-14</field><field name="title">Henkel gegen teilweises Vorziehen der Steuerreform </field>
<field name="text">Der Praesident des Bundesverbandes der deutschen Industrie, Henkel, hat sich gegen Ueberlegungen gewandt, jene Teile der Steuerreform vorzuziehen, durch die die Unternehmen zunaechst belastet werden. Dem "Koelner Express" sagte Henkel, schon das urspruengliche Konzept der Regierung braechte den Unternehmen keine Entlastung sondern kaeme voll den Arbeitnehmern zugute. Trotzdem habe man das Modell wegen seiner Signalwirkung unterstuetz. Wenn jetzt aber daraus eine Reform werde, bei der die Wirtschaft auch noch draufzahlen solle, koenne die Unterstuetzung wackeln. Henkel sprach sich kategorisch gegen eine Verschiebung der europaeischen Waehrungsunion aus. Er meinte, es sei ein Fehler gewesen, sich beim Schuldenkriterium mit einer Festlegung auf 3.0 Prozent in die Ecke draengen zu lassen. Es sei besser, mit solider Buchfuehrung 3.2 zu erreichen, als mit Tricksereien 3.0 .  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-14</field><field name="title">Architektentag fuerchtet um die Zukunft der Branche </field>
<field name="text">Der deutsche Architektentag befuerchtet, dass die Zukunft der Branche durch die Anwendung der EU-Richtlinien gefaehrdert wird. Der Praesident der Vereinigung Erler sagte im Deutschlandradio Berlin, da Architekten kuenftig in ganz Europa zugelassen wuerden kaeme es zu grossen Zusammenschluessen, die sich international engagierten. Kleine Architektenbueros haetten dann keine Chance mehr, kritisierte Erler. Zwar werde mit den EU-Richtlinien das richtige Ziel verfolgt. Die Umsetzung sei jedoch problematisch. Er fuegte hinzu, je detaillierter die Regeln in nationales Recht eingebaut wuerden, umso komplizierter wuerden die Vergabeverfahren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-14</field><field name="title">Kanther will CDU-Landesvorsitz in Hessen abgeben </field>
<field name="text">Bundesinnenminister Kanther will nach Informationen der Bild am Sonntag den Landesvorsitz der CDU in Hessen abgeben. Diesen Entschluss wolle er dem Landesvorstand und den Kreisvorsitzenden der hessischen CDU am kommenden Donnerstag mitteilen, meldet die Zeitung. Zugleich wolle Kanther den Parteifunktionaeren vorschlagen, den CDU-Fraktionschef im hessischen Landtag, Koch, zum Landesvorsitzenden und Spitzenkandidaten der Union fuer die hessische Landtagswahl im Fruehjahr 1999 zu waehlen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-14</field><field name="title">Haftbefehl gegen 19jaehrigen Mann wegen Brandanschlag in Luebeck </field>
<field name="text">Wegen des Brandanschlages auf die Luebecker Sankt Witzelinkirche ist gegen einen 19jaehrigen Mann Haftbefehl erlassen worden. Zuvor hatte Oberstaatsanwalt Schulz in der Hansestadt mitgeteilt, dass der junge Mann zu einer Gruppe von fuenf Jugendlichen gehoert, die seit Donnerstag verhoert werden. Der Verdacht habe sich im Laufe der Vernehmungen erhaertet. Nach Agenturberichten waren die Jugendlichen der Polizei bereits in der Tatnacht aufgefallen. Sie hatten Farbspuren an den Haenden, als sie von den Beamten ueberprueft wurden. Polizei  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-14</field><field name="title">Michalczewski schlaegt Hill </field>
<field name="text">Darius Michalczewski ist als erster Boxer dreifacher Weltmeister im Halbschwergewicht. Der 29jaehrige Profi aus Hamburg schlug gestern Abend in Oberhausen den Amerikaner Virgil Hill nach Punkten. Danach sicherte er sich nach seinem WBO-Titel auch die WM-Titel der Boxverbaende WBA und IBF.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-14</field><field name="title">Becker verliert im Halbfinale von Halle </field>
<field name="text">Boris Becker hat es beim Rasenturnier im westfaelischen Halle nicht geschafft, bis ins Finale zu kommen. In der Runde der letzten Vier musste er sich dem Russen Kavelnikov nach zwei Saetzen geschlagen geben.  </field></doc></add>