<add><doc><field name="date">1998-04-25</field><field name="title">Bundeskanzler Kohl ruft die Union zur Geschlossenheit auf </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl hat an den Kampfgeist seiner Partei appelliert und die Union zur Geschlossenheit aufgerufen. Nach den Querelen zwischen CDU und CSU in den vergangenen Tagen sagte Kohl, es muesse wieder Ruhe eintreten. Auf dem Landesparteitag der nordrhein-westfaelischen CDU richtete Kohl auch scharfe Worte gegen den politischen Gegner. Die CDU will raus aus ihrem Stimmungstief. Das ist die Botschaft, die der Neusser Parteitag einen Tag vor den Wahlen in Sachsen-Anhalt aussendet. Schluss mit den selbstgemachten Hauskraechen. Bundeskanzler Helmut Kohl, der Hauptredner des Landesparteitages, mahnte seine Partei eindringlich, die fuenf Monate, die noch bis zur Bundestagswahl bleiben, zu nutzen, um die Stimmung rumzureissen. Wir setzen auf Sieg, so Kohl, und nicht auf Platz. Ausfuehrlich beschaeftigte sich der Bundeskanzler mit seinem SPD-Herausforderer Gerhard Schroeder. Dessen Bilanz als Ministerpraesident in Niedersachsen sei miserabel, seine Ankuendigungen hohle Versprechungen. Die Medien machten ihn zu einer Lichtgestalt, aber bei der Wiedervereinigung 1990 oder beim Euro habe er versagt. Vor Kohl hatte bereits der Landesvorsitzende und Bundesarbeitsminister Norbert Bluem mit einer kaempferischen und von den ueber 600 Delegierten begeistert beklatschten Rede die Zielrichtung des Wahlkampfes vorgegeben. Rot-Gruen sei eine Gefahr fuer Deutschland. Das Modell Duesseldorf mit seiner rot-gruenen Landesregierung duerfe nicht nach Bonn exportiert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-25</field><field name="title">SPD einigt sich angeblich auf Schattenkabinett </field>
<field name="text">Noch sind es nur Spekulationen, doch die Geruechtekueche kocht. Wer bekommt welchen Posten, falls die SPD nach der Bundestagswahl in Bonn auf der Regierungsbank Platz nimmt. Mehrere Blaetter wollen Details ueber die Grundzuege eines Schattenkabinetts erfahren haben. Von Seiten der Sozialdemokraten gibt es bislang keine Stellungnahme. Das Fell des Baeren nicht zerteilen wollen, bevor dieser erlegt ist. Diese Mahnung wird von fuehrenden Sozialdemokraten in diesen Tagen gerne oeffentlich wiederholt. Aber hinter verschlossenen Tueren wird bei den Sozialdemokraten offenbar letzte Hand an ein konkretes Schnittmuster fuer ein Kabinett Schroeder gelegt. Wie die Welt am Sonntag erfahren haben will, soll fuer Parteichef Oskar Lafontaine ein sogenanntes Superministerium fuer Wirtschaft und Finanzen massgeschneidert werden. Den Fraktionsvorsitz, fuer den Lafontaine ebenfalls im Gespraech war, duerfte auch kuenftig Rudolf Scharping uebernehmen. Auch das Nachrichtenmagazin der Spiegel wartet mit Neuigkeiten ueber die Personalplanung des SPD-Kanzlerkandidaten auf. Danach soll der stellvertretende IG-Metall Vorsitzende Walter Riester im Falle eines Wahlsieges der SPD Nachfolger von Norbert Bluem als Arbeits- und Sozialminister werden. Riester hat Schroeder laut Spiegel bereits zugesagt, dass er den Posten uebernehmen werde. Nach Spiegel-Informationen will Schroeder auf jeden Fall zwei klassische Ressorts an Frauen vergeben. Gedacht ist offenbar an das Innen- und das Justizministerium. Und auch im Falle einer Koalitionsregierung ist die SPD entschlossen, die Ressorts fuer Inneres, Verteidigung, sowie Wirtschaft und Finanzen mit eigenen Leuten zu besetzen. Fuer keine der genannten Personalien war seitens der SPD heute eine Bestaetigung zu erhalten, dafuer gab es ein Dementi von anderer Seite. Der Muenchner Unternehmensberater Roland Berger, angeblich zeitweise im Gespraech fuer das Wirtschaftsministerium, ist nach eigenen Worten nicht bereit, Minister unter Schroeder zu werden. Er habe Schwierigkeiten mit dem SPD-Programm, wird Berger im Spiegel zitiert. Und ausserdem werde er im September CSU waehlen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-25</field><field name="title">VW erhoeht Angebot fuer Rolls Royce und Bentley </field>
<field name="text">Volkswagen hat das Rennen um die britischen Nobelmarken Rolls Royce und Bentley noch nicht aufgegeben. Der Vorstand legte ein neues, kraeftig erhoehtes Angebot vor, ueber das der Aufsichtsrat heute beriet. Die Wolfsburger erhoffen sich so, den Konkurrenten BMW doch noch auszustechen. Die Bayerischen Motorenwerke hatten vor vier Wochen vom britischen Konzern Vickers den Zuschlag fuer exklusive Einzelverhandlungen bekommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-25</field><field name="title">Nach Hannover-Messe: Aussteller erwarten Aufschwung in Deutschland </field>
<field name="text">Nach der Hannover-Messe erwarten die Aussteller einen Aufschwung in Deuschland. Zwei Drittel der Aussteller bewerten die Lage ihrer Branche als guenstig bis sehr guenstig. Auch aus Deutschland seien wieder mehr Auftraege eingegangen, berichten die Verbaende des Maschinenbaus, der Elektroindustrie und des Handwerks.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-25</field><field name="title">Angeblich Rekordgewinne der Bundesbank </field>
<field name="text">Weder Bundesbank noch Bundesfinanzministerium wollen zu einem Bericht der Bild-Zeitung ueber Rekordgewinne der Bundesbank Stellung nehmen. Sie verwiesen auf die Sitzung des Zentralbankrates am 14. Mai. Nach dem Bericht der Bild-Zeitung hat die Bundesbank fuer 1997 einen Gewinn von 23.5 Milliarden DM erzielt. Davon wuerden 7 Milliarden an den Bundeshaushalt von Bundesfinanzminister Waigel ueberwiesen. Grund fuer den Gewinn sei die hoehere Bewertung der Dollarreserven. Bisher wurden diese Reserven bei der Bundesbank mit einem Kurs von etwa DM 1.35 gefuehrt. Die aktuellen Boersenkurse liegen bei DM 1.80.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-25</field><field name="title">30.000 zusaetzliche Ausbildungsplaetze benoetigt </field>
<field name="text">30.000 zusaetzliche Ausbildungsplaetze werden in diesem Jahr nach Einschaetzung der Bundesanstalt fuer Arbeit gebraucht. Um allen ausbildungswilligen und -faehigen Jugendlichen eine Chance bieten zu koennen, seien grosse Anstrengungen noetig, sagte der Praesident der Bundesanstalt fuer Arbeit, Jagoda, der Koelner Zeitung "Express". Nach seinen Worten muesste es aber machbar sein, die Ausbildungsplaetze bereitzustellen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-25</field><field name="title">Deutscher soll in Arizona hingerichtet werden </field>
<field name="text">Ein Deutscher soll im US-Bundesstaat Arizona wegen Mordes an seiner amerikanischen Ehefrau hingerichtet werden. Der oberste Gerichtshof Arizonas ordnete jetzt die Vollstreckung des 1990 verkuendeten Todesurteils an. Der Mann soll mit seinem Bruder die Frau erstochen haben um an ihre Lebensversicherung in Hoehe von umgerechnet 700.000 DM zu kommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-25</field><field name="title">GdP fordet hoehere Auflagen fuer Schwerverbrecher </field>
<field name="text">Die Gewerkschaft der Polizei hat hoehere Auflagen und eine bessere Bewachung von verurteilten Schwerverbrechern gefordert. GdP-Vize Freiberg kritisierte gegenueber der "Neuen Osnabruecker Zeitung", die Lockerung des Strafvollzuges werde zu sehr unter dem Aspekt der Resozialisierung vorgenommen. Dabei spiele der Schutz der Allgemeinheit vor Verbrechern nur eine untergeordnete Rolle. Freiberg sagte, dies koenne Wasser auf die Muehlen der Rechtsextremen sein. Wie ausserdem GdP-Chef Lutz mitteilte, steigt die Zahl der Gewalt- und Rauschgiftdelikte in Deutschland weiter an. Gegenueber der Bild-Zeitung sagte Lutz, im vergangenen Jahr sei die Zahl der Delikte um knapp 3.9 Prozent auf rund 187.000 angestiegen. Spitzenreiter seien dabei Sachsen-Anhalt und Hamburg mit einem Zuwachs von 10.7 bzw. 10.2 Prozent.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-25</field><field name="title">CCC knackt D2-Mobilfunk-Karte </field>
<field name="text">Hacker vom Chaos-Computer-Club (CCC) haben nach einem Bericht des Spiegel eine Telefonkarte von Mannesmann-Mobilfunk geknackt. Dabei seien sie aufgrund mangelhafter Verschluesselung an geheime Daten gelangt. So sei es moeglich, Karten des Mobilfunknetzes D2 zu kopieren und auf Kosten anderer Kunden zu telefonieren. D2-Mannesmann bestaetigte, dass ihre Telefonkarten prinzipiell kopiert werden koennten. Das Schadensrisiko entspreche jedoch dem eines Diebstahl einer Handykarte mitsamt der Geheimnummer.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-25</field><field name="title">Mannheimer Maimarkt eroeffnet </field>
<field name="text">Baden-Wuerttembergs Landwirtschaftsministerin Steiblin hat heute den Mannheimer Maimarkt eroeffnet. Ueber 1.500 Aussteller aus dem In- und Ausland praesentieren 11 Tage lang auf dem Freigelaende ihr Angebot an Produkten, Informationen und Dienstleistungen. Die Besucher koennen sich auf 18 Fach- und 25 Sonderschauen unter anderem ueber die Bereiche Bauen und Wohnen, Gesundheit und Ernaehrung oder Freizeit und Touristik informieren. Vergangenes Jahr zaehlte der Maimarkt mehr als 430.000 Besucher.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-25</field><field name="title">Demonstration fuer bessere Verhaeltnisse an bayerischen Schulen </field>
<field name="text">Mehrere tausend Eltern, Lehrer und Schueler haben in der bayerischen Landeshauptstadt fuer bessere Lern- und Arbeitsbedingungen an den Schulen demonstriert. Zu der Demonstration unter dem Motto "Mehr Geld fuer Bildung" hatte der bayerische Lehrer- und Lehrerinnenverband aufgerufen. Nach Ansicht des Verbandes gefaehrden die Sparmassnahmen der Landesregierung die Qualitaet von Bildung und Erziehung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-25</field><field name="title">Vier Menschen sterben bei Flugzeugabsturz </field>
<field name="text">Beim Absturz eines Motorsportflugzeuges sind in Hessen vier Menschen getoetet worden. Die Absturzursache ist noch nicht geklaert. Die Maschine stuerzte im Main-Kinzig-Kreis nahe einer Strasse auf eine Wiese.  </field></doc></add>