<add><doc><field name="date">1999-08-13</field><field name="title">Eichel will Sparprogramm gegen alle Widerstaende durchsetzen </field>
<field name="text">Die Bundesregierung wird nach den Worten von Finanzminister Eichel ihren Reformkurs gegen alle Widerstaende von Interessenverbaenden durchsetzen. In Bonn erklaerte der SPD-Politiker, man habe die Pflicht, die zerruetteten Finanzen in Ordnung zu bringen. Es waere unverantwortlich und unsozial, den jungen Menschen einen ueberschuldeten Staat zu hinterlassen. Eichel kuendigte zugleich an, dass die Bundesregierung ihr Zukunftsprogramm am 25. August im Kabinett beschliessen werde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-13</field><field name="title">Gerhardt fordert bei Scheitern der rot-gruenen Koalition Neuwahlen </field>
<field name="text">FDP-Chef Gerhardt hat einer Koalition mit der SPD im Falle eines Scheiterns des rot-gruenen Buendnisses eine klare Absage erteilt. Gerhardt sagte dem ZDF, in einem solchen Fall seien die Liberalen fuer Neuwahlen. Dann muesse es ein Mandat der Buerger fuer eine neue Politik in Deutschland geben, das waere dann fuer ein Zusammengehen der FDP mit der Union.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-13</field><field name="title">Grenzschutzbeamte wegen Verdacht auf Drogenschmuggel verhaftet </field>
<field name="text">8 Beamte des Bundesgrenzschutzes sind in Frankfurt am Main unter dem Verdacht des Drogenschmuggels festgenommen worden. Sie sollen ueber den Flughafen Kokaion und Ecstasy nach Deutschland gebracht haben. Die Beamten seien sofort vom Dienst suspendiert worden, teilte Bundesinnenminister Schily in Berlin mit. Er kuendigte die lueckenlose Aufklaerung der Affaire an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-13</field><field name="title">Haeftling toetet stellvertretenden Gefaengnisleiter und sich selbst </field>
<field name="text">Im Gefaengnis der niedersaechsischen Stadt Uelzen hat ein Haeftling mit einem Kuechenmesser den stellvertretenden Anstaltsleiter getoetet und 3 weitere Mitarbeiter verletzt. Wie das Justizministerium in Hannover mitteilte, brachte der wegen Totschlags verurteilte Mann sich anschliessend selbst um. Nach Angaben der Polizei schwebt von den Verletzten keiner in Lebensgefahr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-13</field><field name="title">Tierfutterskandal kann nicht mehr aufgeklaert werden </field>
<field name="text">Ob Tierfutter aus Klaerschlamm oder damit gefuetterte Tiere aus Frankreich nach Deutschland gelangt sind, ist wahrscheinlich nicht mehr zu klaeren. Das Bundesinstitut fuer gesundheitlichen Verbraucherschutz erklaerte, da der Skandal Monate zurueckliege, gebe es keine brauchbaren Unterlagen mehr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-13</field><field name="title">Immer mehr Umweltstraftaten in Deutschland </field>
<field name="text">In Deutschland werden immer mehr Umweltstraftaten festgestellt, aber immer weniger werden aufgeklaert. Wie das Umweltbundesamt mitteilte, geht es dabei weiterhin vor allem um die illegale Beseitigung von Muell.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-13</field><field name="title">Steffi Graf gibt das Ende ihrer Tenniskarriere bekannt </field>
<field name="text">Nach 17 Jahren als Tennis-Profi hat Steffi Graf am Mittag ihre Karriere beendet. Ab Mitte Dezember soll es eine Abschiedstour geben, die in Suedafrika beginnt. 22 Grand-Slam-Turniere gewann Steffi Graf in ihrer Karriere, 377 Wochen lang war sie die Nummer 1 der Weltrangliste, eine einmalige Tenniskarriere. Sie habe seit dem Turnier in San Diego keine Lust mehr, Tennis zu spielen. Schon beim Flug zu diesem Turnier sei ihr das klar geworden, sagte die Bruehlerin, und weiter: "Nach Wimbledon kann nichts mehr kommen, was ich erreichen kann." Die Entscheidung sei eine Erleichterung gewesen, sagte Steffi Graf, ueber kuenftige Taetigkeiten koenne sie noch nichts sagen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-13</field><field name="title">Reaktionen auf Grafs Ruecktritt sind von Respekt gepraegt </field>
<field name="text">Der Weltverband des Frauentennis, WTA, bedauerte, dass eine Vorzeigeathletin des Tennissports abtrete. Viele Spitzensportler und andere Prominente haben mit Respekt auf den Ruecktritt von Steffi Graf reagiert. Fuer Klaus Hofses, den ehemaligen Bundestrainer der Tennisdamen, ist es ein trauriger Tag. Andererseits sei er gluecklich ueber den wuerdigen Abschluss. Graf sei die beste Tennisspielerin aller Zeiten. Franz Beckenbauer nennt Steffi Graf eine der groessten Sportlerinnen der deutschen Geschichte. Die Entscheidung sei schade, verdiene aber Respekt. Der baden-wuerttembergische Ministerpraesident Teufel sagte, Steffi Graf sei eine der groessten Sympatietraegerinnen des Landes. Mit ihren Erfolgen habe sie einen starken Beitrag zum Ansehen Deutschlands in der Welt geleistet. Walter Troeger, Praesident des deutschen olympischen Kommittees lobte Steffi Graf dafuer, dass sie auch nach dem Hoehepunkt ihrer Karriere noch weitergemacht habe. Jeder Sportler sollte die freie Entscheidung haben, Leistungssport so lange zu treiben, wie es Spass macht.  </field></doc></add>