<add><doc><field name="date">1997-06-22</field><field name="title">Meinungsverschiedenheiten in Denver </field>
<field name="text">Auf der Weltwirtschaftskonferenz in Denver im US-Bundesstaat Colorado hat es Meinungsverschiedenheiten in der Umweltpolitk gegeben. Nach Angaben von Bundeskanzler Kohl konnten sich die europaeischen Laender Deutschland, Frankreich, Grossbritannien und Italien mit ihren Forderungen nicht gegen die USA, Kanada und Japan durchsetzen. Die Europaeer wollen vor allem eine Reduzierung des Kohlendioxidausstosses um 50 Prozent bis zum Jahr 2010 erreichen. Eine solche Festlegung wird jedoch von den uebrigen drei G7-Staaten abgelehnt. Ebenfalls keine Einigung gab es bei Massnahmen zum Schutz der Waelder. Die Gifpelteilnehmer warnten ausserdem vor Inflationsgefahren in den USA und Grossbritannien. Ferner wurden Deutschland, Frankreich und Italien aufgefordert, Hemmnisse fuer die Schaffung von Arbeitsplaetzen abzubauen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-22</field><field name="title">Juncker ruegt Frankreich und Grossbrittannien </field>
<field name="text">Der luxemburgische Regierungschef Juncker hat insbesondere Frankreich und Grossbritannien dafuer verantwortlich gemacht, dass die Verhandlungen ueber institutionelle Reformen der EU gescheitert sind. Bereits vor der EU-Konferenz in Amsterdam haetten die Regierungen in Paris und London erklaert, es koenne nur dann zu einer Einigung kommen, wenn die Rechte der kleinen Laender zugunsten der grossen zurechtgestutzt wuerden, kritisierte Juncker heute im Deutschlandfunk. Das Grossherzogtum Luxemburg uebernimmt am 1. Juli die Praesidentschaft in der Europaeischen Union. Dann sollen unter anderem die Verhandlungen zur Aufnahme neuer Beitrittskandidaten vorbereitet werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-22</field><field name="title">Simonis skeptisch zum Zeitplan der Nominierung des SPD-Kanzlerkandidaten </field>
<field name="text">Die schleswig-holsteinische Ministerpraesidentin Simonis hat sich skeptisch ueber den vorgesehenen Zeitplan der Sozialdemokraten fuer die Nominierung des Kanzlerkandidaten im naechsten Jahr geaeussert. Dem Nachrichtenmagazin "Der Spiegel" sagte Frau Simonis, das Programm der SPD solle bis zum Herbst stehen. Wenn man dann aber mit der Nominierung des Kandidaten bis April warte, werde es schwierig, die Zwischenzeit zu ueberbruecken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-22</field><field name="title">27. evangelischer Kirchentag beendet </field>
<field name="text">Mit einem Festgottesdienst im Leipziger Zentralstadion ist der 27. deutsche evangelische Kirchentag zuende gegangen. Der EKD-Ratsvorsitzende Landesbischof Engelhardt zog eine positive Bilanz der fuenftaegigen Veranstaltung. Engelhardt sagte vor rund 70.000 Glaeubigen, Ostdeutsche und Westdeutsche, sowie Christen und Nichtchristen haetten ehrlich miteinander gesprochen. Kirchentagspraesident Meuse bezeichnete das Treffen als eine Zeitansage, wo Orientierung gegeben und Wege zu mehr Gerechtigkeit ausgeschildert worden seien. Zugleich forderte er Politik, Kirche und Gesellschaft auf, bei jeder Entscheidung vor Augen zu haben, das davon immer auch Menschen betroffen seien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-22</field><field name="title">Bayerische FDP will zurueck in den Landtag </field>
<field name="text">Das wichtigste Ziel der bayerischen Liberalen ist der Wiedereinzug in den Landtag. Am Ende des FDP-Landesparteitages in Lindau forderte der Parteivorsitzende Max Stadler die Delegierten auf, alles daran zu setzen, im kommenden Jahr nach den Landtagswahlen wieder im Maximilianeum vertreten zu sein. Den zweitaegigen Landesparteitag bewertete Stadler als deutlichen Schritt nach vorne. Er sprach sich dafuer aus, die nach seinen Worten eklatante Widerspruechlichkeit der CSU endlich offenzulegen. Sonst bestehe die Gefahr, dass die Koalition in Bonn noch groesseren Schaden nehme. Den beiden Oppositionsparteien im bayerischen Landtag, der SPD und den Gruenen hielt Stadler vor, sie haetten keine wirksamen Konzepte fuer eine konstruktive Arbeit in Bayern. Zuvor hatten die Delegierten die stellvertretende Landesvorsitzende Gisela Bock zur neuen Generalsekretaerin der Partei gewaehlt. Sie erhielt rund 99 Prozent der Stimmen. Stadler war gestern als Landesvorsitzender mit fast 75 Prozent der Stimmen in seinem Amt bestaetigt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-22</field><field name="title">Staatverschuldung soll bis 2000 neue Rekordmarke erreichen </field>
<field name="text">Die Staatsverschuldung in Deutschland duerfte bis zum Jahr 2000 eine neue Rekordmarke erreichen. Wie das Magazin "Impulse" unter Berufung auf das Institut der Deutschen Wirtschaft berichtet, wird der Schuldenberg zu Beginn des naechsten Jahrtausends 2.4 Billionen DM betragen. Jede fuenfte Steuermark werde dann fuer Zinszahlungen benoetigt. Die Pro-Kopf-Verschuldung werde bei knapp 30.000 DM liegen. Das ist doppelt so viel wie im Jahr 1989.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-22</field><field name="title">Gedenken an die Opfer des Anschlags im olympischen Dorf 1972 </field>
<field name="text">Mit einer Kranzniederlegung im ehemaligen olympischen Dorf haben einige deutsche Teilnehmer der Sommerspiele 1972 der Opfer des palaestinensischen Terroranschlags gedacht. Dem Anschlag am 5 September 1972 waren elf Israelis zum Opfer gefallen. Walter Troeger, der Praesident des nationalen olympischen Kommitees, enthuellte bei der schlichten Zeremonie eine Gedenktafel vor dem Haus Conollistrasse 31. "In diesem Haus waren sie unsere Gaeste", so Troeger woertlich, "doch wir konnten sie nicht schuetzen." Neben Troeger legten Ulrike Nasse-Meyfarth, die Hochsprungolympiasiegerin von 1972, und Roland Mattes, der vierfache Goldmedaillengewinner der Spiel 72 und 76 den Kranz nieder. Sie vertraten rund 160 deutsche Medaillengewinner der Sommer- und Winterspiele, die sich auf Einladung des NOK zur 25jaehrigen Wiederkehr ihrer Erfolge in Muenchen trafen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-22</field><field name="title">Deutsche Leichtathlethen verlieren Europapokale </field>
<field name="text">Die deutschen Leichtathlethen haben die im letzten Jahr errungenen Europapokale verloren. Beim Finale in Muenchen siegte bei den Maenner die Mannschaft Grossbritanniens, bei den Frauen setzte sich Russland durch. Fuer die DLV-Teams blieb jeweils der zweite Platz. In vier Einzeldisziplinen konnten deutsche Sportler am zweiten Wettkampftag Siege verbuchen. Olympiasiegerin Astrid Kumbernuss gewann unangefochten das Kugelstossen. Im Hochsprung siegte Heike Balk, Florian Schwarthoff schaffte das beste Ergebnis beim 100m Huerdenlauf. Lars Riegel gewann das Diskuswerfen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-22</field><field name="title">Nevio Scala neuer Trainer bei Borussia Dortmund </field>
<field name="text">Der Italiener Nevio Scala wird wie erwartet neuer Trainer beim Fussballbundesligisten Borussia Dortmund. Der 49jaehrige unterschrieb heute einen Zweijahresvertrag. Er tritt die Nachfolge von Ottmar Hitzfeld an, der kuenftig als Sportmanager fuer den Europapokalsieger taetig sein wird.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-22</field><field name="title">Das Wetter </field>
<field name="text">Wechsel zwischen Sonne und Wolken mit teils kraeftigen Schauern. Dabei recht windig. 15 bis 20 Grad.  Vorhersage: Heute zeigt sich der Himmel in ganz Deutschland wechselnd bewoelkt mit kurzen freundlichen Abschnitten und einzelnen, zum Teil kraeftigen Regenschauern, die oertlich auch von Blitz und Donner begleitet werden.. Dabei blaest ein recht lebhafter westlicher Wind, der in Schauernaehe sehr boeig werden kann. Die Temperaturen pendeln in den Fruehstunden zwischen 8 und 12 Grad. Sie steigen bis zum Nachmittag - je nach Sonnenschein - auf hoechste Werte von 15 bis 18, im Sueden vereinzelt bis 20 Grad. Dazu blaest ein maessiger bis frischer Wind mit Staerke 3 bis 5 aus Suedwest bis West, der in Schauernaehe sehr boeig werden kann und an der Nordsee auf nordwestliche Richtungen dreht.  Weitere Aussichten: Auch morgen dauert das wechselhafte und kuehle Schauerwetter weiter an. Erst am Mittwoch wird es voruebergehend etwas freundlicher und waermer.  </field></doc></add>