<add><doc><field name="date">1998-06-29</field><field name="title">Erdbebenhilfe an die Tuerkei </field>
<field name="text">Die Bundesregierung gibt der Tuerkei 2 Millionen DM Erdbebenhilfe. Ein Team des Entwicklungsministeriums wird im Ungluecksgebiet die Hilfe koordinieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-29</field><field name="title">Tarifabschluss im Einzelhandel von Nordrhein-Westfalen </field>
<field name="text">Der Tarifstreit im Einzelhandel von Nordrhein-Westfalen ist beigelegt. Arbeitgeber und Gewerkschaften einigten sich auf einen neuen Vertrag. Danach sollen die Beschaeftigten rueckwirkend ab 1. Juni 2,1% mehr Lohn und Gehalt bekommen. Ausserdem sollen die Einkommen der unteren Gruppen ueberdurchschnittlich erhoeht werden. Auszubildende erhalten in den ersten beiden Lehrjahren 12 DM mehr im Monat, im 3. Jahr 15 DM mehr. Fuer April und Mai wurden zwei Nullmonate vereinbart. Der Vertrag im groessten Tarifbezirk des Einzelhandels hat eine Laufzeit von 12 Monaten. Die Fuehrungsgremien von Arbeitgebern und Gewerkschaften muessen bis zum 13. Juli entscheiden, ob sie den Kompromiss annehmen. Der neue Tarifabschluss liegt im wesentlichen auf der Linie der Abschluesse, die in den anderen Tarifbezirken erreicht wurden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-29</field><field name="title">Telekom fuehrt Ortstarif im D1-Netz ein </field>
<field name="text">Die Deutsche Telekom bietet in ihrem D1-Netz ab Ende August Ortstarife an. Jeder Kunde kann selbst eine Region waehlen, in der er tagsueber statt 1,89 DM nur noch 68 Pfennige pro Minute bezahlt. In Ballungszentren ist dies der Bereich einer vierstelligen Vorwahl, in laendlichen Gebieten gelten die ersten 4 Stellen als Ortstarif. Die neuen Tarife gelten fuer Gespraeche mit dem Festnetz.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-29</field><field name="title">Deutscher Fussball-Rowdy festgenommen </field>
<field name="text">Polizisten haben in Kaiserslautern einen deutschen Fussball-Rowdy festgenommen. Er hatte waehrend des WM-Spiels in Lens am 21. Juni einen brasilianischen Kameramann angegriffen und verletzt. In der Vernehmung gestand er. Die Polizisten aus Kaiserslautern hatten den Mann in einer Nachrichtensendung im Fernsehen erkannt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-29</field><field name="title">Tennis: Kiefer in Wimbledon ausgeschieden </field>
<field name="text">Erstmals seit 17 Jahren finden die Achtelfinalspiele in Wimbledon ohne deutsche Beteiligung statt. Als letzter von urspruenglich 17 deutschen Tennisprofis verlor Nikolas Kiefer gegen Richard Krajicek mit 4:6, 6:7 und 6:7.  </field></doc></add>