<add><doc><field name="date">1996-10-08</field><field name="title">Lage auf dem Arbeitsmarkt nur leicht entspannt </field>
<field name="text">Die Lage auf dem deutschen Arbeitsmarkt hat sich im September nur leicht entspannt. Wie die Bundesanstalt fuer Arbeit in Nuernberg mitteilte, sank die Zahl der Arbeitslosen um rund 53.000 auf unter 3,9 Millionen. Die Erwerbslosenquote verminderte sich gegenueber August von 10,2% auf 10,1%. Im Vergleich zum Vorjahr lag die Zahl der Arbeitslosen jedoch um mehr als 300.000 hoeher - damals lag die Quote bei 9,1%. In den alten Bundeslaendern betraegt die Quote 8,9% und in den neuen Laendern 14,7%. Der Praesident der Nuernberger Anstalt Jagoda sagte, die Herbstbelebung mache sich wegen des geringen Wirtschaftswachstums nur schwach bemerkbar. In den neuen Laendern sehe es aufgrund arbeitsmarktpolitischer Massnahmen besser aus als in Westdeutschland.  In Berlin sank die Arbeitslosenquote im September gegenueber dem Vormonat von 14% auf 13,8%. Im Vergleich zum Vorjahr gab es jedoch ueber 23.000 Erwerbslose mehr. Von diesem Rueckgang profitierte allerdings nur der Osten der Stadt. In den westlichen Bezirken stieg dagegen die Zahl der Arbeitslosen erneut leicht an. Auch im Land Brandenburg gab es nur eine leichte Belebung auf dem Arbeitsmarkt. Dort sank die Arbeitslosenquote von 14,6% auf 14,4%.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-08</field><field name="title">Kommentare zum Streit ueber die Lohnfortzahlung </field>
<field name="text">Die stellvertretende Vorsitzende des deutschen Gewerkschaftsbundes Ursula Engelen-Kefer hat das Ergebnis des Metall-Spitzengespraeches als schwere Schlappe fuer die Arbeitgeber gewertet. Es sei deutlich geworden, dass deren Linie nicht haltbar sei, sagte Engelen-Kefer im ZDF-Morgenmagazin. Nach dem gestrigen Spitzengespraech hatte Gesamtmetall seinen Mitgliedern empfohlen, vorerst auf Kuerzungen bei der Lohnfortzahlungen im Krankheitsfall zu verzichten. Beide Seiten vereinbarten zugleich,  dass Verhandlungen ueber das umstrittene Thema bereits am kommenden Donnerstag beginnen sollen. Die Metallarbeitgeber halten jedoch auch nach der gestrigen Einigung mit der IG Metall grundsaetzlich an der Kuerzung der Lohnfortzahlung fest. Der Geschaeftsfuehrer von Gesamtmetall Waina (sp?) sagte am Morgen im ZDF, es habe keinen Zweck den Mitarbeitern vorzumachen, als koennte man alle sozialen Standards auf Dauer durchhalten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-08</field><field name="title">BASF kuerzt Lohnfortzahlung im Krankheitsfall </field>
<field name="text">Der Chemiekonzern BASF will seinen Mitarbeitern vom 1. November an die Loehne bei Krankheit um 20% kuerzen. Dies teilte der Vorstand des Unternehmens mit. Zur Begruendung hiess es, das Gesetz zur Entgeldfortzahlung gelte aufgrund des Tarifvertrages in der chemischen Industrie unmittelbar fuer alle Arbeitsverhaeltnisse.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-08</field><field name="title">Neue Tarifrunde in der Metallindustrie eingelaeutet </field>
<field name="text">Die IG Metall wird in der kommenden Tarifrunde eine Gesamtlohnerhoehung von bis zu 5% fordern. Dies teilte Gewerkschaftschef Zwickel mit. Er sagte, in der Tarifrunde werde die Beschaeftigungspolitik an erster Stelle stehen. Denkbar seien auch Forderungen nach besseren Vertraegen zur Beschaeftigungssicherung, zur Begrenzung der Mehrarbeit und zum Freizeitausgleich fuer Ueberstunden. Die Arbeitgeber haben inzwischen angekuendigt, sie wollten die Kuerzung der Lohnfortzahlungen im Krankheitsfall in den neuen Tarifvertrag aufnehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-08</field><field name="title">Spaeteres Renteneintrittsalter und niedrigere Rente gefordert </field>
<field name="text">Eine Erhoehung des Renteneintrittsalters auf 67 Jahre und eine Senkung der Rente von 70% auf 65% des durchschnittlichen Nettoeinkommens haben die CDU-Sozialpolitiker Luven und Kauder (sp?) vorgeschlagen. Eine Anhebung des Renteneintrittsalters begruenden die beiden CDU-Politiker mit der hoeheren Lebenserwartung, deren finanzielle Folgen nicht allein den Beitragszahlern aufgebuerdet werden koennten. Ausserdem halten sie die schrittweise Senkung des Rentenniveaus eines Durchschnittsverdieners mit 45 Versicherungsjahren auf 65% des Nettoeinkommens fuer vertretbar. Das Konzept der Alterssicherung bestehend aus staatlicher, betrieblicher und privater Altersversorgung wuerde damit nicht in Frage gestellt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-08</field><field name="title">Weiterhin keine Einigung ueber Jahressteuergesetz 1997 </field>
<field name="text">Im Streit um das Jahressteuergesetz 1997 ist weiterhin keine Einigung zwischen Koalition und SPD in Sicht. Eine Gespraechsrunde unter Bundesfinanzminister Waigel und Hamburgs Buergermeister Voscherau in Bonn ging gestern ohne Ergebnis zu Ende. Innerhalb der naechsten zwei Wochen wollen beide Seiten nun einen neuen Gespraechstermin ausloten. Voscherau bekraeftigte noch einmal, die SPD bestehe auf der geplanten Kindergelderhoehung zu Beginn des kommenden Jahres. Ausserdem wollen die Sozialdemokraten, dass die Vermoegenssteuer zumindest teilweise erhalten bleibt.  Die Partei- und Fraktionsvorsitzenden der Bonner Regierungskoalition sind bei Bundeskanzler Kohl zu einer sogenannten Elefantenrunde zusammengekommen. Dabei soll ueber die Finanzprobleme gesprochen werden, die sich aus den Bund-Laender-Verhandlungen ueber das Jahressteuergesetz 1997 ergeben koennten. Zudem geht es um die steigenden Kostenbelastung der oeffentlichen Haushalte durch die Beamtenpensionen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-08</field><field name="title">Erneuter Versuch fuer Mindestlohn im Baugewerbe gescheitert </field>
<field name="text">Die Tarifpartner der Baubranche haben heute einen neuen Anlauf unternommen, die Mindestloehne auf deutschen Baustellen fuer allgemeinverbindlich erklaeren zu lassen. Im Bundesarbeitsministerium ist dazu der Tarifausschuss zusammengetreten. Die Gewerkschaft Bau fordert Mindestloehne von DM 17 in Westdeutschland und DM 15,64 in den neuen Bundeslaendern auch fuer auslaendische Arbeitnehmer. Zugleich lehnt sie eine von den Arbeitsgebern geforderte Befristung einer Regelung bis Ende Mai naechsten Jahres ab. Der Tarifausschuss konnte sich jedoch nicht einigen und vertagte sich auf Ende Oktober. Damit bleibt ein entsprechendes Gesetz, das vor allem die Billiglohnkonkurrenz auslaendischer Betriebe eindaemmen soll, weiterhin wirkungslos.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-08</field><field name="title">Bundesrepublik vom Europaeischen Gerichtshof verurteilt </field>
<field name="text">Der Europaeische Gerichtshof hat die Bundesrepublik verpflichtet, nach dem Konkurs mehrerer Pauschalreiseveranstalter deren Kunden ihre Kosten zu ersetzen. Die Richter erklaerten den deutschen Staat fuer schadenersatzpflichtig, weil er eine Richtlinie der Europaeischen Union ueber Pauschalreisen nicht rechtzeitig umgesetzt habe. Danach mussten Reiseveranstalter seit 1993 nachweisen, dass sie ueber ausreichende Finanzreserven verfuegen. Diese Vorschrift wurde aber in Deutschland erst Mitte 1994 umgesetzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-08</field><field name="title">Generalbundesanwalt klagt Serbe wegen Voelkermord bei OLG an </field>
<field name="text">Wegen des Verdachts des Voelkermordes hat Generalbundesanwalt Nehm gegen einen 49jaehrigen Serben Anklage vor dem Oberlandesgericht Duesseldorf erhoben. Dem Mann werden ausserdem Mord, Freiheitsberaubung und schwere raeuberische Erpressung zur Last gelegt. Der Angeschuldigte, der von 1969-1992 in der Bundesrepublik wohnte, war im Dezember vergangenen Jahres auf dem Duesseldorfer Flughafen verhaftet worden. Als Mitglied paramilitaerischer Verbaende soll er 1992 in 14 Faellen an serbischen Massakern an Moslems beteiligt gewesen sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-08</field><field name="title">SPD schliesst Bundestagsabgeordneten aus der Partei aus </field>
<field name="text">Die SPD hat den Bundestagsabgeordneten Kurt Neumann aus der Partei ausgeschlossen. Ein entsprechender Spruch der Bundesschiedskommission sei heute rechtskraeftig geworden, teilte der Landesgeschaeftsfuehrer der Sozialdemokraten Hartung mit. Dem 51jaehrigen Rechtsanwalt wurde parteischaedigendes Verhalten vorgeworfen. Der Berliner Bundestagsabgeordnete hatte mehrere Vorstrafen, u.a. wegen Steuerhinterziehung, verschwiegen. Spaeter wurden weitere Strafverfahren gegen ihn eingeleitet. Die Zahl der Abgeordneten der SPD-Bundestagsfraktion hat sich damit auf 251 verringert.  </field></doc></add>