<add><doc><field name="date">1999-12-04</field><field name="title">CSU-Vorstandsklausur </field>
<field name="text">Die CSU will eine Steuerreform nur bei einer Nettoentlastung von ueber 40 Milliarden Mark mittragen. Parteichef Stoiber unterstrich diesen Standpunkt seiner Partei zum Abschluss der zweitaegigen CSU-Vorstandsklausur in Wildbad Kreuth. Ziel der CSU bleibe eine mindestens 25-prozentige Entlastung von Unternehmen und Arbeitnehmern, so Stoiber. Zugleich raeumte er Bedenken der Schwesterpartei CDU bei einer so weitreichenden Nettoentlastung ein. Der CSU nach soll jeder einzelne in den Bereichen Gesundheit und Rente mehr fuer sich selbst sorgen. Im Gegenzug schlagen die Christsozialen geringere Rentenbeitraege und steuerliche Entlastungen fuer Familien mit Kindern vor.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-04</field><field name="title">Parteispendenaffaere der CDU </field>
<field name="text">In der Parteispendenaffaere der CDU hat der ehemalige Vorsitzende Kohl seinem Nachfolger Schaeuble wichtige Unterlagen offenbar vorenthalten. Schaeuble forderte Kohl der Welt am Sonntag zufolge telefonisch auf, die Schriftstuecke herauszugeben. Wie die Zeitung schreibt, geht es dabei um das Protokoll der Vernehmung des CDU-Steuerberaters Weyrauch durch die Augsburger Staatsanwaltschaft. Der CDU-Verwaltungsleiter und Kohl-Vertraute Terlinden hatte die Unterlagen nicht an Schaeuble sondern an Kohl weitergegeben. Laut Welt am Sonntag wurde Schaeuble zufaellig darauf aufmerksam. Mittlerweile hat die CDU das Protokoll nach Angaben einer Sprecherin in den Haenden. Terlinden wurde bereits mit sofortiger Wirkung vom Dienst suspendiert. Auf ihrem kleinen Parteitag am 13. Dezember will die CDU einen Zwischenbericht zur Spendenaffaere vorlegen. Nach den Worten des frueheren CDU-Generalsekretaers Geissler muss sich die Fuehrung der CDU von ihrem langjaehrigen Parteivorsitzenden Kohl abnabeln. Die Zeiten muessen ein fuer alle mal zu Ende sein, dass sich die CDU mit einer einzigen Person identifiziere, sagte Geisler der Berliner Zeitung BZ am Sonntag.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-04</field><field name="title">Trennung von Amt und Mandat </field>
<field name="text">Die hessischen Gruenen haben als erster Landesverband die Trennung von Amt und Mandat aufgehoben. Auf dem Parteitag in Fulda gab es 164 Ja- und 66 Nein-Stimmen. Das bedeutet zum Beispiel, dass Vorstandssprecher oder Geschaeftsfuehrer jetzt auch Posten in der Regierung uebernehmen koennen, bisher war das bei den Gruenen nicht moeglich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-04</field><field name="title">Arbeitsplatzabbau bei Opel </field>
<field name="text">Ueber den Arbeitsplatzabbau bei Opel berichtet der Spiegel in seiner neuesten Ausgabe. Dem Magazin zufolge sollen bis zum Jahr 2004 rund 8000 Stellen bei Opel in Deutschland wegfallen. Besonders betroffen sind die Werke in Bochum und in Ruesselsheim. Dort soll eine voellig neue Fabrik entstehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-04</field><field name="title">Schwerer Sturm ueber Deutschland </field>
<field name="text">Der Orkan Anatol hat in Nord- und Osteuropa mindestens 20 Menschen das Leben gekostet und Sachschaeden in Millionenhoehe angerichtet. In Daenemark starben drei Frauen, darunter eine Deutsche, sowie zwei Maenner bei sturmbedingten Autounfaellen. In Deutschland forderte der Orkan zwei Todesopfer. In Norddeutschland sorgte das Sturmtief fuer Windboen von bis zu 190 Stundenkilometer. Baeume und Strommasten knickten um, Strassenschilder wurden abgerissen und in vielen Haushalten fiel der Strom aus. Strassen und Eisenbahnlinien waren teilweise stundenlang unterbrochen, Faehren blieben in den Haefen. Die Menschen wurden ueber den Rundfunk aufgefordert, unnoetige Autofahrten zu unterlassen und zu Hause zu bleiben. Die Polizei zaehlte allein in Schleswig-Holstein bis Mitternacht 1400 Einsaetze. Der Sachschaden geht in die Millionen. In Hamburg richtete man sich fruehzeitig auf eine schwere Sturmflut ein und sperrte weite Teile des Hafens. Erreicht wurde schliesslich ein Wasserstand von 5,86, hoeher als bei der unvergessenen Flutkatastrophe von 1962, damals ertranken 300 Menschen. Mittlerweile sind die Deiche jedoch hoeher und sie hielten den Wassermassen stand - ueberall in Norddeutschland. Vor Sylt geriet ein Frachter in Seenot und trieb auf die Insel zu. Einem Hochseeschlepper gelang es jedoch, eine Schleppverbindung herzustellen. Jetzt wird der Frachter nach einer polizeilichen Verfuegung nach Cuxhafen geschleppt. Einig waren sich die Meteorologen bei der Bewertung des Sturms - es war einer der schwersten seit Jahren gewesen.  </field></doc></add>