<add><doc><field name="date">1997-01-20</field><field name="title">Solana und Primakow sprachen ueber NATO-Osterweiterung </field>
<field name="text">NATO-Generalsekretaer Solana und der russische Aussenminister Primakow haben heute bei Moskau ueber die geplante Osterweiterung des Verteidigungsbuendnisses beraten. Die Beziehungen zu Russland sollen moeglichst noch vor dem NATO-Gipfel im Sommer auf eine neue Basis gestellt werden. Auf dem Gipfel werden die Kandidaten unter den osteuropaeischen Staaten benannt, die bis zum Ende des Jahrzehnts der Allianz beitreten koennten. Die Regierung in Moskau lehnt die NATO-Erweiterung nach Osten bislang ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-20</field><field name="title">BDI: Gespaltener Konjunkturverlauf unbefriedigend </field>
<field name="text">Die derzeitige konjunkturelle Aufwaertsbewegung in Deutschland gibt nach Einschaetzung des Bundesverbandes der Deutschen Industrie (BDI) keinen Anlass zur Euphorie. Der Aufschwung sei bislang einseitig von der Auslandsnachfrage getragen worden, waehrend der Inlandsnachfrage der nachhaltige Schwung fehle, erklaerte der BDI in seinem heute in Koeln vorgelegten Konjunkturbericht. Dieser gespaltene Konjunkturverlauf sei unbefriedigend. Der Aufschwung habe nicht die Kraft, am Arbeitsmarkt eine Trendwende herbeizufuehren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-20</field><field name="title">Waigel kritisiert Mehrwertsteuerdebatte </field>
<field name="text">Bundesfinanzminister Waigel hat sich dafuer ausgesprochen, die Diskussion um die geplante Steuerreform von der Frage einer hoeheren Mehrwertsteuer zu loesen. Vor einer Sitzung des CSU-Praesidiums in Muenchen sagte Waigel, die Mehrwertsteuer sei die Restgroesse bei der Finanzierung der grossen Steuerreform und nicht die Anfangsgroesse. Zunaechst gehe es um die Verbreitung der Bemessungsgrundlagen - dabei werde an eine Groessenordnung von 45 bis 55 Milliarden Mark gedacht. Waigel wandte sich gegen Forderungen aus der Union, eine hoehere Mehrwertsteuer zum Teil als Entlastung fuer die Sozialkassen einzusetzen. Die Finanzierung versicherungsfremder Leistungen habe nichts mit der Steuerreform zu tun.  Am Abend ist in Bonn das CDU-Praesidium zu Beratungen ueber die geplante Steuerreform zusammengekommen. Unionsfraktionschef Schaeuble will das Gremium ueber den Stand der Verhandlungen informieren. Zuvor hatte sich bereits eine Koalitionsrunde bei Bundeskanzler Kohl mit dem Thema befasst. Finanzminister Waigel teilte mit, dass die Ergebnisse am Donnerstag der Oeffentlichkeit praesentiert werden sollen. Nach den Vorstellungen Waigels soll die Mehrwertsteuer im Zuge der Reform um einen Prozentpunkt auf 16% angehoben werden. Er bestaetigte, dass sein Konzept eine Senkung des Spitzensteuersatzes von derzeit 53 auf 39 Prozent vorsehe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-20</field><field name="title">Morgen wird D-CZ-Aussoehnungserklaerung unterzeichnet </field>
<field name="text">Die Arbeit der Deutsch-Tschechischen Historikerkommission hat nach Ansicht des Vorsitzenden auf Deutscher Seite, Vielhaus (sp?), wesentlich zum Zustandekommen der Aussoehnungserklaerung beigetragen. Im Deutschlandfunk sagte Vielhaus am Abend, zwar sei das Gremium von der Politik nicht konsultiert worden, dennoch seien die Formulierungen des Dokuments weitgehend identisch mit den Vorschlaegen der Kommission. Vielhaus unterstrich, dass die Erklaerung lediglich festlegen koenne, dass die kuenftigen politischen Beziehungen beider Laendern durch die Belastungen der Vergangenheit nicht mehr gestoert werden sollten. Im geschichtlichen Sinne koenne kein Schlussstrich gezogen werden. Auch in der Oeffentlichkeit werde die Diskussion weitergehen.  Die Aussoehnungserklaerung soll morgen in Prag vom tschechischen Regierungschef Klaus und Bundeskanzler Kohl unterzeichnet werden. Auch Aussenminister Kinkel wird an dem Festakt teilnehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-20</field><field name="title">Grundig-Vorstandschef muss gehen </field>
<field name="text">Begleitet von Protesten hat der Grundig-Aufsichtsrat heute in Fuerth mit den Beratungen ueber die Zukunft des angeschlagenen Konzerns begonnen. Mehrere hundert Beschaeftigte versammelten sich vor dem Verwaltungsgebaeude, um gegen den Abbau von Arbeitsplaetzen zu demonstrieren. Dabei kam es zu Rangeleien, als einige der Beschaeftigten versuchten, in das Gebaeude, in dem der Aufsichtsrat tagt, einzudringen. Die Schwierigkeiten des Unternehmens hatten sich verstaerkt, nachdem Philipps sich aus dem Konzern zurueckgezogen hatte.  Ein erstes Ergebnis der Beratungen ist, dass Grundig-Vorstandschef Peter van der Vaal (sp?) das angeschlagene Traditionsunternehmen verlassen wird. Van der Vaal wird der Niedergang des Unternehmens mit angelastet. Zweieinhalb Stunden hat die ausserordentliche Aufsichtsratsitzung von Grundig in Fuerth laenger gedauert, als vorgesehen, doch als die Aufsichtsratsmitglieder vor die Presse traten, verbreiteten sie Optimismus - fuer Grundig werde es also eine bessere Zukunft geben. Christian Schwarz-Schilling, der Aufsichtsratvorsitzende, sparte allerdings mit Vorwuerfen gegenueber Philipps nicht, dass bis zum Jahresende ueber einen Beherrschungsvertrag das Sagen bei Grundig gehabt hat. Ein externes Beratungsunternehmen soll nun neue Weichenstellungen erarbeiten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-20</field><field name="title">Bundesregierung will Kinder besser vor Sexualstraftaetern schuetzen </field>
<field name="text">Die Bundesregierung will Kinder durch wirksameren Strafvollzug besser vor Sexualverbrechern schuetzen. Neben neuen Auflagen vor Haftentlassungen und einer Pflicht zur Therapie fuer solche Taeter, soll auch der Strafrahmen fuer sexuelle Uebergriffe auf Kinder erweitert werden. Umstritten ist auch die uebliche Loeschung der Akten von Sexualstraftaten nach zehn Jahren. Der baden-wuerttembergische Ministerpraesident Teufel forderte eine dauerhafte Speicherung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-20</field><field name="title">Kinkel ruegt griechische Zyprer </field>
<field name="text">Die geplante Stationierung von Luft-Abwehrraketen im griechischen Teil Zyperns gefaehrdet nach den Worten von Bundesaussenminister Kinkel die Aufnahme des Landes in die EU. Die Union koenne keine Laender verkraften, die von aussen zusaetzliche Probleme in die Gemeinschaft hineintruegen, sagte Kinkel heute am Rande des Treffens der EU-Aussenminister in Bruessel. Die Entscheidung ueber Kauf der russischen Raketen sei zudem der Loesung der Zypernfrage nicht dienlich, fuegte Kinkel hinzu. Zuvor hatte die tuerkische Regierung angekuendigt, als Reaktion auf der Vorgehen der griechischen Zyprer eigene Marine- und Luftwaffenstuetzpunkte auf der Insel zu errichten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-20</field><field name="title">Regierung: Kohl darf BGS-Hubschrauber privat nutzen </field>
<field name="text">Nach Auffassung der Regierung darf Bundeskanzler Kohl Hubschrauber des Bundesgrenzschutzes jederzeit privat nutzen, weil er zu den gefaehrdeten Politikern zaehlt. Die SPD will einen Ausflug Kohls und seiner Buerobelegschaft pruefen lassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-20</field><field name="title">Beschaeftigungspakt fuer Textilindustrie </field>
<field name="text">In der Textilindustrie ist ein zweijaehriger Beschaeftigungspakt ausgehandelt worden. Bei Krankheit muessen Arbeitnehmer in den ersten vier Tagen Einbussen bei Lohn oder Freizeit hinnehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-20</field><field name="title">Schlussplaedoyers im Graf-Prozess </field>
<field name="text">Im Graf-Prozess hat die Verteidigung in ihrem Schlussplaedoyer eine Bewaehrungsstrafe fuer Peter Graf beantragt. Die Staatsanwaltschaft hatte eine Gefaengnisstrafe von sechs Jahren und neun Monaten gefordert. Graf-Anwalt Kurt Himmelsbach zweifelte in seinem Plaedoyer das psychatrische Gutachten ueber Peter Graf an. Das Gutachten hatte Graf trotz frueheren Alkohol- und Medikamentenmissbrauchs volle Schuldfaehigkeit bescheinigt. Himmelsbach geht jedoch von einer verminderten Schuldfaehigkeit aus.  </field></doc></add>