<add><doc><field name="date">1999-07-31</field><field name="title">Diskussion um Vermoegenssteuer </field>
<field name="text">Der saarlaendische Ministerpraesident Klimmt geht weiter auf Konfrontationskurs zu Bundeskanzler Schroeder. Er haelt nichts von dem Vorschlag des Bundeskanzlers, es den Laendern zu ueberlassen ob sie Vermoegenssteuer erheben oder nicht. Wir muessen fuer gleiche Verhaeltnisse sorgen, sagte Klimmt. Der wirtschaftspolitische Sprecher der FDP Bruederle warf Schroeder vor zu kneifen, wenn er bei der Vermoegenssteuer auf die Richtlinienkompetenz des Bundes verzichtet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-31</field><field name="title">Umzug des Bundestags beendet </field>
<field name="text">Nach vier Wochen hat der Bundestag planmaessig seinen historischen Umzug vom Rhein an die Spree beendet. Auf dem Lehrter Gueterbahnhof in Berlin kam am Morgen der letzte Zug mit Umzugsgut an. Damit koennen die 669 Abgeordneten und die Mitarbeiter aus den Fraktionen und der Verwaltung ihre Arbeit aufnehmen. Die erste Parlamentssitzung wird am 6. September im Reichstag stattfinden. Der Umzug der Regierung laeuft in den naechsten Wochen noch weiter.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-31</field><field name="title">Arbeitslosenzahl </field>
<field name="text">Die Bundesanstalt fuer Arbeit rechnet damit, dass die Zahl der Arbeitslosen im Juli wieder ueber die 4 Millionen Marke steigt. Vizechef Siegers sagte der Welt am Sonntag, die Neuregelung der Scheinselbstaendigkeit verschaerfe die Situation. Er bezeichnete die Aussichten fuer den Herbst als duester. Im Juni sind in Deutschland rund 3.940.000 Menschen als arbeitslos gemeldet gewesen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-31</field><field name="title">Panne bei der Deutschen Bahn </field>
<field name="text">Bei der Deutschen Bahn hat es erneut eine Panne gegeben. Ein Bahnsprecher bestaetigte, dass am Donnerstag der Intercity 505 "Schauinsland" auf der Strecke Hamburg-Basel in der Naehe von Bremen automatisch abgebremst wurde. Die etwa 250 Fahrgaeste kamen mit dem Schrecken davon. In Koeln stellte die Bahn einen Ersatzzug fuer die Reisenden bereit. Eventuell kommt als Ursache Schlamperei bei Gleisarbeiten in Frage. Die Staatsanwaltschaft ermittelt gegen unbekannt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-31</field><field name="title">Verkehrschaos </field>
<field name="text">Im Suedwesten ist das gefuerchtete Verkehrschaos ausgeblieben. Die Polizei meldete lebhaften Verkehr, aber keine groesseren Behinderungen. Den laengsten Stau mit 30 Kilometern gab es auf der A7 von Ulm nach Kempten. In anderen Teilen Deutschlands ging dagegen vielfach nichts mehr. Insbesondere die Ostseeurlauber mussten viel Geduld bei der Fahrt zu ihren Quartieren haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-31</field><field name="title">Formel 1 </field>
<field name="text">Formel 1 Weltmeister Mika Haekkinen startet beim morgigen Grossen Preis von Deutschland von der Pole-Position. Haekkinen beendete das freie Training in Hockenheim mit seinem McLaren Mercedes als schnellster Fahrer. Nur wenige Hundertstel Sekunden langsamer und damit ueberraschender Zweiter wurde Heinz-Harald Frentzen, gefolgt von Haekkinens Teamkollege David Coulthard.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-31</field><field name="title">Sachsenradrundfahrt </field>
<field name="text">Bei der Sachsenradrundfahrt ist der bisherige Spitzenreiter Uwe Ampler wegen Dopings ausgeschlossen worden. Der ehemalige Amateurweltmeister muss nun mit einer Sperre rechnen. Bei einer Kontrolle wurde festgestellt, dass Ampler Testosteron eingenommen hat. Auch eine zweite Probe brachte dasselbe Ergebnis. Die Sachsenradrundfahrt endet morgen in Dresden. Neuer Spitzenreiter in der Gesamtwertung ist jetzt der Berliner Joern Reuss.  </field></doc></add>