<add><doc><field name="date">1997-08-04</field><field name="title">In den Hochwassergebieten an der Oder sinken die Pegelstaende </field>
<field name="text">Erstmals seit Beginn der Hochwasserkatastrophe vor drei Wochen melden die Krisenstaebe in Brandenburg sinkende Wasserstaende. In Ratzdorf am Zusammenfluss von Oder und Neisse ging der Wasserstand innerhalb eines Tages um 17 Zentimeter zurueck, hiess es im Innenministerium in Potsdam am Nachmittag. Bei Frankfurt lag der Pegel heute erstmals wieder unter der Sechs-Meter-Marke. Umweltminister Platzeck bezeichnete die Lage als stabil, schraenkte jedoch ein, es koenne noch immer zu Deichbruechen kommen. Er rechne damit, dass die Jahrhundertflut an der Oder in einer Woche ueberstanden sei. Fuer eine Entwarnung sei es allerdings noch zu frueh. An der Baustelle des Notdammes bei Reitwein (sp?) im suedlichen Oderbruch entschaerften Spezialisten mehrere Blindgaenger aus dem Zweiten Weltkrieg. Die Errichtung des Deiches soll bis Donnerstag abgeschlossen sein. Unterdessen warnte das Gesundheitsministerium in Potsdam vor Kontakt mit dem Oderwasser. An mehreren Stellen seien erhoehte Mengen von Koli-Bakterien gemessen worden. Akute Seuchengefahr bestehe allerdings nicht. Verteidigungsminister Ruehe kuendigte heute an, dass die Bundeswehr bei den Aufraeumungsarbeiten in den Hochwassergebieten an der Oder helfen werde. Der Praesident der Bundesanstalt fuer Arbeit Jagoda wies darauf hin, dass Geld fuer rund 10.000 Arbeitslose zur Verfuegung gestellt werde, die als Helfer in der Katastrophenregion zum Einsatz kaemen. Bislang hatten etwa 1.800 Erwerbslose die Helfer in Brandenburg unterstuetzt. Als Konsequenz aus der Jahrhundertflut wollen Deutschland, Polen und Tschechien beim Hochwasserschutz verstaerkt zusammenarbeiten. Das hat Umweltbundesministerin Merkel heute angekuendigt. Eine Benefizgala der ARD am Sonntagabend in Berlin erbrachte bisher ueber 4,3 Mio. Mark Spendengelder fuer die Flutopfer.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-04</field><field name="title">Abschaffung der Gewerbekapitalsteuer beschlossen </field>
<field name="text">Der Vermittlungsausschuss von Bundestag und Bundesrat hat in Bonn auch formell einvernehmlich die Abschaffung der Gewerbekapitalsteuer beschlossen. Zugleich lehnte das Gremium mit der Mehrheit von SPD und Gruenen die Plaene der Regierungskoalition zur Grossen Steuerreform ab. Der Ausschuss beschloss ausserdem einen Gesetzentwurf der SPD zur Absenkung der Lohnnebenkosten. Morgen wird sich der Bundestag mit den Ergebnissen befassen. Union und Freie Demokraten wollen die sozialdemokratischen Vorschlaege zur Reduzierung der Lohnnebenkosten ablehnen. Die Koalition hat ausserdem ein zweites Vermittlungsverfahren zur Steuerreform angekuendigt. SPD-Chef Lafontaine haelt dagegen ein solches Vorgehen nur fuer sinnvoll, wenn die Regierung kompromissbereit ist. Dies sei aber nicht der Fall, sagte er.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-04</field><field name="title">Verteidigung fordert Freispruch fuer Krenz im Politbuero-Prozess </field>
<field name="text">Im Politbuero-Prozess um die Todesschuesse an der Mauer hat die Verteidigung Freispruch fuer den ehemaligen Staats- und Parteichef Krenz gefordert. Sie berief sich auf das sogenannte Rueckwirkungsverbot. Die Angeklagten duerften nicht wegen Taten verurteilt werden, die durch Gesetze der DDR gedeckt gewesen seien. Der Krenz-Verteidiger warf Gericht und Staatsanwaltschaft politische Justiz vor. Einen Schiessbefehl habe es nicht gegeben. Neben Krenz muessen sich der fruehere SED-Bezirkschef Schabowski und der ehemalige DDR-Wirtschaftsexperte Klaiber verantworten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-04</field><field name="title">SPD legt erst im kommenden Fruehjahr den Kanzlerkandidaten fest </field>
<field name="text">SPD-Parteichef Lafontaine und der niedersaechsische Ministerpraesident Schroeder haben ueber ihr Vorgehen bis zur Bundestagswahl 1998 offenbar eine Einigung erzielt. Nach einer gemeinsamen Wanderung im Saarland erklaerten beide, dies gelte auch fuer Personalfragen. Sie betonten, dass erst im kommenden Fruehjahr oeffentlich festgelegt werde, wer von ihnen als Kanzlerkandidat der SPD antritt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-04</field><field name="title">Daenische Polizei verschaerft Grenzkontrollen nach Deutschland </field>
<field name="text">Die daenische Polizei will die Grenzkontrollen nach Deutschland verschaerfen. Damit solle der zunehmenden Zahl illegaler Grenzuebertritte durch Asylbewerber und Fluechtlinge aus Deutschland begegnet werden, erklaerte heute ein Sprecher. Allein am vergangenen Wochenende seien 56 illegal eingereiste Asylbewerber gefasst worden. Als Hintergrund fuer die steigenden Zahlen vermuten die daenischen Behoerden die in Deutschland beginnende Abschiebung von Fluechtlingen nach Bosnien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-04</field><field name="title">Chilenische Justiz hat Vortritt bei Ermittlungen gegen deutsche Sekte </field>
<field name="text">Die Bundesregierung erwartet von der chilenischen Justiz eine rechtsstaatliche Loesung im Falle der umstrittenen Sekte "Colonia Dignidad" (sp?). Ein Sprecher des Justizministeriums in Bonn erklaerte, bei den Ermittlungen gegen mutmassliche Kinderschaender in den Reihen der Sektenmitglieder habe die chilenische Justiz den Vortritt. Die Bundesregierung werde jedoch ueber die Entwicklung stets auf dem laufenden gehalten, betonte der Sprecher. Gegen den 76jaehrigen deutschen Sektenchef Paul Schaefer wird in beiden Laendern wegen Kindesmissbrauchs ermittelt. Er haelt sich nach Angaben gefluechteter ehemaliger Anhaenger noch immer auf dem weitlaeufigen Gelaende der "Colonia Dignidad" auf.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-04</field><field name="title">Verwaltungsgericht Mainz lehnt Eilantrag gegen Rechtschreibreform ab </field>
<field name="text">Das Verwaltungsgericht Mainz hat einen Eilantrag gegen die Einfuehrung der Rechtschreibreform an den Schulen von Rheinland-Pfalz abgelehnt. Die Richter bezeichneten den Eilantrag als unbegruendet. Die Einfuehrung der Reform durch eine Verwaltungsvorschrift des Landes sei rechtlich zulaessig. Es gebe keine Notwendigkeit zu einem besonderen Landesgesetz. Ein Vater hatte gegen die Verwaltungsvorschrift geklagt mit der Begruendung, fuer die Rechtschreibreform sei eine gesetzliche Grundlage notwendig. Die Mainzer Richter erklaerten dagegen, die Einfuehrung der neuen Rechtschreibung sei keine bildungs- oder schulpolitische Grundentscheidung von wesentlicher Bedeutung. Unterdessen hat auch die schleswig-holsteinische Bildungsministerin Boerk (sp?) die umstrittene Rechtschreibreform verteidigt. In Schleswig-Holstein werden die Kinder seit dem vergangenen Jahr nach den neuen Regeln unterrichtet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-04</field><field name="title">Oberster baden-wuerttembergischer Steuerbeamte weist Vorwuerfe zurueck </field>
<field name="text">Der oberste baden-wuerttembergische Steuerbeamte Merkle hat den Vorwurf zurueckgewiesen, das Dienst- und Steuergeheimnis verletzt zu haben. In einer Sondersitzung des Landtagsfinanzausschusses raeumte Merkle ein, dass seine Aeusserungen in einer Stammtischrunde "ungeschickt und unueberlegt" gewesen seien. Einen Geheimnisverrat stellten sie jedoch nicht dar. Gegen Merkle laufen Ermittlungen der Staatsanwaltschaft, weil er am Stammtisch Einzelheiten ueber den Fall des Mannheimer Konzertveranstalters Hoffmann mitgeteilt hatte. Finanzminister Mayer-Vorfelder (CDU) nahm Merkle vor dem Ausschuss noch einmal in Schutz und bezeichnete die Aeusserungen der Opposition als "infame Unterstellungen" und "falsche Behauptungen". SPD und Buendnis-Gruene warfen Mayer-Vorfelder vor, er habe im Fall Merkle etwas vertuschen wollen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-04</field><field name="title">Carl Zeiss Jena sagt Sicherheit der Arbeitsplaetze bis Oktober 1998 zu </field>
<field name="text">Die Geschaeftsleitung des Optikherstellers Carl Zeiss in Jena und die IG Metall haben sich auf einen neuen Tarifvertrag geeinigt. Das Unternehmen garantiert den knapp 1.500 Beschaeftigten die Sicherheit ihrer Arbeitsplaetze bis Oktober naechsten Jahres. Im Gegenzug verzichtet die Belegschaft auf das Weihnachtsgeld sowie auf dreiviertel des Urlaubsgeldes. Nach Gewerkschaftsangaben werden die Loehne und Gehaelter noch in diesem Oktober von derzeit 94 Prozent des Thueringer Metalltarifniveaus auf 100 Prozent angehoben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-04</field><field name="title">Regelungen ueber den Bundeswehreinsatz von Frauen grundgesetzwidrig? </field>
<field name="text">Die Regelungen ueber den Einsatz von Frauen in der Bundeswehr sollen vom Bundesverfassungsgericht ueberprueft werden. Nach Angaben des Bundeswehrverbandes hat ein Truppendienstgericht ein Verfahren ausgesetzt, weil es die Bestimmungen ueber den Einsatz von Frauen als Verstoss gegen mehrere Artikel des Grundgesetzes ansieht, darunter den Gleichberechtigungsgrundsatz. Klaegerin in dem Prozess ist eine Stabsunteroffizierin, die sich um einen Posten bei den Panzeraufklaerern bewarb. Dabei geht es um das Waffendienstverbot fuer Frauen, das nach Auffassung der Klaegerin mit einem Berufsverbot gleichzusetzen ist.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-04</field><field name="title">Jagdflugzeug der Bundeswehr streift bei Pforzheim Ueberlandstromleitung </field>
<field name="text">Ein Jagdflugzeug der Bundeswehr vom Typ Tornado hat bei einem Uebungsflug eine Ueberlandstromleitung gestreift und zerrissen. Nach Angaben des Verteidigungsministeriums befand sich der Tornado auf einem Tiefflug, fuer den eine Mindestflughoehe von 150 Meter genehmigt war. Die Maschine wurde bei dem Zwischenfall im Raum Pforzheim an der linken Rumpfseite beschaedigt, konnte aber sicher auf dem US-Luftwaffenstuetzpunkt in Ramstein landen. Die beiden Piloten blieben unverletzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-04</field><field name="title">Seehundbestand an der niedersaechsischer Nordseekueste nimmt weiter zu </field>
<field name="text">Der Seehundbestand an der niedersaechsischen Nordseekueste hat weiter zugenommen. Nach Angaben der Jaegerschaft Wesermuende-Bremerhaven wurden bisher mehr als 4.300 Seehunde gezaehlt. Allein in diesem Jahr seien 900 Junge geboren worden. Falls allerdings die Fischbestaende zurueckgingen, muesse mit Erkrankungen bei geschwaechten Tieren gerechnet werden, erklaerte der Leiter der Seehund-Aufzucht- und Forschungsstation Schumann (sp?) in Nordernorddeich.  </field></doc></add>