<add><doc><field name="date">1997-03-18</field><field name="title">Krupp-Hoesch-Konzern will Thyssen uebernehmen </field>
<field name="text">Der Krupp-Hoesch-Konzern will offenbar die Thyssen AG uebernehmen. Die Thyssen AG will sich mit allen rechtlichen Mitteln gegen die geplante Uebernahme wehren. Dies kuendigte Thyssen-Chef Vogel heute in Duesseldorf an. Er sprach von Wildwest-Methoden der Essener Konkurrenz. Der Erwerb durch ein finanzschwaches Unternehmen wie Krupp-Hoesch muesse in jedem Fall verhindert werden, forderte Vogel. Warum man Objekt der Begierde in Essen geworden ist, wird schnell klar: Bei Thyssen sind, im Gegensatz zu Krupp, nur 18,6% der Aktien in festen Haenden. Wer in dieser Situation rund 8-9 Milliarden DM mit bringt, der koennte den 140.000 freien Thyssen-Aktionaeren ein so lukratives Angebot machen, dass er eine Mehrheit zusammenbekommt. Die grosse Frage ist, wie Krupp diesen Coup finanzieren will, der bis heute an der Last der Hoesch-Uebernahme vor 5 Jahren schwer traegt. Man muesste sich in diesem Fall wohl von etlichen Thyssen-Vermoegensteilen trennen und man muesste vor allem in der Stahlindustrie radikal zusammenlegen, was auf Massenentlassungen und die Schliessung ganzer Standhorte hinauslaeuft.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-18</field><field name="title">Proteste gegen die geplante Uebernahme von Thyssen durch Krupp-Hoesch </field>
<field name="text">Auch die Belegschaften beider Konzerne reagierten mit Protest. Bereits am Vormittag demonstrierten mehrere Tausend Stahlwerker in Essen. Dadurch wurde die Stahlproduktion bei Thyssen etwa zur Haelfte stillgelegt. Zur Begruendung der Uebernahmeplaene erklaerte der Vorstandsvorsitzende von Krupp-Hoesch, Kromme, auf diesem Wege biete sich die Chance, im internationalen Wettbewerb zu bestehen.  Man beabsichtige keinesfalls, Standorte zu schliessen. Vielmehr gehe es um die Optimierung von Produktionsablaeufen. Die Duisburger IG Metall nannte Kromme den "Arbeitsplatzvernichter Nr.1 im Ruhrgebiet". Nordhrein-Westfalens Ministerpraesident Rauh betonte, die Landesregierung koenne die vorgesehene Uebernahme nicht billigen. Nach eigenen Angaben will Krupp-Hoesch den Thyssen-Aktionaeren pro Aktie 435 DM zahlen. Das sind knapp 100 DM mehr als der letzte Boersenkurs. Der Handel mit dem Papier blieb heute ausgesetzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-18</field><field name="title">Kabinett verabschiedet Konjunkturprogramm zur Investitionsfoerderung </field>
<field name="text">Das Bundeskabinett hat ein Konjunkturprogramm verabschiedet, das Investitionen im Volumen von 25 Milliarden DM anstossen soll. Vorgesehen ist unter anderem, allein die Kreditprogramme der bundeseigenen Banken um 20 Milliarden DM zu erhoehen. Dadurch wuerden schon in diesem Jahr neue Arbeitsplaetze geschaffen, erklaerten die beiden Minister Waigel und Rexrodt vor der Presse. Zudem beschloss das Kabinett den Gesetzentwurf fuer die erste Stufe der geplanten Steuerreform.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-18</field><field name="title">Verheugen nicht mehr stellvertretender SPD-Fraktionsvorsitzender </field>
<field name="text">Die SPD-Bundestagsfraktion hat ihren bisherigen stellvertretenden Vorsitzenden Verheugen nicht wiedergewaehlt. Bei den Vorstandswahlen in Bonn konnte sich der fuer Aussenpolitik zustaendige Verheugen nicht durchsetzen. Fuer ihn wurde der Sozialpolitiker Schreiner gewaehlt. In ihren Aemtern bestaetigt wurden Anke Fuchs, Ingrid Matthaeus-Maier sowie die Politiker Thierse, Dressler und Schily.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-18</field><field name="title">Gruene sagen Treffen mit Lafontaine kurzfristig ab </field>
<field name="text">Die Buendnis-Gruenen haben ein fuer heute geplantes Treffen ihrer Parteifuehrung mit SPD-Chef Lafontaine kurzfristig abgesagt. Die Vorstandssprecher Roestler und Trittin begruendeten ihr Vorgehen damit, dass Lafontaine entgegen der Absprache die Bundesvorsitzende der Jungsozialisten, Nales, zu dem Gedankenaustausch eingeladen habe. Die Geschaeftsstelle der Gruenen erklaerte in Bonn, Roestel und Trittin haetten mit Unverstaendnis auf die Hinzuziehung der SPD-Jugendvertreterin reagiert. Dies widerspraeche den Gepflogenheiten, hiess es weiter. Die Sozialdemokraten nahmen die Absage mit Bedauern zur Kenntnis.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-18</field><field name="title">Bundeswehrsoldaten greifen Auslaender an </field>
<field name="text">In der Detmolder Innenstand haben gestern 10 angetrunkene Bundeswehrsoldaten Auslaender mit Baseball-Schlaegern angegriffen. Nach Angaben der Detmolder Polizei trugen einige der Wehrpflichtigen bei dem Ueberfall Uniform. Alle waren alkoholisiert. Gegen sechs Soldaten ergingen inzwischen Haftbefehle wegen gefaehrlicher Koerperverletzung und Volksverhetzung. Die anderen drei sollen morgen dem Haftrichter vorgefuehrt werden. Nach einem mutmasslichen Taeter wird noch gefahndet. Bei den Opfern handelt es sich um zwei Tuerken und einen Italiener. Bei dem Ueberfall riefen die jungen Maenner auslaenderfeindliche Parolen. Die Wehrpflichtigen aus dem benachbarten Augustusdorf waren zuvor in Bundeswehruniform und mit Sturmhauben auf dem Kopf durch die Fussgaengerzone von Detmold gestuermt. Die Bundeswehrsoldaten werden straf- und disziplinarrechtlich verfolgt. Dies teilte Verteidigungsminister Ruehe heute in Bonn mit. Er entschuldigte sich zugleich bei den Opfern des Uebergriffs. Die Soldaten waren fuer den SFOR-Einsatz in Bosnien-Herzegowina vorgesehen. Wie der Verteidigungsminister mitteilte, will er jetzt pruefen lassen, nach welchen Kriterien deutsche Soldaten fuer den Einsatz in Bosnien ausgewaehlt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-18</field><field name="title">Priebke kommt aus gesundheitlichen Gruenden vom Gefaengnis in Hausarrest </field>
<field name="text">Der in Italien inhaftierte fruehere SS-Offizier Priebke wird aus dem Gefaengnis entlassen und unter Hausarrest gestellt. Dies entschied am Abend ein Militaergericht in Rom. Die Anwaelte des 83jaehrigen hatten in ihrem Antrag auf Haftentlassung gesundheitliche Gruende geltend gemacht. Priebke muss sich vom 14. April an erneut vor Gericht verantworten. Ihm wird vorgeworfen, 1944 an der Erschiessung von 335 Geiseln in den adiatinischen Hoehlen beteiligt gewesen zu sein. In einem ersten Verfahren war Priebke im August vergangenen Jahres wegen mildernder Umstaende und Verjaehrung des Verbrechens freigesprochen worden. Das Berufungsgericht hob dieses Urteil im Oktober auf und erklaerte den zustaendigen Richter fuer befangen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-18</field><field name="title">Bayern nimmt Scientology in Verfassungsbericht auf </field>
<field name="text">Bayern hat als erstes Bundesland die Scientology-Sekte in den Verfassungsbericht aufgenommen. Die Organisation sei gegen die freiheitlich-demokratische Grundordnung gerichtet, sagte Innenminister Beckstein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-18</field><field name="title">Fussball: Klinsman verlaesst Bayern-Muenchen </field>
<field name="text">Juergen Klinsmann verlaesst zum Saisonende Bayern-Muenchen. Der 32jaehrige kapitaen der Nationalmannschaft will in der naechsten Saison wieder im Ausland spielen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-18</field><field name="title">Boxen: Roccigiani kaempft trotz Doping-Vorwuerfen </field>
<field name="text">Der Profi-Boxer Roccigiani wird trotz der Doping-Vorwuerfe gegen ihn am Samstag in Berlin kaempfen. Sein Manager erklaerte, da der Boxverband Roccigiani nicht verurteilt habe, sei er fuer den Kampf auch nicht gesperrt.  </field></doc></add>