<add><doc><field name="date">1999-07-14</field><field name="title">Schroeder: Keine Abstriche an Sparpaket </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder will nach eigenen Worten keinerlei Abstriche am Sparpaket der Regierung vornehmen. Eine harte Konsolidierung der Finanzen sei noetig, sagte Schroeder in Bonn. Schlechte Umfrageergebnisse als Folge der Betroffenheit aller Interessengruppen durch die Sparanstrengungen muesse die Koalition durchhalten, sagte der Kanzler. Er bezeichnete diesen Kurs als wichtig fuer die Zukunft dieses Landes. Den Vorschlag des rheinland-pfaelzischen Ministerpraesidenten Beck, bei Loehnen und Gehaeltern fuer zwei Jahre nur einen Inflationsausgleich zu vereinbaren, wies Schroeder als falsch zurueck. Weiter meinte der Kanzler, die Bilanz der Bundesregierung in der Aussen- und Sicherheitspolitik koenne sich sehen lassen. Im Kosovo komme es jetzt darauf an, den Wiederaufbau zu organisieren. Am Ende des Monats wollte er persoenlich in die Region reisen, um sich ein Bild von der Lage zu machen. Er ermunterte die serbische Opposition, ihren Widerstand gegen den serbischen Praesidenten Milosevic fortzusetzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-14</field><field name="title">EU-Komission hebt Exportverbot fuer britisches Rindfleisch teilweise auf </field>
<field name="text">Die EU-Komission hat das Exportverbot fuer britisches Rindfleisch weitgehend aufgehoben. Ab August darf knochenloses Fleisch von Rindern ausgefuehrt werden, die nach dem August 1996 geboren wurden. Die Bundesregierung kritisierte den Beschluss. Ein Sprecher des Landwirtschaftsministeriums erklaerte in Bonn, die Entscheidung komme zu frueh. Es gebe noch Zweifel an der Zuverlaessigkeit des britischen Kontrollsystems. Noch immer erkrankten in Grossbritannien 300 Rinder an BSE, sagte der Sprecher. Die nordrhein-westfaelische Umweltministerin Hoehn nannte die Freigabe unverantwortlich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-14</field><field name="title">Buchpreisbindung bleibt vorerst bestehen </field>
<field name="text">Die Buchpreisbindung zwischen Deutschland und Oesterreich bleibt vorerst bestehen. Die EU-Komission verschob die Entscheidung, ohne einen neuen Termin festzulegen. Wettbewerbskomissar van Miert sagte, zur Mehrheit fuer ein Verbot habe eine Stimme gefehlt. Der Boersenverein des Deutschen Buchhandels kuendigte an, in den kommenden Monaten mit der EU zu verhandeln. Ein Sprecher sagte, der Verband erwarte, dass erst die neue Komission unter Praesident Prodi ueber die Buchpreisbindung befinden werde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-14</field><field name="title">Schroeder besucht KZ-Gedekstaette Buchenwald </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder hat am Abend beim Besuch der KZ-Gedaenkstaette Buchenwald einen Kranz niedergelegt. In dem ehemaligen NS-Konzentrationslager waren von 1937 - 1945 rund 260.000 Menschen inhaftiert. 56.000 von ihnen kamen ums Leben. Zuvor hatte der Kanzler das nahe gelegene Goethe-Haus in Weimar besichtigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-14</field><field name="title">BVG erklaer Teile der Abhoerbefugnisse des BND fuer verfassungswidrig </field>
<field name="text">Der Bundesnachrichtendienst (BND) darf den drahtlosen internationalen Fernmeldeverkehr auch weiterhin mit einem elektronischen Raster abhoeren. Das hat das Bundesverfassungsgericht entschieden. Im Grundsatz billigte es die seit 1994 erweiterten Befugnisse des BND, erklaerte sie jedoch in Teilen fuer verfassungswidrig. Unter anderem darf der Geheimdienst seine Erkenntnisse nur noch unter eingeschraenkten Voraussetzungen an staatliche Behoerden weitergeben. Die Bundesregierung begruesste das Urteil; Kritik kam von den Klaegern, unter ihnen ein Strafrechtsprofessor.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-14</field><field name="title">Rau empfaengt Ciampi als ersten Staatsgast </field>
<field name="text">Der neue Bundespraesident Rau hat den italienischen Ministerpraesidenten Ciampi als ersten Staatsgast seiner Amtszeit in Berlin empfangen. Ciampi ist fuer zwei Tage in Deutschland. Der Italiener forderte eine gemeinsame EU-Wirtschaftspolitik; Stabilitaet und Wachstum muessten vereint werden. Schon zu lange verloeren die europaeischen Laender Wettbewerbsfaehigkeit gegenueber den groessten Industrienationen  der Welt. Ciampi setzte seinen Besuch heute in Frankfurt fort. Bundespraesident Rau war von der Bundeswehr heute morgen mit militaerischen Ehren im neuen Amt begruesst worden.  </field></doc></add>