<add><doc><field name="date">1996-09-01</field><field name="title">Kohl trifft Chirac </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl ist heute in Bonn mit dem franzoesischen Staatspraesidenten Chirac zusammengekommen. Bei dem Treffen ging es um die Europapolitik sowie eine Reihe internationaler Themen. Im Mittelpunkt standen die Bemuehungen um die termingerechte Einfuehrung der einheitlichen Eurowaehrung. Das Bundesfinanzministerium hatte im Vorfeld der Begegnung eingeraeumt, dass Deutschland in diesem Jahr die Kriterien des Masstrichter Vertrages kaum erfuellen wird. Kohl und Chirac wollen an dem Zeitplan fuer die europaeische Wirtschafts- und Waehrungsunion festhalten. Kohl sagte nach dem Gespraech in Bonn, beide Laender seien entschlossen, die Kriterien des Maastricht-Vertrages ohne wenn und aber anzuwenden. Chirac erklaerte, man sei sich der wirtschaftlichen Schwierigkeiten und der sozialen Auswirkungen bewusst. Deutschland und Frankreich wuerden zum vorgesehenen Zeitpunkt aber bereit sein. Zu Ueberlegungen, den Beitritt einiger Laender ueber 1999 hinauszuschieben, sagte Kohl, es sei ein Fehler solche Szenarien schon vor dem Zeitpunkt der Entscheidung aufzubauen. Freiheit, Frieden und soziale Stabilitaet in Europa koennten auf Dauer nur durch ein engeres Zusammenwachsen gesichert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-01</field><field name="title">Kanther bleibt bei Fluechtlingsrueckfuehrung ab Herbst </field>
<field name="text">Bundesinnenminister Kanther hat sich erneut dafuer ausgesprochen, Fluechtlinge aus Bosnien von Herbst an in ihre Heimat zurueckzufuehren. Im Deutschlandfunk schloss der CDU-Politiker am Mittag auch Ausweisungen nicht aus. Zur Begruendung sagte er, er gehe davon aus, dass Aufforderungen zur freiwilligen Rueckkehr voraussichtlich nicht ausreichten. Zugleich verwies Kanther darauf, dass der Termin fuer den Beginn der Rueckfuehrung schon einmal vom 1. Juli auf Anfang Oktober verschoben wurde. Von der Innenministerkonferenz Mitte des Monats erwarte er nun eine verbindliche Festlegung in dieser Frage.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-01</field><field name="title">Forschung und Wirtschaft sollen enger zusammenarbeiten </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl hat Vertreter aus Forschung und Wirtschaft aufgefordert, kuenftig enger zusammenzuarbeiten. Beim Jahresempfang des Forschungszentrums Juelich kritisierte Kohl, in Deutschland sei der Weg von der Erfindung zum marktreifen Produkt noch zu lang. Um Forschungsergebnisse besser und schneller umzusetzen muessten alle Seiten ihre Kooperation weiter verstaerken. Nur so koenne der Standort Deutschland auch im 21. Jahrhundert noch wettbewerbsfaehig sein. Kohl appelierte an die Wissenschaftler, mehr Technologieunternehmen zu gruenden. Zur Begruendung sagte er, bisweilen entstehe der Eindruck, als lebten Wissenschaft und Wirtschaft in zwei unterschiedlichen Welten mit nur wenigen Beruehrungspunkten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-01</field><field name="title">Spitzensteuersatz soll unter 40 Prozent fallen </field>
<field name="text">Bundesfinanzminister Waigel will den Spitzensteuersatz im Rahmen der geplanten Steuerreform auf unter 40 Prozent senken. In einem ZDF-Interview kuendigte Waigel an, zugleich solle der Eingangssteuersatz auf etwa 20 Prozent gesenkt werden. Vor dem Hintergrund einer moeglichen Erhoehung der Mehrwertsteuer sagte der Minister, es gehe darum, ein richtiges Verhaeltnis von direkten und indirekten Steuern zu bekommen. Zu hohe direkte Steuern seien schaedlich fuer die Wirtschaft, die Leistungstraeger und den Export. Zu den Berichten ueber neue Milliardenloecher im Bundeshaushalt erklaerte Waigel, beim Ansatz der Neuverschuldung auf 59 Milliarden DM sei er von den damals vorliegenden Steuerschaetzungen und Wirtschaftsdaten ausgegangen. Inzwischen habe sich die Wirtschaft aber anders entwickelt. So muessten bei der Bundesanstalt fuer Arbeit aufgrund der hohen Arbeitslosigkeit acht Milliarden DM mehr ausgegeben werden als geplant. Waigel ist nach eigenen Angaben nicht bereit, dem Draengen der FDP nachzugeben und die geplante grosse Steuerreform auf 1998 vorzuziehen. Die Freien Demokraten muessten sich an das halten, was im Fruehjahr in der Koalition vereinbart worden war, betonte der Minister. Wenn deshalb ein Krach notwendig sei, so werde er auch ausgetragen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-01</field><field name="title">Zahl der Spaetaussiedler geht weiter zurueck </field>
<field name="text">Die Zahl der Spaetaussiedler geht nach Angaben des Bundesinnenministeriums weiter zurueck. Im August kamen 14.600 Deutschstaemmige in die Bundesrepublik, das sind 3.500 weniger als im Vergleichsmonat des Vorjahres. Gleichzeitig sank die Zahl neuer Aufnahmeantraege aus den Staaten der ehemaligen Sowjetunion um fast die Haelfte, teilte das Ministerium mit. Insgesamt seien seit Jahresbeginn rund 19.000 Spaetaussiedler weniger als in den ersten acht Monaten des Vorjahres nach Deutschland gezogen, betonte der Aussiedlerbeauftragte der Bundesregierung Waffenschmid.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-01</field><field name="title">DGB erinnert an den Beginn des zweiten Weltkrieges vor 57 Jahren </field>
<field name="text">Der Deutsche Gewerkschaftsbund erinnerte heute in zahlreichen bayerischen Staedten an den Beginn des zweiten Weltkriegs vor 57 Jahren. Thema der Veranstaltung in Muenchen war die Raketenproduktion im Konzentrationslager Mittelbau D. Im Nuernberger Filmhauskino berichteten Menschen verschiedener Generationen von ihren Erfahrungen mit dem Krieg.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-01</field><field name="title">Kritik an Datenschutzpraxis der Deutschen Telekom </field>
<field name="text">Der Bundesbeauftragte fuer den Datenschutz, Jakob, hat Kritik an der Datenschutzpraxis der Deutschen Telekom geuebt. Die Hinweise der Telekom auf die neuen Auskunftsdienste CD-ROM und Komfortauskunft, die den Telefonrechnungen seit August beigelegt werden, seien absolut unzureichend, sagte Jakob im hessischen Rundfunk. Die Broschuere sei so angelegt, dass der Buerger nicht erkennen koenne, welche Rechte er bei dem neuen Angebot habe. So sei zum Beispiel ein Widerspruch gegen die Uebernahme von persoenlichen Angaben auf CD-ROM-Datentraeger im Formular der Telekom nicht vorgesehen. Der Kunde muesse schriftlich Einspruch erheben, was das Unternehmen jedoch verschweige. Der Bundesdatenschuetzer sprach sich dafuer aus, die Aktion in einer klaren und transparenten Form zu wiederholen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-01</field><field name="title">DASA-Werk Speyer wird von Mitarbeitern in Eigenregie uebernommen </field>
<field name="text">Das DASA-Werk in Speyer wird zum 1. Januar 1997 von den rund 550 Mitarbeitern in Eigenregie uebernommen. Wie die Daimler Benz Aerospace AG in Muenchen mitteilte, einigten sich Firmenleitung und Arbeitnehmervertreter der DASA auf diesen bislang noch offenen Punkt des DASA-Sparprogramms. Das Werk in Speyer werde mit Jahresbeginn 1997 als Kommanditgesellschaft auf Aktien weitergefuehrt, teilte die DASA weiter mit. Die Mitarbeiterzahl werde sich in dem Werk bis 1999 voraussichtlich auf 450 Mitarbeiter reduziert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-01</field><field name="title">Schaerfere Strafen fuer nichteingehaltene Ruhezeiten gefordert </field>
<field name="text">Schaerfere Strafen fuer Lastwagenfahrer, die ihre vorgeschriebenen Ruhezeiten nicht einhalten, hat der verkehrspolitische Sprecher der CDU/CSU-Bundestagsfraktion Geis gefordert. i Zum Fall eines LKW-Fahrers, der nach 44 Stunden am Steuer gestoppt wurde, sagte Geis, wer so verantwortungslos handle muesse bestraft werden wie jemand, der betrunken Auto fahre. Geis plaedierte in diesem Zusammenhang fuer den Entzug des Fuehrerscheins. Wie der CDU-Politker weiter meinte, muss dabei ueberlegt werden, ob nicht auch Unternehmer, die ihre Fahrer zu langen Arbeitszeiten am Steuer zwingen, als Mittaeter bestraft werden sollen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-01</field><field name="title">Kinder- und Jugendkriminalitaet nimmt zu </field>
<field name="text">Die Kinder- und Jugendkriminalitaet in der Bundesrepublik nimmt nach den Worten des Vorsitzenden der Gewerkschaft der Polizei, Lutz, erschreckende Ausmasse an. Gegenueber der Bild am Sonntag sagte Lutz, auf Deutschland kaemen amerikanische Verhaeltnisse zu. So sei fuer 1996 aufgrund der Zahlen des ersten Halbjahres mit einer Steigerungsrate bei der Kinder- und Jugendkriminalitaet von mehr als 10 Prozent zu rechnen. Dabei wuerden die Taeter immer juenger und gingen immer brutaler und ruecksichtsloser vor. Dies sei ein Beweis fuer eine wachsende Verrohung, meinte der GDP-Chef. Schon elf- und zwoelfjaehrige begingen Straftaten. Lutz forderte die Eltern auf, ihrer Verantwortung bei der Erziehung der Kinder gerecht zu werden. Elf- und zweolfjaehrige trieben sich bis tief in der Nacht auf der Strasse herum, ohne dass Eltern wuessten, wo sich ihr Nachwuchs aufhalte. Die Polizei koenne fuer diese Entwicklung nicht in Haftung genommen werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-01</field><field name="title">Geiselnahme bei Pforzheim fordert ein Menschenleben </field>
<field name="text">Bei einer Geiselnahme in der Naehe von Pforzheim ist in der vergangenen Nacht einer der Taeter getoetet und die Geisel schwer verletzt worden. Der zweite Taeter ist noch auf der Flucht. Die beiden Maenner hatten sich eine Verfolgungsjagd mit der Polizei geliefert, nachdem sie bei Hockenheim eine Tankstellenrechnung nicht bezahlt hatten. Bei Pforzheim rammten sie dann einen Einsatzwagen und fluechteten zu Fuss weiter. Nach Angaben der Polizei nahmen sie kurze Zeit spaeter den Fahrer eines VW-Golf als Geisel, um mit dem Fahrzeug ihre Flucht fortzusetzen. Bei Ensberg eroeffneten die Taeter dann das Feuer auf mehrere Polizeibeamte. Bei dem Schusswechsel sei einer der Taeter toedlich getroffen und die Geisel schwer verletzt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-01</field><field name="title">Brand im Bernheimer Palais in Muenchen </field>
<field name="text">Im historischen Bernheimer Palais in der bayerischen Landeshauptstadt ist am Morgen ein Feuer ausgebrochen, das inzwischen geloescht werden konnte. Die Polizei geht von Brandstiftung aus, nachdem fuenf Brandherde entdeckt wurden. Der Sachschaden an dem Gebaeude ist noch unbekannt. Das Bernheimer Palais gehoerte frueher dem inzwischen inhaftierten Frankfurter Immobilienspekulanten Schneider. Derzeit wird es renoviert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-01</field><field name="title">Grossbrand in Lagerhalle fuer Kunststoffabfaelle </field>
<field name="text">Neuenmarkt, Landkreis Kulmbach. Auch Stunden nach Ausbruch eines Grossbrandes in einer Lagerhalle fuer Kunststoffabfaelle ist die Brandursache noch unklar. Seit zwei Uhr kaempfen Feuerwehren gegen die Flammen. Insbesondere die Rauchentwicklung macht ihnen hierbei zu schaffen. Die Polizei hat inzwischen Entwarnung gegeben, giftige Gase sind nicht ausgetreten. In der knapp 4.000 Quadratmeter grossen Lagerhalle waren Abfaelle aus der Automobilindustrie zur Wiederverwertung gelagert. Nach Polizeiangaben kann es noch zwei bis drei Tage daueren, bis der Brand endgueltig geloescht werden kann. Vor zwei Jahren war in der selben Halle schon einmal ein Grossbrand ausgebrochen.  </field></doc></add>