<add><doc><field name="date">1999-07-15</field><field name="title">Kanzler und Kommunen einigen sich nicht ueber Sparpaket </field>
<field name="text">Der Streit zwischen dem Bund und den Kommunen ueber die Auswirkungen des Bonner Sparpaketes geht weiter. Ein Treffen zwischen Bundeskanzler Schroeder und den Vertretern kommunaler Spitzenverbaende in Bonn ist ohne konkrete Ergebnisse zuende gegangen. Die Kommunen werfen dem Bund vor, auf ihre Kosten zu sparen. Der Kanzler zeigte sich dennoch kompromisslos. Finanzminister Eichel, der ebenfalls an dem Gespraech teilgenommen hatte, sagte lediglich zu, genaue Berechnungen ueber die Auswirkungen seines Sparpaketes vorzulegen. Eichel ist der Meinung, dass die Staedte und Gemeinden nicht nur belastet, sondern auch entlastet werden. Der Praesident des Staedte- und Gemeindebundes Tallmeier bekraeftigte nach dem Treffen im Kanzleramt, er lehne eine Verlagerung der Lasten auf Staedte und Gemeinden strikt ab. Die Kommunen fuerchten, durch die geplante Aenderung beim Wohngeld, die Anhebung des Kindergeldes und Aenderungen bei der Arbeitslosenhilfe um drei bis vier Milliarden DM belastet zu werden. Die von Eichel vorgesehen 30 Milliarden muessten allein auf Bundesebene eingespart werden, so die Forderung der kommunalen Spitzenverbaende. Nach der Sommerpause soll weiterverhandelt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-15</field><field name="title">Atomkraft: Mueller will den Kompromiss </field>
<field name="text">Wirtschaftsminister Mueller hat die Gruenen zur Kompromissbereitschaft im Streit um den Atomausstieg aufgefordert. Dem "Hamburger Abendblatt" sagte der, die Kernkraftwerksbetreiber seien bereit, Positionen und Rechte aufzugeben. Gruene und Teile der SPD-Fraktion sollten diese Bewegung jetzt beruecksichtigen. Andernfalls werde keine Einigung moeglich sein, sagte Mueller. Hauptstreitpunkt bei den Konsensgespraechen ist die Restlaufzeit der Atomkraftwerke.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-15</field><field name="title">Stamm fordert BSE-Schnelltest </field>
<field name="text">Die Aufhebung des Exportverbotes fuer britisches Rindfleisch wird von deutschen Politikern weiter kritisiert. Sie fordern vor allem die Anwendung eines Schnelltests zum Nachweis der Rinderseuche BSE. Grossbritannien solle zu einem solchen Test verpflichtet werden, forderte die bayerische Gesundheitsministerin Stamm. Dagegen lehnte das Bundesinstitut fuer gesundheitlichen Verbraucherschutz in Berlin BSE-Schnelltests als nicht aussagekraeftig ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-15</field><field name="title">Skandal beim Bezirk Oberbayern beschaeftigt Staatsanwaltschaft </field>
<field name="text">Ein Skandal im Bezirk Oberbayern beschaeftigt zur Zeit die Staatsanwaltschaft. Die Fahnder ermitteln im Zusammenhang mit Auslandsreisen und Praemienzahlungen. Nach Angaben von Oberstaatsanwalt Wyk geht seine Behoerde dem Verdacht der Untreue nach. Erste Zeugen wurden bereits vernommen. Dabei geht es um die umstrittenen Auslandsreisen von Bezirkstagspraesident Filser von der CSU und anderen Bezirksraeten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-15</field><field name="title">Gericht gesteht Aerzten Kunstfehler zu </field>
<field name="text">Aerzte sind nach Auffassung des Landgerichts Itzehoe auch nur Menschen und duerfen Fehler machen, ohne dass sie dafuer sofort zur Rechenschaft gezogen werden koennen. Mit dieser Begruendung wies das Gericht eine Schadensersatzklage eines Patienten zurueck, dessen Blasenschliessmuskel bei einer Prostataoperation verletzt wurde. In dem Richterspruch heisst es, auch von dem versiertesten und ausgeruhtesten Operateur kann man nicht fuer jede Sekunde einer langen Operation absolute Aufmerksamkeit erwarten. Andernfalls, so das Gericht, wuerde man von einem Arzt Unmenschliches verlangen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-15</field><field name="title">Volle Autragsbuecher bei BMW </field>
<field name="text">Aufgrund der vollen Auftragsbuecher bei BMW hat der Konzern Zusatzschichten angeordnet und die Werksferien in Muenchen und Regensburg gestrichen. In diesen Werken wird im August durchgearbeitet. Bis Ende des Jahres will BMW ausserdem 1.000 neue Arbeitsplaetze schaffen. Besonders gross ist die Nachfrage nach der 3er-Reihe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-15</field><field name="title">Kartenverkauf fuer Sidney 2000 hat begonnen </field>
<field name="text">Der Kartenverkauf fuer die olympischen Spiele 2000 in Sydney hat begonnen. Die rund 50.000 Karten koennen bei einer Frankfurter Reiseagentur schriftlich bestellt werden. Dabei liegt der Preis fuer die billigste Karte bei DM 23, das teuerste Angebot kostet DM 1.700. Die Agentur bietet ausserdem mehrere Pauschalangebote. Fuer 16 Tage Australien muss der Olympiafan rund DM 6.100 bezahlen, ein einmonatiger Abstecher schlaegt mit DM 23.000 zu Buche.  </field></doc></add>