<add><doc><field name="date">1997-10-23</field><field name="title">Bundeswehrsoldat bei Gefechtsschiessen getoetet </field>
<field name="text">Bei einem naechtlichen Gefechtsschiessen auf dem niedersaechsischen Truppenuebungsplatz Bergen ist ein 19jaehriger Soldat getoetet worden. Ein 26jaehriger erlitt schwere Verletzungen. Die Polizei fuehrt die Tat des Luftwaffensoldaten auf eine Missachtung von Vorschriften zurueck. 2 Soldaten haetten auf dem Gefechtsstand geschossen, dabei wurde der 19jaehrige getoetet. Die beteiligten Soldaten wurden auf dem Truppenuebungsplatz von der Kripo vernommen. Die Polizei hat alle Waffen beschlagnahmt. Die Staatsanwaltschaft in Verden hat ausserdem eine Obduktion des Toten angeordnet, um das toedliche Geschoss genauer untersuchen zu koennen. Die Rekruten aus Gosslar hatten sich in 2 Gruppen aufgeteilt, die vorderen haben mit G3-Gewehren geschossen, waehrend die andere Gruppe 100 m dahinter in Wartestellung war. Voellig offen sei, so heisst es hier, aus welcher Gruppe das Feuer eroeffnet wurde, und mit welcher Munition geschossen wurde. Die Staatsanwaltschaft Verden ermittelt, ob der oder die Schuesse versehentlich, fahrlaessig oder absichtlich abgegeben wurden.  Nach dem Schiessunglueck in Bergen ist auch im Landkreis Regensburg ein weiterer Bundeswehrsoldat erschossen worden. Der Schuetze war ein Jaeger, der einen Rekruten in den Kopf traf. Der Soldat war mit seiner Einheit zu einer Uebung in einem Wald gewesen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-23</field><field name="title">Konradi verteidigt Grass-Aeusserungen und bemaengelt deren Form </field>
<field name="text">Der Praesident des deutschen PEN West, Konradi, hat die umstrittenen Aeusserungen des Schriftstellers Grass zur Abschiebepraxis der Bundesrepublik verteidigt, zugleich aber die Form der Kritik bemaengelt. Es sei notwendig gewesen, dass auf die Probleme der Abschiebung von Kurden in die Tuerkei deutlich hingewiesen werde, sagte Konradi im Deutschlandfunk. Er nahm Grass gegen den Angriff von CDU-Generalsekretaer Hintze in Schutz. Dieser hatte die Festrede als intellektuellen Tiefstand eines Schriftstellers bezeichnet. Allerdings habe Grass in seiner Friedenspreisrede grob verallgemeinert, sagte Konradi. Der Schriftsteller haette mehr erreichen koennen, wenn er seine Kritik differenzierter vorgebracht haette. Grass hatte zuvor den Luebecker Nachrichten gesagt, er erhoffe sich vom grossen Echo auf seine Rede Aenderungen in der deutschen Abschiebepraxis.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-23</field><field name="title">Merkel kritisiert USA-Vorschlag zum Klimaschutz </field>
<field name="text">Bundesumweltministerin Merkel hat den Vorschlag der USA zum Klimaschutz als unzureichend kritisiert. Die USA wollen erst in 15 Jahren den Ausstoss von Treibhausgasen deutlich verringern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-23</field><field name="title">Bundeslaender fuer Verbleib der Fussballspiele im frei zugaenglichen Fernsehen </field>
<field name="text">Spiele der Fussball-Nationalmannschaft sollen nach dem Willen der Bundeslaender auch in Zukunft im frei zugaenglichen Fernsehen uebertragen werden. Auf der Ministerpraesidentenkonferenz in Stuttgart beschlossen die Laenderchefs, mit den Inhabern der Verwertungsrechte darueber zu verhandeln. Bestimmen koennen die 16 Ministerpraesidenten dies zwar nicht, aber sie koennen darauf draengen. In korrektem Beamtendeutsch formuliert heisst das dann, sie bestehen darauf, dass alle Spiele der deutschen Nationalmannschaft, also nicht nur die bei der Fussballweltmeisterschaft, auch kuenftig ohne Zusatzgebuehr empfangbar sind. Das Thema Pay-TV scheint in diesem Punkt also vom Tisch, vorausgesetzt, der TV-Mogul Leo Kirch tut freiwillig, was die Bundeslaender wollen. Wenn nicht, kommt im Dezember ein Staatsvertrag.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-23</field><field name="title">Bundeslaender planen keine Einsparungen bei Beamten </field>
<field name="text">Die Bundeslaender planen vorerst keine Einsparungen bei den Beamtengehaeltern. Das sagte Bayerns Finanzminister Huber bei einer Konferenz der Laenderfinanzminister in Bonn. Sonderopfer der Beamten werde es nicht geben, eine Kuerzung des Weihnnachtsgeldes der Beamten gebe es ebenfalls nicht. Die Finanzminister wollen vor weiteren Beratungen auch das Ergebnis der Tarifverhandlungen fuer den oeffentlichen Dienst abwarten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-23</field><field name="title">Erneut Gewaltvideo bei der Bundeswehr aufgetaucht </field>
<field name="text">Bei der Bundeswehr ist erneut ein Gewaltvideo aufgetaucht. Gegen 8 aktive und ehemalige Soldaten des Gebirgsjaegerbataillons im saechsischen Schneeberg wurde ein Verfahren eingeleitet. Auf dem Video werden gewaltverherrlichende und Rechtsextreme Szenen dargestellt. Bereits im Sommer sorgte das sogenannte "Hammelburger Video" fuer Aufregung. Die darauf gezeigten Gewaltszenen wurden ebenfalls von Soldaten des gleichen Gebirgsjaegerbataillons gedreht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-23</field><field name="title">SPD fordert mehr vorbeugende Massnahmen gegen Jugendkriminalitaet </field>
<field name="text">Mehr vorbeugende Massnahmen zur Bekaempfung der Jugendkriminalitaet fordert die SPD. Laut Polizeistatistik, so ein Parteisprecher auf einer Pressekonferenz, werden immer mehr junge Menschen straffaellig. So hat sich die Zahl der von Kindern begangenen Raubdelikte wie Strassenraub innerhalb von 3 Jahren mehr als verdoppelt. Die SPD will das Problem der Jugendkriminalitaet an der Wurzel packen. Wenn Kinder und Jugendliche zu Ladendieben und Strassenraeubern werden, so habe das soziale Ursachen. Jugendarbeitslosigkeit, der Verlust von Werten und familiaerer Bindung und die wachsende Armut in Deutschland - hier gelte es, ein Praeventionskonzept zu erarbeiten, beispielsweise Strassensozialarbeit fuer gefaehrdete und gewaltbereite Jugendliche.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-23</field><field name="title">Daimler-Projektleiter wurde versetzt </field>
<field name="text">Daimler Benz hat aus der Panne bei der Entwicklung des neuen C-Klasse-Motors personelle Konsequenzen gezogen. Der zustaendige Projektleiter wurde versetzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-23</field><field name="title">Tennis: Prinosil in Stuttgart ausgeschieden </field>
<field name="text">David Prinosil ist beim ATP-Tennisturnier in Stuttgart im Achtelfinale ausgeschieden. Prinosil verlor gegen US-Open-Sieger Rafter aus Australien in 3 Saetzen. Ebenfalls aus dem Rennen ist ueberraschend Pete Sampras aus den USA. Sampras verlor gegen Becker-Bezwinger Krajicek glatt in 2 Saetzen.  </field></doc></add>