<add><doc><field name="date">1999-01-29</field><field name="title">Keine Annaeherung bei Tarifrunden erzielt </field>
<field name="text">Bei den Tarifverhandlungen in der Metallbranche und im oeffentlichen Dienst ist weiter keine Annaeherung in Sicht. Bundesweit folgten heute rund 150.000 Metaller einem Aufruf der IG Metall und legten voruebergehend die Arbeit nieder. Die Warnstreiks sollen nach Worten des stellvertretenden IG-Metall Vorsitzenden Peters noch ausgeweitet werden, falls die Arbeitgeber Anfang naechster Woche kein neues Angebot vorlegen. Bisher haben die Metallarbeitgeber Lohnerhoehungen um 2 Prozent angeboten. Die Gewerkschaft fordert 6.5 Prozent. In Stuttgart blieb die erste Verhandlungsrunde fuer die Beschaeftigten des oeffentlichen Dienstes ohne jede Annaeherung. Hier fordert die OETV 5.5 Prozent mehr Lohn und Gehalt, die Vertreter von Bund, Laender und Gemeinden haben noch keinen eigenen Vorschlag gemacht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-29</field><field name="title">Einladung fuer Beitrittskandidaten </field>
<field name="text">Die NATO hat Ungarn, Polen und Tschechien jetzt formell eingeladen, Mitglied der Allianz zu werden. NATA-Generalsekretaer Solana teilte den Aussenministern der drei Staaten schriftlich mit, dass die Osterweiterung der NATO von den bisherigen Mitgliedern ratifiziert wurde. Nun sei es an den drei Staaten, ihre Beitrittsprotokolle in Washington zu hinterlegen. Der polnische Ministerpraesident sprach von einem grossen Tag fuer Polen und sagte, sein Land habe diese Einladung seit Monaten erwartet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-29</field><field name="title">Kritik an Schroeder-Plaenen </field>
<field name="text">Nach dem Familenurteil des Bundesverfassungsgerichts geht in Bonn die Debatte ueber dessen Umsetzung und die Finanzierung weiter. In der SPD und im Finanzministerium wurde Kanzler Schroeders Vorschlag, Kindergeld bei Besserverdienenden zu streichen, kritisch bewertet. Das Finanzministerium schloss indes rueckwirkende Entlastungen von Ehepaaren mit Kindern vor 2000 aus. Einsprueche gegen Steuerbescheide infolge des Familienurteils haetten keine Chance.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-29</field><field name="title">Flugschreiber der abgestuerzten Tornados gefunden </field>
<field name="text">Fuer die beiden vermissten Luftwaffensoldaten der vor Norderney abgestuerzten Tornados gibt es keine Hoffnung auf Ueberleben mehr. Bisher wurden nur Truemmerteile und die Flugschreiber entdeckt. Unterdessen berichten die "Luebecker Nachrichten", Ursache fuer den Absturz der beiden Tornados sei menschliches Versagen gewesen. Die beiden am Mittwoch abgestuerzten Jets seien sehr dicht nebeneinander hergeflogen und haetten sich beruehrt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-29</field><field name="title">Verkehrsgerichtstag gegen Handy am Steuer </field>
<field name="text">Autofahren mit dem Mobiltelefon am Ohr sollte nach dem Willen des deutschen Verkehrsgerichtstags verboten werden. Der in Goslar tagende Fachkongress empfahl aus Sicherheitsgruenden, Telefonieren waehrend des Fahrens nur noch mit technischen Hilfsmitteln zu erlauben, wie zum Beispiel einer Freisprechanlage. In Deutschland gibt es nach letzten Schaetzungen derzeit rund 13 Millionen Mobiltelefone. Ihre Zahl wird voraussichtlich in den naechsten zehn Jahren auf 40 Millionen steigen.  </field></doc></add>