<add><doc><field name="date">1998-01-03</field><field name="title">Regulierungsbehoerde laedt zum Gespraech </field>
<field name="text">Im Streit um Gebuehren der Telekom beim Wechsel von Kunden zu anderen Anbietern plant die zustaendige Regulierungsbehoerde einen sogenannten runden Tisch. Zu dem Treffen Ende kommender Woche wuerden wirklich alle Beteiligten eingeladen, versicherte ein Sprecher der neuen Behoerde in Bonn. Der Verband der Postbenutzer vertrat unterdessen die Einschaetzung, die Aufsichtsbehoerde koenne die Gebuehrenantraege der Telekom fuer die Mitnahme der bisherigen Telefonnummer zur Konkurrenz nur ablehnen. Im saarlaendischen Rundfunk verwies Verbandschef Huebner auf eine Verordnung, nach der die Anschlussnummer dem Kunden gehoere und nicht der Telekom. Fuer die geplanten Gebuehren fehle damit jede rechtliche Grundlage. Der Telekom warf Huebner vor, das Unternehmen habe den Wettbewerbsbeginn verschlafen und versuche nun, die Telefonkunden zu verunsichern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-03</field><field name="title">Beamtenbunde fordert Einkommenserhoehung um 3.5 Prozent </field>
<field name="text">Der deutsche Beamtenbund will mit der Forderung nach einer linearen Einkommenserhoehung um 3.5 Prozent in die Tarifverhandlungen fuer den oeffentlichen Dienst gehen. Zusammen mit der angestrebten Verkuerzung der Arbeitszeit und Regelungen zur Altersteilzeit entspreche dies insgesamt 4.5 Prozent, sagte der Vorsitzende des Beamtenbundes Geier dem Hamburger Nachrichtenmagazin "Der Spiegel". Dies liege auf der Linie von OETV und DAG. Der oeffentliche Dienst habe genug Verzicht geleistet und benoetige wirkliche Einkommenszuwaechse, die auch die Binnenkonjunktur beguenstige. Falsche Bescheidenheit werde es in der am 15. Januar beginnenden Lohntarifrunde fuer die 3.2 Millionen Arbeiter und Angestellten nicht geben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-03</field><field name="title">Zwickel erwartet 1998 keine Trendwende auf dem Arbeitsmarkt </field>
<field name="text">Der IG Metall-Vorsitzende Zwickel erwartet in diesem Jahr keine Trendwende auf dem Arbeitsmarkt. Gegenueber der "Bild am Sonntag" sagte Zwickel, er rechne allenfalls mit einem Zwischenhoch. Um die Jahrtausendwende werde die Situation voraussichtlich schlechter sein als heute. Allein die Automobilindustrie wolle mittelfristig weitere 200.000 Arbeitsplaetze abbauen. Zwickel warnte erneut davor, Flaechentarifvertraege auf breiter Front durch betriebliche Regelungen zu ersetzen. Gespraeche mit der Bundesregierung ueber Massnahmen zur Bekaempfung der Arbeitslosigkeit lehnte der Gewerkschaftschef ab. Die Regierung habe es laengst aufgegeben, hier etwas zu tun.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-03</field><field name="title">CDA: Arbeitgeber koennten Millionen neuer Arbeitsplaetze schaffen </field>
<field name="text">Die Arbeitgeber koennten nach Ansicht der christlich-demokratischen Arbeitnehmerschaft CDA ohne Ueberforderung der Betriebe in diesem Jahr eine Million sozialversicherungspflichtige neue Arbeitsplaetze schaffen. In einem Zeitungsinterview warf der stellvertretende CDA-Vorsitzende Ahrens Teilen der Wirtschaft und der Arbeitgeber vor, den jetzt moeglichen kraeftigen Beschaeftigungsaufbau systematisch zu verweigern. Ahrens forderte unter anderem den Abbau von Ueberstunden, mehr Teilzeitarbeit und die Umwandlung von 610 DM-Jobs in regulaere Arbeitsverhaeltnisse.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-03</field><field name="title">CDU: Benzinpreis von DM 5 ist problematisch </field>
<field name="text">Der CDU-Finanzexperte Uldahl hat eine Erhoehung des Benzinpreises auf DM 5 pro Liter als problematisch bezeichnet. Im Deutschlandradio Berlin sagte er, der entsprechende Vorschlag des Chefs der deutschen Shell AG, Laufs, habe ihn ueberrascht. Falsch unter einer rot-gruenen Regierung ein solch hoher Benzinpreis eingefuehrt werde, stuenden katastrophale Folgen fuer den Arbeitsmarkt bevor. Lieferverkehr und Einkaufsfahrten wuerden sich verteuern, kritisierte Uhldahl. Auch die Automobilindustrie wuerde schwer getroffen werden. Der CDU-Abgeordnete warnte auch vor der Einfuehrung einer Oekosteuer. Die Erwartung, damit koenne die gesamte Steuerbelastung gesenkt werden, sei falsch.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-03</field><field name="title">Genscher stellt sich hinter FDP-Kritiker </field>
<field name="text">Im FDP-internen Streit um den Kurs der Partei hat sich der Ehrenvorsitzende Genscher hinter die Kritiker gestellt. Nach der frueheren Bundesjustizministerin Leutheusser-Schnarrenberger sprach sich nun auch der Ex-Aussenminister fuer ein breiteres Profil der FDP aus. Dem Spiegel sagte er, ausser dem Steuerthema muessten auch andere liberale Schwerpunkte mit der selben Kraft vertreten werden. Als Beispiel nannte Genscher die Bildungspolitik, die durch den ebenfalls zu den Kritikern zaehlenden nordrhein-westfaelischen FDP-Vorsitzenden Moellemann wirkungsvoll repraesentiert worden sei. Parteichef Gerhardt warnte unterdessen die Kritiker aus den eigenen Reihen erneut davor, die Existenz der Freien Demokraten aufs Spiel zu setzen. In einem Focus-Interview sagte er, leichtfertiges Gerede beeintraechtige die Chancen bei den anstehenden Wahlen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-03</field><field name="title">BGS hat keine Erkenntnisse ueber geplante Flucht von Kurden </field>
<field name="text">Der Bundesgrenzschutz hat nach eigenen Angaben keine Informationen darueber, dass sich rund 10.000 irakische Kurden in der Tuerkei auf eine Flucht nach Deutschland vorbereiten. Diese Zahl hatte der Leiter der bayerischen Grenzpolizei Hoppe genannt. Nach seinen Angaben stuenden die Kurden kurz vor einer Flucht per Schiff nach Italien, um von dort aus illegal nach Deutschland einzureisen. Diese Erkenntnisse konnte heute der Leiter des Grenzschutzkommandos Sued im "heute journal" nicht bestaetigen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-03</field><field name="title">Westeuropa unter Sturmeinfluss </field>
<field name="text">Ganz Westeuropa wird derzeit von schweren Stuermen heimgesucht. Auch aus Suedbayern wurden Sturmboeen der Windstaerke 10 gemeldet. Im Aermelkanal fuehrte das Wetter zu Verspaetungen im Faehrverkehr, in Dunkirchen wurde der Schiffsverkehr voellig ausgesetzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-03</field><field name="title">Weihnachtsrueckreisewelle rollt </field>
<field name="text">Eine grosse Welle von heimreisenden Weihnachtsurlaubern hat fuer erhebliche Verkehrsbehinderungen gesorgt. Auf der A8 Salzburg-Muenchen zum Beispiel baute sich heute in nur zwei Stunden rund 100 Kilometer zaehfliessender Verkehr mit Stau auf. Am Abend hat sich die Lage ueberall entspannt.  </field></doc></add>