<add><doc><field name="date">1998-09-12</field><field name="title">Aktionstag des DGB </field>
<field name="text">In mehreren Staedten fanden heute Demonstrationen statt, zu denen der Deutsche Gewerkschaftsbund und Erwerbsloseninitiativen aufgerufen hatten. Allein in Dortmund gingen rund 15.000 Menschen aus ganz Nordrhein-Westfalen auf die Strasse. DGB-Chef Schulte forderte auf einer Kundgebung die gerechtere Behandlung von Arbeitslosen und ein neues Buendnis fuer Arbeit. Schulte sprach sich fuer einen Neuanfang nach der Bundestagswahl aus. Er sagte, die Bekaempfung der Massenarbeitslosigkeit sei die Messlatte fuer jede neue Bundesregierung. Eine riesige Eiswand, bearbeitet mit Loetflammen und Eispickeln sollte den Demonstranten das Motto der Kundgebung "Deine Stimme fuer Arbeit und soziale Gerechtigkeit" verdeutlichen, das Ende der Eiszeit. Deshalb warnte Dieter Schulte vor einem weiteren Abbau der Sozialleistungen. Auch die leichte Besserung auf dem Arbeitsmarkt duerfe nicht zur Trendwende hochgejubelt werden, sagte Schulte. Den Unternehmern bliebe jetzt gar nichts anderes mehr uebrig, als endlich Gegenleistungen fuer das Entgegenkommen der Gewerkschaften zu erbringen und mehr Menschen einzustellen. Die gegenwaertige Arbeitsmarktsituation, so die Mahnung des DGB-Chefs an die Basis, duerfe aber nicht ein Votum fuer rechtsradikale Volksverhetzer sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-12</field><field name="title">Bayernwahl am morgigen Sonntag </field>
<field name="text">Der Urnengang fuer die Landtagswahl wird wegen seiner zeitlichen Naehe zur Bundestagswahl gerne als Testlauf fuer diese betrachtet. Doch dem scheint nicht ganz so zu sein. Die Meinungsforscher von Infratest kamen bei ihrer letzten Umfrage vor der Wahl zu dem Ergebnis, dass die Bundespolitik kaum eine Rolle fuer den moeglichen Ausgang der bayerischen Landtagswahl spielt. 58% aller Befragten  wollen bei ihrer Wahlentscheidung die Politik in Bayern in den Vordergrund stellen. Nur eine klare Minderheit will bei der Stimmabgabe auch die Politik in Bonn im Auge behalten. Die Landespolitik wird also die Landtagswahl dominieren, so die Telefonumfrage unter 1000 Wahlberechtigten.  Die CSU kommt nach den Ergebnissen von Infratest auf deutlich ueber 50% der Stimmen. Der SPD werden leichte Gewinne vorhergesagt. Die Gruenen muessen um den Wiedereinzug in den Landtag zittern - sie lagen Ende August bei genau 5%  und haben seitdem offenbar noch etwas verloren. Keine Chancen werden der FDP eingeraeumt, dagegen will Infratest sich bei den Freien Waehlern noch nicht festlegen. Moeglicherweise schaffen sie doch noch den Sprung ueber die 5%-Huerde. Die Republikaner liegen weiterhin bei etwa 2% und haben nach Einschaetzung von Infratest kaum Aussichten, in den Landtag zu kommen.  Die CSU und Ministerpraesident Edmund Stoiber bekommen in fast allen Punkten Bestnoten. Eine deutliche Mehrheit ist mit der bayerischen Staatsregierung zufrieden, eine ebenfalls sehr deutliche Mehrheit ist aber unzufrieden mit der Politik der Bundesregierung. Die bayerische SPD kann sich aber laut Infratest doppelt troesten: einerseits hat Spitzenkandidatin Renate Schmidt gute Sympathiewerte, andererseits liegt Gerhard Schroeder auch in Bayern im Direktvergleich deutlich vor Helmut Kohl.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-12</field><field name="title">Demonstration gegen NPD-Aufmarsch </field>
<field name="text">Etwa 800 Menschen haben in Muenster gegen einen Aufmarsch der NPD demonstriert. Dabei flogen vereinzelt Steine und Leuchtraketen. Die rund 400 NPD-Anhaenger protestierten auf ihrer Wahlkundgebung lautstark gegen die in Muenster gezeigte Wehrmachtausstellung, die Verbrechen deutscher Soldaten im 2. Weltkrieg anprangert. Das Oberverwaltungsgericht Muenster hatte das Verbot der NPD-Kundgebung gestern aufgehoben. Bei einer Kundgebung vor dem Rathaus sagte Oberbuergermeisterin Tuenz SPD, Muenster habe kein Ohr fuer auslaenderfeindliche Parolen. Nach der Kundgebung bildeten die Teilnehmer der Gegendemonstration eine Menschenkette vom Rathaus bis zu dem Ort, wo die Wehrmachtsausstellung gezeigt wird. Nach der Kundgebung der NPD hat die Polizei 120 Gegendemonstranten in Gewahrsam genommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-12</field><field name="title">Angeblich Milliardenloch im Bundeshaushalt 1999 </field>
<field name="text">Im Bundeshaushalt fuer das Jahr 1999 klafft nach einem Bericht des Nachrichtenmagazins "Spiegel" ein Milliardenloch. Angeblich hat das Finanzministerium die Unternehmenssteuern um fast 11 Milliarden Mark zu hoch angesetzt. Es sei nicht beruecksichtigt worden, dass die steuerfreien Pensionsrueckstellungen ab dem naechsten Jahr neu berechnet werden duerfen.  </field></doc></add>