<add><doc><field name="date">1996-10-26</field><field name="title">Zwickel droht mit Streiks im Streit um die Lohnfortzahlung </field>
<field name="text">Im Streit um die volle Lohnfortzahlung im Krankheitsfall hat IG Metall-Chef Zwickel mit Streiks gedroht. Auf einer Grosskundgebung der Gewerkschaft in Kiel sprach Zwickel von einem Unrechtsprogramm fuer das Bundesregierung und Arbeitgeber die Quittung bekommen wuerden. Sie seien dabei, gesellschaftliche Verantwortung durch einen "Killerkapitalismus" zu ersetzen. Zwickel betonte, was man sich vor 40 Jahren durch einen 16-woechigen Streik erkaempft habe, lasse man sich heute durch Tarifbruch nicht abnehmen.  Gesamtmetallpraesident Stumpfe brachte unter dessen erneut eine Nullrunde bei den Lohn- und Gehaltstarifen ins Spiel und deutete dafuer Kompromissbereitschaft bei der Lohnfortzahlung fuer Kranke an. Stumpfe erklaerte, Hauptziel muesse die Senkung der Kosten zum Erhalt von Arbeitsplaetzen sein. Derzeit gingen in der westdeutschen Metall- und Elektroindustrie taeglich 500 Arbeitsplaetze verloren. Stumpfe schlug zudem vor, statt eines Lohnabzugs sollten Arbeitnehmer je Krankheitstag auch 1.4 Stunden mehr Arbeit leisten koennen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-26</field><field name="title">Murmann droht mit Schadensersatzklagen bei spontanen Arbeitsniederlegungen </field>
<field name="text">Im Konflikt um die Lohnfortzahlung fuer Kranke sind die Arbeitgeber nicht bereit, weitere spontane Arbeitsniederlegungen hinzunehmen. Der Praesident der Bundesvereinigung der deutschen Arbeitgeberverbaende Murmann kuendigte im Nachrichtenmagazin FOCUS fuer diesen Fall Schadensersatzklagen an. Die Arbeitsniederlegungen der vergangenen Woche bezeichnete er woertlich als gesetzlose Streiks. Murmann erklaerte, er rechne jedoch mit einer Entspannung des Konflikts. Wenn sich die Aufregung gelegt habe werde bei den Beschaeftigten Vernunft einkehren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-26</field><field name="title">Koalitionsstreit um Milliardenloecher im Bundeshaushalt </field>
<field name="text">Im Koalitionsstreit um die Milliardenloecher im Bundesetat hat FDP-Chef Gerhard fuer den Fall neuer Steuererhoehungen mit dem Bruch der Koalition gedroht. Er warf Bundesfinanzminister Waigel vor, er lasse die Regierung im Unklaren ueber die wahre Haushaltslage. Gerhard woertlich: "Ich bin es leid, dass wir woechentlich ueber neue Haushalte mit neuen Zahlen diskutieren muessen." Die FDP habe ihren Sparbeitrag geleistet, indem sie zugestimmt habe, die Senkung des Solidarbeitrages um ein Jahr auf 1998 zu verschieben.  Das Magazin FOCUS will unterdessen erfahren haben, dass Waigel weitere Kuerzungen plant, um das Viermilliardenloch im Haushalt zu stopfen. Angeblich denkt Waigel an eine sogenannte pauschale Minderausgabe bei allen Ministerien. Ein Sprecher Waigels erklaerte dazu, es gebe noch keine Festlegung. Bis zur Sitzung am 14. November werde jedoch geklaert, auf welche Weise die Finanzluecke geschlossen werden soll.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-26</field><field name="title">Schroeder fuer Verschiebung der Europaeischen Waehrungsunion </field>
<field name="text">Der niedersaechsische Ministerpraesident Schroeder hat sich fuer eine Verschiebung der Europaeischen Waehrungsunion ausgesprochen. Die Schulden in Deutschland seien einfach zu hoch, sagte er in einem Interview. Die Koalition muesse endlich den Mut haben, das offen auszusprechen. Gerhard Schroeder glaubt offenbar nicht mehr daran, dass Deutschland die Bedingungen zum EWU-Beitritt erfuellen kann. "Ich habe immer groessere Zweifel", so der SPD-Politiker, "ob wir es rechtzeitig schaffen. Und wenn Deutschland nicht dabei ist, dann macht das Ganze ja wohl keinen Sinn." Fuer Schroeder ist jetzt der Zeitpunkt fuer die Bonner Regierung gekommen, den Buergern reinen Wein einzuschenken. Nach heutigem Stand muesse der Bundeskanzler oder der Bundesfinanzminister sagen: "So leid es uns tut, wir schaffen es nicht, wir verschieben das Ganze." Die Europaeische Waehrungsunion EWU soll am 1. Januar 1999 Wirklichkeit werden. Bis zum 30. Juni 2002 soll nach dem derzeitgen Stand der Planung der Euro D-Mark, Franc, Schilling und Lira abgeloest haben. Im Zusammenhang mit seiner EWU-Kritik haelt der niedersaechsische Regierungschef der Bundesregierung vor, in der Frage der Finanzen am Abgrund zu stehen. Finanzminister Waigel muesse jetzt ehrlich Kassensturz machen und einen Offenbarungseid ablegen. Schroeder kritisiert, so woertlich, "eine Maulheldenmanier" der Bonner Koalition. Diese wolle seit Monaten jede Woche eine andere Steuer abschaffen - ein Chaos, das mit serioeser Finanzpolitik nichts mehr zu tun habe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-26</field><field name="title">Bundeskanzler Kohl auf Asienreise </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl befindet sich auf eine neuntaegigen Reise nach Indonesien, den Philippinen und Japan. Kohl will in den drei Laendern vor allem natuerlich die Wirtschaftkontakte foerdern. Gleich zu Beginn in Indonesien wird der Kanzler am Thema Menschenrechte allerdings kaum vorbeikommen - anlaesslich des Friedensnobelpreises fuer zwei Regimekritiker in Ost-Timor. Indonesien haelt das Gebiet seit 1975 voelkerrechtswidrig besetzt. Mit grosser Wirtschaftskoalition reist Helmut Kohl nach Asien. Doch der mit dieser Begleitung vorgegebene Zweck der Reise naemlich Festigung und Ausbau der oekonomischen Beziehungen hat in Indonesien bisher keine Schlagzeilen gemacht. Statt dessen eroertet beispielsweise die Tageszeitung "Indonesian Observer" lieber die Frage, ob der deutsche Bundeskanzler wohl Menschenrechtsfragen mit dem indonesischen Praesidenten Suharto besprechen wird und kommt nach einer Befragung politischer Prominenz in Djakarta zu dem Schluss, dass das wohl nicht geschehen wird. Zeit allerdings haette der Kanzler. Er wird den ganzen Sonntag mit Suharto auf einer Insel verbringen, angeblich steht ausschliesslich Angeln auf der Tagesordnung der beiden Regierungschefs. Deren Kabinettsmitglieder sind derweil nicht untaetig. Postund Forschungsminister werden bereits politische Gespraeche fuehren und Bundeswirtschaftsminister Rexrodt ist mit grosser Delegation schon am Freitagabend zur zweiten Tagung des deutsch-indonesischen Wirtschaftsforums, das an diesem Wochenende stattfindet in Djakarta eingetroffen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-26</field><field name="title">Erneut Giftmuellskandal mit deutscher Beteiligung </field>
<field name="text">Wieder wurde ein Giftmuellskandal im Ausland aufgedeckt und wieder sind deutsche Firmen daran beteiligt. Im Hafen von Beirut stehen zahlreiche Container mit gefaehrlichem Industriemuell, der aus Deutschland stammt. Waere der Muell vergraben worden haette er nach Angaben der libanesischen Staatsanwaltschaft gefaehrliche Strahlung abgeben koennen. 14.000 Dollar hatte ein Geschaeftsmann aus dem Libanon an zwei deutsche Firmen bezahlt, die ihm dafuer hochwertiges Plastikgranulat liefern sollten. Im Hafen von Beirut trafen dann auch tatsaechlich 36 Container aus Deutschland ein, aber ueber den Inhalt war der Libanese dann doch etwas erstaunt. Nicht wie vereinbart Plastikgranulat, sondern 750 Tonnen Giftmuell waren in den Behaeltern. Ein Sprecher des Greenpeace-Bueros im Libanon weiss auch, wer verantwortlich ist fuer diesen Betrug: "Wir haben die ganzen Dokumente, Faxe, die beweisen: zwei deutsche Firmen, International Trading and Transport in Saulheim und RC-GmbH Reifenrecyling in Hagen, diese beiden Firmen haben zusammen diese 36 Container mit dem Sondermuell ueber Antwerpen und Rotterdam am 17. Juli und ein paar Tage spaeter an Bord verschiedener Schiffe nach Beirut transportieren lassen." Der Giftmuell muesse zurueck nach Deutschland, fordert Greenpeace. Vor einer Woche habe man mit den deutschen Behoerden Kontakt aufgenommen, eine Antwort steht noch aus. Im Libanon koenne der Abfall auf keinen Fall bleiben. "In diesem Land kann hier kein Mensch mit diesem Muell umgehen. Es ist voll mit einer Mischung aus aller moeglichen Plastik kontaminiert mit Chemikalien. In dem Moment wo man versucht so etwas zu vernichten haben wir eine giftige Suppe, die die Leute hier vergiften wird." Der Libanon ist schon laenger beliebt bei internationalen Giftmuellschiebern. Schon 1987 und 88 wurden nach Greenpeace-Angaben rund 16.000 Tonnen hochgiftiger Industrieabfall aus Italien in den Libanon verfrachtet. Die Ermittlungen gegen die wahrscheinlichen Taeter wurden inzwischen eingestellt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-26</field><field name="title">Mieterbund weist FDP-Vorschlaege zur Reform des Mietrechts zurueck </field>
<field name="text">Der Direktor des deutschen Mieterbundes, Ribs, hat die Vorschlaege der Freien Demokraten zur Reform des Mietrechts kritisiert. Im Deutschlandradio Berlin sprach Ribs heute von einem Horrorkatalog. Vor allem der von der FDP angeregte Wegfall der Kappungsgrenze wuerde zu einem explosionsartigen Anstieg der Mieten fuehren, sagte Ribs. Dies haette auch konjunkturschaedliche Auswirkungen, da den Menschen weniger Geld fuer den Konsum bliebe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-26</field><field name="title">Anklage gegen mutmassliche Reemtsma-Entfuehrer erhoben </field>
<field name="text">Gegen die beiden mutmasslichen Reemtsma-Entfuehrer Kosic und Richter hat die Hamburger Staatsanwaltschaft jetzt Anklage erhoben. Beiden wird erpresserischer Menschenraub vorgeworfen. Der Prozess wird voraussichtlich im Fruehjahr 1997 vor dem Landgericht der Hansestadt beginnen. Jan-Philipp Reemtsma war im Maerz entfuehrt und 33 Tage spaeter nach Zahlung eines Loesegeldes von 30 Millionen DM freigelassen worden. Kosic und Richter wurden Ende Mai in Spanien festgenommen und an Deutschland ausgeliefert. Vom mutmasslichen Drahtzieher Drach fehlt noch jede Spur.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-26</field><field name="title">AMA 96 in Stuttgart eroeffnet </field>
<field name="text">Auf dem Killesberg wurde heute die Auto-Motorrad-Ausstellung AMA 96 eroeffnet. Bis zum 3. November zeigen rund 350 Firmen in 14 Messehallen Produkte rund um das Auto und das Motorrad. Die Veranstalter erwarten etwa 150.000 Besucher.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-26</field><field name="title">Wildschweine auf der Autobahn </field>
<field name="text">Auf der Autobahn A81 Stuttgart in Richtung Singen sind heute frueh mindestens fuenf Autos in ein Rudel Wildschweine gefahren. Nach Angaben der Polizei wurden sechs Tiere getoetet. An den Fahrzeugen entstand Blechschaden. Menschen wurden nicht verletzt. Die Unfallserie ereignete sich kurz vor sechs Uhr zwischen den Anschlussstellen Herrenberg und Rottenburg.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-26</field><field name="title">Becker und Sampras im Finale von Stuttgart </field>
<field name="text">Beim ATP-Tennisturnier hat der Amerikaner Pete Sampras mit 6:3 und 6:4 den Niederlaender Jan Simmering besiegt. Er steht damit im morgigen Finale, wo er auf Boris Becker trifft, der in seiner heutigen Halbfinalpartie den Amerikaner Michael Chang mit 6:4 und 6:3 schlug.  </field></doc></add>