<add><doc><field name="date">1998-03-10</field><field name="title">Weitgehender Abschiebestop fuer Kosovo-Albaner </field>
<field name="text">Die Mehrzahl der Bundeslaender will vorerst keine Albaner mehr in die serbische Unruhenprovinz Kosovo abschieben. Vor allem die SPD-regierten Laender wollen abwarten, wie sich die Lage im Kosovo entwickelt. Sie schlossen sich damit einer Entscheidung Nordrhein-Westfalens und Niedersachsens an, die Abschiebungen bis zum Ende dieser Woche auszusetzen. Bayern und Baden-Wuerttemberg betonten dagegen, sie wollten in Einzelfaellen weiter abschieben, allerdings nicht direkt in den Kosovo. Auch Bundesinnenminister Kanther sprach sich gegen einen generellen Abschiebestop aus und hob hervor, die Lage im Kosovo sei zwar schwierig, allerdings habe er keine Informationen, dass abgeschobene Asylsuchende in Jugoslawien menschenrechtswidriger Behandlung ausgesetzt seien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-10</field><field name="title">Rekrutengeloebnis in Berlin auf 10. Juni vorverlegt </field>
<field name="text">Das urspruenglich fuer den 13. August vorgesehene und umstrittene Geloebnis von Bundeswehrrekruten vor dem Berliner Rathaus wird auf den 10. Juni vorgezogen. Darauf einigten sich Bundesverteidigungsminister Ruehe und der Regierende Buergermeister von Berlin Diepgen. Gegen das geplante oeffentliche Rekrutengeloebnis am 13. August, dem Jahrestag des Mauerbaus 1961, hatte es heftige Kritik von SPD, den Gruenen und der PDS gegeben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-10</field><field name="title">FDP-Chef Gerhardt: FDP ist und bleibt koalitionstreu </field>
<field name="text">FDP-Chef Gerhardt hat erneut die Koalitionstreue seiner Partei bekraeftigt. Vor dem Hintergrund der Bundestagsabstimmung ueber das Staatsangehoerigkeitsrecht sagte Gerhardt, die CDU/CSU sollte weitere Ermahnungen in dieser Sache unterlassen. Gerhardt betonte, es werde eine Mehrheit fuer die Koalition beim Staatsangehoerigkeitsrecht geben. Gleichzeitig erklaerte er, es gebe im politischen Raum aber auch keine, so woertlich "Kommandowirtschaft".  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-10</field><field name="title">Speicherung des "genetischen Fingerabdrucks" von Sexualstraftaetern? </field>
<field name="text">Sexualstraftaeter sollen in Zukunft mit ihren genetischen Daten ueber Speichel, Sperma oder Haare in einer zentralen Kartei gespeichert werden. Das bestaetigte das Bundesinnenministerium. Wiederholungstaeter sollen mit Hilfe des genetischen Fingerabdrucks schneller identifiziert werden. Bundesinnenminister Kanther und Bundesjustizminister Schmidt-Jortzig hatten sich auf einen entsprechenden Gesetzentwurf geeinigt. Die Daten sollen laengstens 20 Jahre zur Verfuegung stehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-10</field><field name="title">Tuerkischer Aussenminister sagt Deutschland-Besuch ab </field>
<field name="text">Die Spannungen im Verhaeltnis zwischen Deutschland und der Tuerkei haben sich weiter verschaerft. Der tuerkische Aussenminister Cagar (sp?) sagte heute seinen geplanten Deutschlandbesuch ab. Zur Begruendung hiess es, das schon seit langem geplante Treffen mit Bundesarbeitsminister Bluem sei im letzten Moment bis auf ein gemeinsames Mittagessen zusammengestrichen worden. Deshalb lohne es sich nicht fuer Cagar nach Deutschland zu reisen. Das Arbeitsministerium in Bonn wies die Vorwuerfe zurueck: Nach dem Mittagessen sei im gegenseitigen Einvernehmen ein ausfuehrliches Gespraech der Minister eingeplant gewesen. Das deutsch-tuerkische Verhaeltnis war bereits durch Nazi-Vorwuerfe des tuerkischen Ministerpraesidenten Yilmaz in der vergangenen Woche belastet worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-10</field><field name="title">Bundespraesident Herzog in Suedafrika </field>
<field name="text">Bundespraesident Herzog hat den friedlichen Uebergang vom Apartheid-System zu einer demokratischen Gesellschaft in Suedafrika gewuerdigt. In einer Rede vor dem suedafrikanischen Parlament in Kapstadt sagte Herzog, dieser Wandel sei durch Idealismus und Einsicht geschaffen worden und gebe Hoffnung fuer die politische Entwicklung in der Welt. Herzog war zuvor vom suedafrikanischen Praesidenten Mandela empfangen worden. In Anwesenheit beider Praesidenten wurden sieben Abkommen unterzeichnet, darunter ein Kulturabkommen, ein Investitionsschutz- und ein Umweltabkommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-10</field><field name="title">Maedchen bei der Ausbildungsplatzsuche benachteiligt </field>
<field name="text">Der Deutsche Gewerkschaftsbund hat eine Benachteiligung junger Frauen bei der Suche nach einem Ausbildungsplatz kritisiert. Maedchen seien vom Lehrstellenabbau staerker betroffen als Jungen, sagte DGB-Vorstandsmitglied Goerner. Von den im Januar dieses Jahres noch unvermittelten Bewerbern waren ueber die Haelfte weiblich, obwohl der Anteil der Maedchen an der Gesamtbewerberzahl nur 49 Prozent betragen hatte. Da sich in diesem Jahr erstmals mehr Maedchen um einen Ausbildungsplatz bemuehen als Jungen, rechnet Goerner mit einer Verschaerfung der Situation.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-10</field><field name="title">Regulierungsbehoerde beschneidet Telekom-Preise fuer Teilnehmerleitungen </field>
<field name="text">Private Telefongesellschaften muessen der Telekom pro Monat maximal 20,65 DM bezahlen, wenn sie von ihr eine Teilnehmerleitung mieten. Das hat die Regulierungsbehoerde fuer Telekommunikation und Post entschieden. Sie blieb damit deutlich unter dem Betrag von 28,80 DM, den die Telekom urspruenglich verlangen wollte. Zur Begruendung hiess es, die Telekom habe ihre Kalkulation nicht ausreichend begruendet und belegt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-10</field><field name="title">Teilerfolg fuer Deutschland im Bananenstreit </field>
<field name="text">Im europaeischen Bananenstreit hat Deutschland einen wichtigen Sieg vor dem Europaeischen Gerichtshof errungen. Das Gericht erklaerte die Zustimmung der EU zu einem Rahmenabkommen mit vier mittelamerikanischen Bananenexportlaendern fuer ungueltig. Das Abkommen hatte die traditionellen Exporteure und damit auch die meisten deutschen Importeure benachteiligt. Um den Absatz von Bananen aus Europa sowie aus Afrika und aus der Karibik zu foerdern, waren fuer die lateinamerikanischen Bananen Einfuhrbeschraenkungen und ein Zoll festgesetzt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-10</field><field name="title">Neue Messe Stuttgart: Grosszuegige Offerte an Leinfelden-Echterdingen </field>
<field name="text">Die baden-wuerttembergische Landesregierung hat im Streit um die geplante neue Messe beim Stuttgarter Flughafen der Stadt Leinfelden-Echterdingen eine Reihe von Ausgleichsmassnahmen angeboten. Ministerpraesident Teufel stellte gestern abend bei einem Spitzengespraech im Staatsministerium einen Fonds von 35 Mio. DM fuer die Gemeinde in Aussicht, wenn sie dem Messeprojekt zustimmt. Das Geld soll fuer staedtebauliche Verbesserungen wie etwa Laermschutzmassnahmen verwendet werden. Aus Teilnehmerkreisen hiess es, Vertretern der Stadt sei ausserdem angeboten worden, in der Projekt- und der Planungsgruppe fuer die Messe mitzuarbeiten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-10</field><field name="title">Steuerbetrueger in Stuttgart gefasst </field>
<field name="text">Polizei und Zoll haben im Raum Stuttgart/Ludwigsburg fuenf Betruegern das Handwerk gelegt, die das Finanzamt um 1,35 Mio. DM erleichtert haben sollen. Nach Angaben des Landeskriminalamtes erging gegen zwei Maenner und eine Frau Haftbefehl. Alle fuenf legten weitgehende Gestaendnisse ab. Den Angaben zufolge hatten die fuenf seit Mitte vergangenen Jahres verschiedene Firmen bei den Gewerbebehoerden angemeldet. Diese Firmen stellten untereinander Rechnungen aus. Fuer diese Scheinrechnungen kassierte der Hauptverdaechtige dann beim Finanzamt Vorsteuererstattungen. Zur Verschleierung wurden Gelder mehrmals hinund herueberwiesen und bar abgehoben. Mehrere Banken schoepften dann Verdacht auf Geldwaesche und erstatteten Anzeige.  </field></doc></add>