<add><doc><field name="date">1998-12-07</field><field name="title">Neuer Anlauf zu einem Buendnis fuer Arbeit </field>
<field name="text">In Bonn nahmen Vertreter von Regierung, Wirtschaft und Gewerkschaften heute einen Anlauf zu einem Buendnis fuer Arbeit. Unter Vorsitz von Bundeskanzler Schroeder ging es zunaechst um die Bekaempfung der Jugenderwerbslosigkeit. Nach Einschaetzung der Teilnehmer ist das Gespraech positiv verlaufen. Bei dem mehrstuendigen Treffen verstaendigten sie sich darauf, gemeinsam auf einen Abbau der Arbeitslosigkeit hinzuarbeiten. Vereinbart wurde unter anderem, die Unternehmenssteuer moeglichst schon im Jahr 2000auf 35% zu senken. Der Bundeskanzler kuendigte an, dass das Buendnis fuer Arbeit eine Dauereinrichtung werden solle. Das naechste Treffen ist fuer Ende Februar vorgesehen. Die drei Verhandlungsseiten streben verbesserte Moeglichkeiten fuer aeltere Arbeitnehmer an, vor dem gesetzlichen Rentenalter in den Ruhestand gehen zu koennen. Sie stellten jedoch klar, dass das Rentenalter nicht grundsaetzlich auf 60 Jahre gesenkt werden soll. Vielmehr gehe es um individuelle Moeglichkeiten fuer Arbeitnehmer auf freiwilliger Basis.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-07</field><field name="title">Bonn und Paris fordern europaeischen Beschaeftigungspakt </field>
<field name="text">Die Schaffung von Arbeitsplaetzen wird das Hauptthema des EU-Gipfels Ende der Woche in Wien sein. Wie in Paris mitgeteilt wurde, wollen sich Bundeskanzler Schroeder und Frankreichs Praesident Chirac zunaechst in einem gemeinsamen Brief an ihre europaeischen Partner wenden. Das Schreiben werde den Vereinbarungen des deutsch-franzoesischen Gipfels von Potsdam entsprechen. Bonn und Paris fordern einen europaeischen Beschaeftigungspakt, der die EU-Staaten dazu verpflichtet, bei der Bekaempfung der Arbeitslosigkeit nachpruefbare Ziele festzulegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-07</field><field name="title">Sachverstaendigenrat haelt Ueberstundenabbau fuer unrealistisch </field>
<field name="text">Finanzminister Lafontaine hatte gestern von den Unternehmern den Abbau von Ueberstunden und dafuer die Schaffung neuer Stellen verlangt. Dies haelt der Vorsitzende des wirtschaftlichen Sachverstaendigenrats der Bundesregierung, Hacks, fuer unrealistisch. Er sagte der Koelner Zeitung Express, die Zahl der Ueberstunden sei bereits weit geringer als in den 70er und 80er Jahren. Hacks hob hervor, um das BDbuendnis fuer ArbeIt zum Erfolg werden zu lassen, muessten vor allem die Gewerkschaften Zugestaendnisse machen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-07</field><field name="title">PDS steht nicht hinter Forderung nach Amnestie fuer DDR-Amtstraeger </field>
<field name="text">Der Vorstoss der rechtspolitischen Sprecherin der PDS im Bundestag, Kaenzler, fuer eine Amnestierung verurteilter DDR-Amtstraeger ist in der Partei nicht abgesprochen. Dies hat die Berliner Landesvorsitzende und Bundestagsabgeordnete Pau klargestellt. Sie sagte der Berliner Zeitung, weder Bundesvorstand noch Fraktion haetten das Thema eroertert. Frau Kaenzler hatte erklaert, die PDS wolle eine Amnestie sowie Haftentschaedigung fuer Staatsanwaelte, Soldaten der Grenztruppen sowie andere DDR-Hoheitstraeger. Der Leiter der zentralen Ermittlungsstelle "Regierungs- und Vereinigungskriminalitaet", Kitlaus, nannte die Forderung aberwitzig. Die Taeter einer Diktatur duerften fuer ihr schwer kriminelles Verhalten nicht noch entschaedigt werden. Auch Vertreter von Union, SPD und Gruenen haben den Vorstoss von Frau Kaenzler zurueckgewiesen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-07</field><field name="title">Tarifrunde in der Metallindustrie hat begonnen </field>
<field name="text">In Nordrhein-Westfalen begann die Tarifrunde '99 der Metall- und Elektroindustrie. Ohne Annaeherung ging die erste Runde zu Ende. Die Arbeitgeber legten einen Vorschlag vor, nach dem Loehne und Gehaelter an die Ertragslage der Unternehmen gekoppelt werden sollen. Die Gewerkschaft fordert hingegen 6,5% mehr Geld fuer die 800.000 Beschaeftigten. Die Gespraeche wurden auf den 16. Dezember vertagt. Die Verhandlungen fuer Nordrhein-Westfalen sind der Auftakt fuer die bundesweite Tarifrunde '99.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-07</field><field name="title">Zahl der Wehrdienstverweigerer nimmt zu </field>
<field name="text">Immer mehr junge Maenner verweigern offenbar den Wehrdienst. Nach Angaben der BILD-Zeitung lag der Anteil in diesem Jahr bei ueber 34%, 1997 waren es gut 31%.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-07</field><field name="title">Kein Doping-Ermittlungsverfahren gegen Leichtathleten </field>
<field name="text">Der Deutsche Leichtathletikverband wird gegen die unter Doping-Verdacht stehenden Langstreckenlaeufer Stefan Franke und Damian Kalawis (sp?) kein Ermittlungsverfahren einleiten. Dies beschloss die Anti-Doping-Kommission in Darmstadt. DLV-Praesident Dieml (sp?) sagte, es liege hoechstwahrscheinlich Medikamentenmissbrauch vor, aber man habe keine Handhabe gegen die Athleten, da die Verabreichung der Substanz durch DLV-Aerzte erfolg sei. Die Sportler haetten eingeraeumt, blutvernduennende Mittel eingenommen zu haben, den Doping-Vorwurf aber zurueckgewiesen. Die Kommission kuendigte an, kuenftig auch die Einnahme des Blutplasmapraeparats HES als Sportwidrigkeit zu bestrafen.  </field></doc></add>