<add><doc><field name="date">1997-03-25</field><field name="title">Arbeitsniederlegungen bei Krupp-Hoesch </field>
<field name="text">Mit Beginn der Fruehschicht haben die ersten von 6.000 Mitarbeitern der Krupp-Hoesch Stahl AG in Dortmund die Arbeit niedergelegt. Von Mittag an ruhte anlaesslich eines Aktionstages der komplette Betrieb. Der Betriebsrat sagte, die Belegschaft fuerchte, dass die Stahlehe zwischen Krupp-Hoesch und Thyssen tausende Arbeitsplaetze kosten werde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-25</field><field name="title">Demonstration in Frankfurt </field>
<field name="text">Vor ueber 20.000 Demonstranten hat IG-Metall-Chef Zwickel in Frankfurt eine Beschraenkung der Macht der Banken gefordert. "Der Casino-Kapitalismus ist eine Gefahr fuer die Allgemeinheit geworden", sagte Zwickel. Vor allem der Deutschen und der Dresdner Bank warf Zwickel vor, mit Geheimanalysen hinter dem Ruecken der Betroffenen eine feindliche Uebernahme von Thyssen durch den Krupp-Konzern geplant zu haben. Die Macht der Banken und ihr Missbrauch muesse jetzt zu einem grossen Thema in der Bundesrepublik gemacht werden. Fuer Zwickel bleibt die Sorge um die Arbeitsplaetze, auch nachdem Krupp nicht mehr die Uebernahme von Thyssen anstrebt. Unterdessen machen die Verhandlungen ueber eine gemeinsame Stahlgesellschaft beider Konzerne Fortschritte. Thyssen soll die unternehmerische Fuehrung bei der fusionierten Gesellschaft uebernehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-25</field><field name="title">Arbeitgeberpraesident fuer geringere Einstiegsloehne </field>
<field name="text">Arbeitgeberpraesident Hundt hat im Kampf gegen die Arbeitslosigkeit niedrigere Einstiegsloehne gefordert. Ausserdem muessten ehemalige Arbeitslose auch unter dem Tariflohn beschaeftigt werden koennen. Um die Arbeitslosigkeit bis zum Jahr 2000 zu halbieren sollten ferner die Beitraege zu den Sozialversicherungen sinken. Hundt schlug vor, die Beitraege von derzeit knapp 42 Prozent auf unter 38 Prozent zurueckzufuehren. Schliesslich plaedierte der Arbeitgeberpraesident dafuer, in die Tarifvertraege Oeffnungsklauseln fuer die einzelnen Firmen aufzunehmen. Die Bundesvereinigung der Arbeitgeberverbaende fordert darueber hinaus eine gemaessigte Lohnpolitik und die Einfuehrung niedrigerer Lohngruppen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-25</field><field name="title">Schaeuble rechnet mit baldigem Steuerkompromiss </field>
<field name="text">Unionsfraktionschef Schaeuble rechnet damit, dass es zu einem baldigen Steuerkompromiss mit der SPD kommt. Derzeit scheine alles auf ein Vermittlungsverfahren zwischen der Koalitionsmehrheit im Bundestag und dem Bundesrat hinauszulaufen, sagte Schaeuble der Wochenzeitung "Die Zeit". Was die Sozialdemokraten im Moment beim Thema Steuerreform auffuehrten, sei kaum noch laecherlich. Schaeuble fuegte hinzu, die Union stehe auch waehrend der Osterpause fuer Gespraeche mit der SPD zur Verfuegung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-25</field><field name="title">Wohlfahrtsverband: Sozialhilfeempfaenger sollen mehr Geld erhalten </field>
<field name="text">Sozialhilfeempfaenger sollen nach Plaenen des Wohlfahrtsverbandes deutlich mehr Geld erhalten. Zudem sollte fuer jeden Beduerftigen nur noch eine Anlaufstelle zustaendig sein. Finanzminister Waigel hatte zuvor angekuendigt, die Sozialhilfe notfalls noch weiter zu kuerzen, um die Stabilitaetskriterien fuer den Euro einhalten zu koennen. Die Wohlfahrtsverbaende werfen Waigel einen Verlust an sozialer Sensibilitat vor und warnen davor, das Netz der sozialen Sicherung auf dem europaeischen Altar zu opfern. Statt dessen wollen sie einen Umbau des Systems und begruenden den Reformvorstoss - die urspruenglich fuer individuelle Notlagen angelegte Sozialhilfe sei ueberfordert. Seit 1980 habe sich die Zahl der Bezieher von Lebensunterhalt nahezu verdreifacht. Ende 1995 bezogen gut 2.5 Millionen Menschen Hilfe zum Lebensunterhalt. Da die Sozialhilfe derzeit nicht mehr das Bedarfsminimum abdecke will der Verband eine bedarfsorientierte Grundsicherung mit deutlichen Anhebungen verbinden -bis zu 37 Prozent mehr. Der finanzielle Mehraufwand von jaehrlich 15 Milliarden DM soll ueber eine Begrenzung des Ehegattensplittings gedeckt werden  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-25</field><field name="title">Tarifverhandlungen im Baugewerbe fortgesetzt </field>
<field name="text">Frankfurt am Main. Die Tarifparteien im Baugewerbe haben heute die Tarifverhandlungen fuer die rund 1.3 Millionen Beschaeftigten des Bauhauptgewerbes fortgesetzt. Es ist die dritte Verhandlungsrunde. Die Gewerkschaft Bauen, Agrar, Umwelt IG Bau und der Zentralverband des deutschen Baugewerbes zeigten sich vor den auf zwei Tagen angesetzten Gespraechen allerdings wenig optimistisch. Zentraler Verhandlungspunkt war bisher eine Nachfolgeregelung fuer das Schlechtwettergeld. Beide Seiten haben dazu unterschiedliche Vorschlaege gemacht. In den eigentlichen Lohnund Gehaltsverhandlungen verlangt die IG Bau die Sicherung der Realloehne. Ausserdem wird ueber das 13. Monatseinkommen verhandelt, das die Arbeitgeber auf 50 Prozent kuerzen wollen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-25</field><field name="title">Muenchen: Ueber 50 bosnische Fluechtlinge abgeschoben </field>
<field name="text">Etwa 50 bosnische Fluechtlinge sind vom Flughafen Muenchen aus nach Sarajewo abgeschoben worden. Dies teilte der Flughafensozialdienst mit. Die Sammelabschiebung wurde von Protesten vor allem der Gruenen begleitet. Bis zum Jahresende will Bayern insgesamt 20.000 Bosnier in ihre Heimat zurueckschicken. Der Bayerische Innenminister Beckstein verteidigte sein Vorgehen mit der Bemerkung, die zwangsweise Abschiebung unterstuetze nur die freiwillige Rueckkehr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-25</field><field name="title">Biblis A bleibt voerst am Netz </field>
<field name="text">Das Atomkraftwerk Biblis A kann vorerst am Netz bleiben. Der hessische Verwaltungsgerichtshof in Kassel wies die Klagen von mehreren Buergern, Landkreisen und der Stadt Darmstadt ab. Sie hatten gefordert, dass der Reaktor stillgelegt wird. Aus Sicht der Klaeger ist das Kernkraftwerk nicht ausreichend gegen Braende und Kernkraftwerke gesichert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-25</field><field name="title">Ford macht 1995 ueber eine halbe Millarde DM Verlust </field>
<field name="text">Der Automobilhersteller Ford hat trotz gestiegener Umsaetze im letzten Jahr einen Verlust von mehr als einer halben Milliarde DM gemacht. 1995 verbuchte Ford noch einen Gewinn von 270 Millionen DM. Als Gruende fuer die Verluste nennt das Unternehmen unter anderem Veraenderungen in der Modellpalette sowie gestiegene Produktionskosten. Ein Stellenabbau sei in diesem Jahr nicht vorgesehen. Waehrenddessen will BMW angesichts seines Wachstums in Deutschland neue Arbeitsplaetze schaffen. In den ersten Monaten dieses Jahres verzeichnete BMW ein Umsatzplus von 22 Prozent.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-25</field><field name="title">Hubschrauberabsturz in Hessel </field>
<field name="text">Beim einem Hubschrauberabsturz in der Naehe von Gudensberg in Hessen sind moeglicherweise mehrere Menschen ums Leben gekommen. Der Helikopter stuerzte in einen Steinbruch. Weitere Einzelheiten sowie die Absturzursache sind zur Stunde nicht bekannt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-25</field><field name="title">Zwei Oscars fuer deutsche Filmschaffende </field>
<field name="text">Gleich zwei Oscars gehen nach Deutschland. Volker Engel wurde in der Kategorie "Beste visuelle Effekte" mit seinem Team fuer die Mitarbeit an dem Science-Fiction Kassenhit "Independence Day" ausgezeichnet. Einen weitern Oscar erhielt der Trickfilm "Quest" von Thomas Stellmach aus Straubing und Tyron Montgomery.  </field></doc></add>