<add><doc><field name="date">1998-07-07</field><field name="title">Arbeitslosigkeit im Juni gesunken </field>
<field name="text">Die Zahl der gemeldeten Arbeitslosen in Deutschland ist im Juni auf knapp 4,1 Mio. gesunken. Das ist ein Rueckgang gegenueber dem Vormonat um rund 120.000. Die Quote liegt jetzt bei 10,5 Prozent, gegenueber 10.9 Prozent im Mai. Der Praesident der Bundesanstalt fuer Arbeit Jagoda erklaerte, die Arbeitslosigkeit habe staerker abgenommen als sonst im Juni ueblich. Ein wesentlicher Grund dafuer sei, dass die Arbeitsbeschaffungsmassnahmen ausgeweitet worden seien. Ausserdem habe sich der konjunkturelle Aufschwung verbreitert. Koalition und Opposition bewerteten die Arbeitsmarktzahlen unterschiedlich. Die Bundesregierung sprach von einer allgemeinen Trendwende und rechnet fuer den kommenden Herbst mit weniger als vier Mio. Arbeitslosen. Bundeswirtschaftsminister Rexrodt sagte, der Aufschwung greife nun vom Westen auch in die neuen Laender ueber. Auch Arbeitgeberpraesident Hundt sprach von einem Durchbruch.  Gewerkschaften, SPD und Buendnis 90/Die Gruenen verwiesen dagegen darauf, dass die Bundesregierung offenbar im Blick auf die anstehende Bundestagswahl ein umfangreiche zusaetzliche Arbeitsbeschaffungsmassnahmen aufgelegt habe. Der Praesident der Bundesanstalt fuer Arbeit Jagoda sagte, trotz einer Entspannung auf dem Arbeitsmarkt sei ein Unterschreiten der derzeitigen Marke nicht in Sicht. In Baden-Wuerttemberg waren im vergangenen Monat 10.400 Menschen weniger arbeitslos als im Mai. Das entspricht einem Rueckgang der Arbeitslosenquote um 0,2 Prozentpunkte auf 6,7 Prozent. In fast 300 Staedten im gesamten Bundesgebiet protestierten auch heute wieder Stellensuchende gegen Massenarbeitslosigkeit und Armut.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-07</field><field name="title">Regierungsfraktionen billigen Etatentwurf 1999 </field>
<field name="text">Auf Sondersitzungen haben die Fraktionen von CDU/CSU und FDP den Entwurf von Finanzminister Waigel fuer den Bundeshaushalt 1999 gebilligt. Unions-Fraktionschef Schaeuble sagte, Waigel sei ein Etatplan gelungen, der trotz enger Spielraeume mehr Geld fuer Bildung und Forschung vorsehe und die Mittel fuer den Aufbau Ost stabilhalte.  Kritik kam dagegen von der SPD. Der Finanzpolitiker Diller warf Waigel vor, die Staatsverschuldung auf immer neue Rekordstaende zu treiben und vor der Massenarbeitslosigkeit zu kapitulieren. Statt wirklich zu sparen, behelfe sich der Minister mit Notoperationen und Flickschusterei. Auch Buendnis 90/Die Gruenen kritisierten den Entwurf.  Waigels Vorlage soll morgen vom Kabinett verabschiedet und Anfang September in erster Lesung im Bundestag beraten werden. Der Entwurf sieht Ausgaben von 465 Mrd. DM und neue Schulden von 56 Mrd. DM vor.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-07</field><field name="title">SPD gegen verkehrspolitische Vorstellungen der Gruenen </field>
<field name="text">Die verkehrspolitischen Vorstellungen der Gruenen sorgen fuer neue Kontroversen mit der SPD. Nordrhein-Westfalens SPD-Wirtschafts- und Verkehrsminister Hombach wandte sich gegen die Forderung von Buendnis 90/Die Gruenen, alle Autobahnprojekte zu ueberpruefen. Die bestehenden Strassen seien bereits ueberlastet, woraus regelmaessige Staus und hohe Unfallgefahren entstuenden, so Hombach. Beides duerfe aber nicht hingenommen werden. Die Verkehrsexpertin der Gruenen im Bundestag Altmann hatte verlangt, alle Projekte fuer den Bau von Autobahnen auf den Pruefstand zu stellen und neu zu bewerten. Dabei sollten die Prioritaeten zugunsten der Bahn verschoben werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-07</field><field name="title">Deutsche Industrieproduktion steigt </field>
<field name="text">Die deutsche Industrieproduktion ist im Mai gegenueber April um ein Prozent gestiegen. Dabei legte die Bauproduktion, die in den vergangenen Monaten erheblich zurueckgegangen war, mit 2,5 Prozent ueberdurchschnittlich zu. Wie das Wirtschaftsministerium mitteilte, blieb das Produktionsniveau in Ostdeutschland entgegen dem Anstieg im Westen unveraendert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-07</field><field name="title">BVG verkuendet Entscheidung um Rechtschreibreform trotz Klagerueckzug </field>
<field name="text">Das Bundesverfassungsgericht will am kommenden Dienstag eine Entscheidung ueber die Verfassungsbeschwerde gegen die Rechtschreibreform verkuenden, obwohl die Klaeger ihre Beschwerde inzwischen zurueckgezogen haben. Mit dieser Mitteilung trat das BVG Spekulationen entgegen, das Urteil koennte nun hinfaellig geworden sein. Ein Luebecker Ehepaar, das gegen die Rechtschreibreform vor dem Verfassungsgericht geklagt hatte, reagierte mit dem Rueckzug auf das vorzeitige Bekanntwerden der Gerichtsentscheidung. Nach einem Bericht des Magazins "FOCUS" will das BVG die Beschwerde zurueckweisen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-07</field><field name="title">Beginn der CSU-Klausurtagung </field>
<field name="text">Kloster Banz. Vor Beginn ihrer Klausurtagung am Abend haben die Spitzenpolitiker der CSU die Union zur Geschlossenheit aufgerufen. Bayerns Minsterpraesident Stoiber sagte, die Einheit von CSU und CDU sei ein Gut, das auf keinen Fall beschaedigt werden duerfe. Die CSU-Landesgruppe will auf ihrer dreitaegigen Konferenz im fraenkischen Kloster Banz ihre Positionen fuer die heisse Phase im Bundestagswahlkampf abstecken. Als Gastredner werden unter anderem Bundeskanzler Kohl und Unions-Fraktionschef Schaeuble erwartet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-07</field><field name="title">Benefizspiel zugunsten Daniel Nivels verschoben </field>
<field name="text">Das Benefizspiel ehemaliger Nationalspieler aus Deutschland und Frankreich fuer den von deutschen Hooligans schwerverletzten franzoesischen Polizisten Daniel Nivel ist verschoben worden. Es soll voraussichtlich im September nachgeholt werden. Das entschieden die Fussballverbaende beider Laender, nachdem die deutsche Mannschaft aus der Weltmeisterschaft ausgeschieden war und die deutschen Fans abgereist sind. Urspruenglich war das Benefizspiel fuer den kommenden Samstag geplant.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-07</field><field name="title">Halbfinale Fussball-WM </field>
<field name="text">Brasilien - Niederlande  4:2 i.E. (1:1 n.V.)  </field></doc></add>