<add><doc><field name="date">1999-06-25</field><field name="title">Bundestag spricht sich fuer Eisenman-Mahnmal aus </field>
<field name="text">Der Bundestag hat sich mit grosser Mehrheit fuer ein Holocaust-Mahnmal nach dem Entwurf "Eisenman II" ausgesprochen. Dieser sieht ein Saeulenfeld mit kleiner Informationsstaette vor. Der Vorschlag des Theologen Schroeder, ein Denkmal mit der Aufschrift "Nicht Morden" zu errichten, wurde hingegen abgelehnt. Zuvor hatte der Bundestag mit 439:115 Stimmen einen Antrag abgelehnt, ganz auf den Bau eines Mahnmals zu verzichten. Danach wurde mit 325:218 Stimmen entschieden, das Mahnmal nur fuer die ermordeten Juden Europas zu errichten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-25</field><field name="title">Reaktionen auf Bundestag-Entscheidung </field>
<field name="text">Nach der Entscheidung fuer den Eisenman-Emtwurf auesserten sich die meisten Politiker aller Parteien ueberwiegend zufrieden und erleichtert. Der Praesident des Zentralrates der Juden in Deutschland, Bubis, erklaerte, er freue sich, dass die Entscheidung fuer das Mahnmal durch ein Votum des Bundestages auch eine Entscheidung des deutschen Volkes geworden sei. Die Initiatorin des Foerderkreises zur Errichtung des Mahnmals, Rosh, sagte, sie wolle in der Stiftung mitarbeiten, die das Projekt betreuen soll. Sie rechne allerdings mit Verzoegerungen durch das Land Berlin.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-25</field><field name="title">Schroeder: Keine Steuererhoehungen </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder hat weitere Steuererhoehungen vor der naechsten Bundestagswahl ausgeschlossen. Der "Bild"-Zeitung sagte Schroeder, fuer diese Legislaturperiode sei diese Debatte abgeschlossen. Steuererhoehungen und neue Ausgaben passten nicht in die Landschaft. Zur Forderung aus den Reihen der SPD-Bundestagsfraktion nach einer Wiedereinfuehrung der privaten Vermoegenssteuer meinte Schroeder, eine Pruefung koste nichts. Aber es bleibe dabei, dass er Steuern senken und nicht erhoehen wolle.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-25</field><field name="title">Lebensversicherungen werden besteuert </field>
<field name="text">Die im Sparpaket der Bundesregierung vorgesehene Besteuerung von Kapital-Lebensverischerungen in Hoehe von 25% gilt fuer alle seit dem 22. Juni abgeschlossenen Vertraege. An diesem Tag habe das Kabinett der Neuregelung zugestimmt, so das Finanzministerium. Bei bestehenden Vertraegen oder Vetraegen mit monatlicher Ratenzahlung aendere sich nichts. Arbeitsminister Riester soll die Zahlen zur Absenkung des Rentenniveaus geschoent haben. Wie das Handelsblatt meldete, wurde das Kindergeld aus der neuesten Berechnung der Nettoloehne herausgenommen. Bonn entgegnete, zur neuen Berechnungsmethode sei man durch EU-Vorschriften verpflichtet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-25</field><field name="title">Innenminister hebt Abschiebestopp auf </field>
<field name="text">Der Bundesgrenzschutz darf ab sofort auch wieder abgelehnte Asylbewerber abschieben, bei denen mit erheblicher koerperlicher Gegenwehr zu rechnen ist. Damit ist die vorlaeufige Aussetzung solcher Abschiebungen aufgehoben, die Innenminister Schily nach dem Tod eines Sudanesen angeordnet hatte. Wie es hiess, seien neue Regelungen fuer die Rueckfuehrung erlassen worden. Danach wird ab sofort auf die Verwendung von Motorradhelmen verzichtet. Die Landesregierung von Baden-Wuerttemberg kuendigte an, weiter auf Abschiebungen in solcher Form in eigener Regie zu verzichten.  </field></doc></add>