<add><doc><field name="date">1998-05-06</field><field name="title">Zahl rechtsextremistischer Straftaten in Deutschland gestiegen </field>
<field name="text">In Deutschland hat die Zahl rechtsextremistischer Straftaten gegenueber 1996 um 1/3 zugenommen. Dies geht aus dem Verfassungsschutzbericht hervor, den Bundesinnenminister Kanther in Bonn vorlegte. Danach wurden knapp 12'000 rechtsextremistische Delikte registriert. Davon waren etwa 800 Gewalttaten gegen Auslaender gerichtet. Die Zahl linksextremistischer Straftaten wird in dem Bericht mit etwa 3000 angegeben. In diesem Zusammenhang wertete Bundesinnenminister Kanther die Aufloesungserklaerung der terroristischen Rote Armee Fraktion (RAF) als Folge konsequenter Sicherheitspolitik.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-06</field><field name="title">Politiker auessern sich gegen Verbot der DVU </field>
<field name="text">Politiker von Koalition und Opposition sowie Verfassungsschuetzer haben sich gegen ein Verbot der rechtsextremen DVU ausgesprochen. Ein solches hatte der niedersaechsische Innenminister Glogowski gefordert. In Bonn erklaerte Bundesinnenminister Kanther, zwar sei die DVU verfassungsfeindlich, doch wuerden Verbote die Probleme nicht loesen. Aehnlich auesserte sich Unions-Fraktionschef Schaeuble. Im Deutschlandfunk plaedierte auch die SPD-Rechtsexpertin Daeubler-Gmelin dafuer, der DVU mit politischen Mitteln entgegenzutreten. Der saechsische Verfassungsschutzpraesident Dietrich (sp?) dokumentierte, durch ein Verbot wuerden die Anhaenger rechtsextremer Parteien in die Illegalitaet abgedraengt. Die Innenminister der Laender wollen sich am Freitag mit dem Vorstoss ihres niedersaechsischen Kollegen Glogowski befassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-06</field><field name="title">CDU legt ueberarbeitete Version ihres Zukunftsprogrammes vor </field>
<field name="text">Die CDU hat heute die ueberarbeitete Version ihres Zukunftsprogrammes vorgelegt. Darin bleibt sie, trotz kritischer Einwaende der CSU, bei ihrer Linie in der Umweltpolitik. Zur umstrittenen Besteuerung von Energie heisst es in dem Papier, ein solcher Schritt komme nur im europaeischen Rahmen in Frage. Ergaenzungen gibt es auch beim Thema Innere Sicherheit. Zustimmung findet unter anderem die Einrichtung der Gen-Datei beim Bundeskriminalamt. Neu ist die Forderung, dass auslaendische Straftaeter nach ihrer Verurteilung in Deutschland in das jeweilige Herkunftsland abgeschoben werden koennen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-06</field><field name="title">Beginn offizieller Gespraeche in Sachsen-Anhalt am Freitag </field>
<field name="text">In Sachsen-Anhalt sollen am Freitag offizielle Gespraeche ueber die Moeglichkeiten zur Bildung einer Koalition zwischen SPD und CDU beginnen. Dies teilten die Spitzen beider Parteien in Magdeburg mit. Weder SPD noch CDU sprachen allerdings von Koalitionsverhandlungen. SPD-Landes- und Fraktionschef Vickenscher (sp?) sagte, fuer den sozialdemokratischen Wahlsieger gebe es weiterhin mehrere Optionen fuer die Regierungsbildung. Der CDU-Landesvorsitzende Daehrer erklaerte, es gehe um Verhandlungen mit dem Ziel der gemeinsamen Regierungsbildung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-06</field><field name="title">Verhandlungen ueber Fusion zwischen Daimler-Benz und Chrysler </field>
<field name="text">Der Aufsichtsrat der Daimler-Benz AG ist am fruehen Abend zu einer Sondersitzung zusammengekommen. In Stuttgart hiess es, das Gremium solle ueber eine moegliche Fusion mit dem amerikanischen Autohersteller Chrysler informiert werden. Beide Unternehmen hatten heute Berichte ueber Verhandlungen bestaetigt und erklaert, eine Einigung sei noch nicht erreicht. Sollte der groesste Zusammenschluss in der Industriegeschichte zusammenkommen, wuerde ein Konzern mit einem Gesamtumsatz von etwa 230 Mrd. DM entstehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-06</field><field name="title">Seehofer: Arztbesuch im Ausland soll Ausnahme bleiben </field>
<field name="text">Der Arztbesuch im Ausland soll auch kuenftig eine Ausnahme bleiben. Das strebt Bundesgesundheitsminister Seehofer an. Seehofer sagte der Koblenzer Rhein-Zeitung, er wolle trotz der Urteile des Europaeischen Gerichtshofes verhindern, dass die Sozialsysteme in der EU schon jetzt harmonisiert werden. Die sozialen Standards in Deutschland sollten erhalten bleiben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-06</field><field name="title">Chancen fuer Allianz Kirch-Bertelsmann verschlechtert </field>
<field name="text">Die Chancen fuer die Genehmigung einer Allianz der Unternehmen Kirch und Bertelsmann beim Pay-TV haben sich nach Angaben der Sueddeutschen Zeitung verschlechtert. Das Blatt berichtet in seiner morgen erscheinenden Ausgabe, die EU-Staaten haetten sich in Bruessel gegen den Zusammenschluss ausgesprochen. Kirch und Bertelsmann betreiben gemeinsam den Abonnementfernsehkanal Premiere. Bei dessem geplanten Zusammenschluss mit dem Kirch-Sender DF1 wuerde, nach Ansicht der EU-Wettbewerbsaufseher ein Monopol entstehen, meldet die Sueddeutsche Zeitung.  </field></doc></add>