<add><doc><field name="date">1999-01-26</field><field name="title">Erstes Konsensgespraech zum Atomausstieg </field>
<field name="text">Beim ersten Konsensgespraech zur Atompolitik haben sich Bundesregierung und Atomindustrie auf einen Kompromiss verstaendigt. Demnach verzichtet die Regierung auf konkrete Termine zum Stop der Wiederaufbereitung und zum generellen Ausstieg aus der Atomenergiegewinnung. Im Gegenzug erklaerten sich die Energieversorger dazu bereit, fuer jedes einzelne Atomkraftwerk ueber Restlaufzeiten zu verhandeln. Bundesumweltminister Trittin sprach von einem Teilerfolg. Die Koalitionsspitzen von SPD und Gruenen einigten sich darauf, den ueberarbeiteten Entwurf der Atomrechtsnovelle Ende Februar oder Anfang Maerz vorzulegen. Das zweite Konsensgespraech ist fuer Anfang Maerz geplant. Nach dem Kompromiss stellte sich Aussenminister Fischer hinter den Kurs von Umweltminister Trittin. In einer Fraktionssitzung der Gruenen bezeichnete Fischer es als historische Wende, dass die Atomindustrie sich nun auf Ausstiegsverhandlungen einlasse. Weiter sagte Fischer, das Ziel des Atomausstiegs sei wichtiger als die Einhaltung der vereinbarten Frist von 100 Tagen fuer die Aenderung des Atomgesetzes.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-26</field><field name="title">Kompromiss bei der Oekosteuer fuer Betriebe </field>
<field name="text">Die rot-gruene Koalition hat sich auf einen Kompromiss in der Oekosteuer geeinigt. Alle Unternehmen des produzierenden Gewerbes sollen nur 20 Prozent der Oekosteuer auf Strom, Heizoel und Gas bezahlen. Normalverbraucher muessen fuer eine Kilowattstunde Strom zwei Pfennig, fuer einen Liter Heizoel vier Pfennig und fuer Gas 0,32 Pfennig Oekosteuer bezahlen. Der Aufschlag von sechs Pfennig pro Liter Benzin muss von allen bezahlt werden. Die Einnahmen aus der Oekosteuer will die Regierung verwenden, um den Rentenbeitrag zu senken. Unternehmen, die mehr Oekosteuer zahlen als sie an Rentenbeitrag sparen, sollen den Unterschied vom Finanzamt zurueckbekommen. Dies erklaerte die stellvertretende SPD-Fraktionsvorsitzende Matthaeus-Maier. Sie zeigte sich zuversichtlich, dass die Oekosteuer nun wie vorgesehen am 1. April zusammen mit der Senkung des Rentenversicherungsbeitrags in Kraft treten kann.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-26</field><field name="title">Scharping: Bundeswehr ist fuer jeden denkbaren Kosovo-Einsatz geruestet </field>
<field name="text">Die Bundeswehr ist nach den Worten von Bundesverteidigungsminister Scharping auf jeden denkbaren Einsatz im Kosovo vorbereitet. Bei einer Tagung mit Bundeswehrsoldaten in Mainz sagte Scharping, deutsche Krisenreaktionskraefte koennten in einem internationalen Einsatz die OSZE-Beobachter aus der jugoslawischen Unruheprovinz evakuieren, falls dies notwendig wird. Wenn ein Friedensabkommen militaerisch garantiert werden muesse, koenne die Bundeswehr auf inzwischen 20.000 Soldaten zurueckgreifen, die in Bosnien Einsatzerfahrung gesammelt haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-26</field><field name="title">Schroeder: Entschaedigung ehemaliger Zwangsarbeiter "moralische Pflicht" </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder hat eine baldige Entschaedigung ehemaliger Zwangsarbeiter in Aussicht gestellt. Dies sei eine moralische Pflicht. Am Vorabend des Holocaust-Gedenktages warnte Schroeder vor einer "Schlussstrichmentalitaet". Der Straftatbestand des Voelkermords muesse weltweit Gueltigkeit erhalten. Die Bundesregierung befuerworte die Einrichtung eines internationalen Menschenrechtstribunals.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-26</field><field name="title">Unterschriftenaktion der Union startet in Bayern </field>
<field name="text">Begleitet von Protesten der Opposition ist in Bayern die Unterschriftenaktion der Union gegen die doppelte Staatsbuergerschaft angelaufen. Sowohl SPD als auch Buendnisgruene warfen der CSU vor, die Kampagne richte sich gegen die auslaendischen Mitbuerger. Bayerns SPD-Chefin Schmidt erklaerte, die Aktion spalte die Gesellschaft, anstatt sie zusammenzufuehren. CSU-Fraktionschef Glueck wies die Vorwuerfe als eine Aneinanderreihung von Hetze, Verleumdung und Diffamierung zurueck. Fuer die Menschen in Deutschland muesse es eine von der christlich-abendlaendischen Kultur gepraegte Leitkultur geben; da habe die multikulturelle Gesellschaft keinen Platz. Ministerpraesidten Stoiber erklaerte, die Union habe die Unterschriftenaktion gestartet, da sich der Wille der Mehrheit der Bevoelkerung nicht mit dem Willen der Bundesregierung decke.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-26</field><field name="title">Keine Einigung im Metall-Tarifstreit in Sicht </field>
<field name="text">Kurz vor Ende der Friedenspflicht ist im Tarifstreit der Metallindustrie weiterhin keine Loesung in Sicht. Im groessten Bezirk Nordrhein-Westfalen scheiterte ein weiterer Einigungsversuch. IG Metall und Arbeitgeber brachen die vierte Tarifrunde fuer die 800.000 NRW-Metaller nach nur einer Stunde ohne neuen Termin ab. Die Arbeitgeber hatten ihr Angebot von zwei Prozent mehr Lohn und einer ertragsabhaengigen Einmalzahlung von 0,5 Prozent nicht aufgebessert. Die IG Metall, die 6,5 Prozent mehr verlangt, kuendigte fuer Montag eine erste Warnstreikwelle in Nordrhein-Westfalen an. In anderen Bezirken will die IG Metall bereits am Freitag zu ersten Warnstreiks aufrufen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-26</field><field name="title">Vier Jahre Haft fuer Schleuser </field>
<field name="text">Das Landgericht hat zwei tschechische Schleuser zu je vier Jahren Gefaengnis verurteilt. Sie hatten den Tod von sieben Fluechtlingen aus dem Kosovo verschuldet. Bei dem Unglueck, das als "Tragoedie von Weissenborn" bekannt wurde, waren die beiden Schleuser mit ihrem Kleintransporter auf der Flucht vor dem Bundesgrenzschutz gegen eine Mauer geprallt. In dem Kleintransporter befanden sich insgesamt 27 illegal eingereiste Albaner.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-26</field><field name="title">Telekom will Preise teils deutlich senken </field>
<field name="text">Die Telekom will das Telefonieren billiger machen. Ab 1. April sollen Ferngespraeche in Deutschland ab 21 Uhr nur noch sechs Pfennig je Minute kosten. Das entspricht einer Preissenkung um 50 Prozent. Ein Telefongespraech im Ortsbereich soll in den Abendstunden nur noch drei Pfennig je Minute kosten. Nach Informationen der "Sueddeutschen Zeitung" muss die Regulierungsbehoerde die Preissenkung noch genehmigen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-26</field><field name="title">Autobahn-Notrufsaeulen kuenftig in privater Hand </field>
<field name="text">Die Notrufsaeulen an den deutschen Autobahnen werden kuenftig privatwirtschaftlich betrieben. Der Bund hat die Einrichtungen sowie das dazugehoerige Telefonnetz an den Gesamtverband der deutschen Versicherungswirtschaft verkauft. Nach Angaben eines Verbandssprechers zahlen die Konzerne dafuer innerhalb von zehn Jahren rund 135 Mio. DM. Fuer die Autofahrer bleibt die Nutzung auch kuenftig kostenlos.  </field></doc></add>