<add><doc><field name="date">1997-12-08</field><field name="title">Roeders Auftritt vor Bundeswehrakademie wird Bundestag beschaeftigen </field>
<field name="text">Der Auftritt des Rechtsextremisten Roeder vor der Hamburger Fuehrungsakademie der Bundeswehr im Jahre 1995 wird das Parlament beschaeftigen. Der verteidigungspolitische Sprecher der SPD, Kolbow, sagte dem Berliner Tagesspiegel, die Sozialdemokraten wuerden im Bundestag eine Aktuelle Stunde beantragen. Kolbow setzte sich ausserdem fuer personelle Konsequenzen bei der Bundeswehr ein. Auch der Vorsitzende des Auswaertigen Bundestagsausschusses, Hornhus, forderte die schnelle Aufklaerung der Hintergruende und ein hartes Durchgreifen. Der Neuen Osnabruecker Zeitung sagte der CDU-Politiker, nur so koenne gegenueber dem Ausland klargemacht werden, dass jede Form des Rechtsextremismus in Deutschland bekaempft werde. Roeder hatte 1995 an der Fuehrungsakademie einen Vortrag ueber die Russlanddeutschen im Raum Koenigsberg gehalten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-08</field><field name="title">Ruehe zieht personelle Konsequenzen aus dem Fall Roeder </field>
<field name="text">Bundesverteidigungsminister Volker Ruehe zieht personelle Konsequenzen im Fall Roeder. Volker Ruehe sagte zu den Massnahmen gegen die verantwortlichen Offiziere: "Erstens ein disziplinarrechtliches Verfahren gegen den Oberst Schwarzer, der direkte Verantwortung fuer die Einladung hat als Chef des Akademiestabes, zum Zweiten der General Olboeter (sp?), der damalige Leiter der Fuehrungsakademie hat mich gebeten, bis zur Klaerung der Frage der Verantwortung, vor allen Dingen der Dienstaufsicht, ihn zu entbinden von seiner jetzigen Aufgabe als Chef der Abteilung Personal. Ich habe dieser Bitte eben entsprochen."  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-08</field><field name="title">Keine Einigung ueber neues Postgesetz </field>
<field name="text">Koalition und SPD haben sich nicht auf ein neues Postgesetz einigen koennen. Beide Seiten gaben sich gestern in Bonn gegenseitig die Schuld am Abbruch der Gespraeche. Hauptstreitpunkte waren die von der SPD geforderten Sozialstandards. Ohne einen Kompromiss in dieser Frage duerfte der vom Parlament beschlossene Gesetzentwurf am Mittwoch im SPD-dominierten Bundesrat ein zweites mal scheitern. Da das derzeit gueltige Postgesetz Ende des Jahres ersatzlos auslaeuft, waere damit der gesamte deutsche Postmarkt auf einen Schlag fuer den Wettbewerb freigegeben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-08</field><field name="title">Koalition und SPD rechnen diese Woche mit Rentenkompromiss </field>
<field name="text">Regierungsparteien und SPD halten einen Kompromiss in der Rentenreform noch in dieser Woche fuer moeglich. Optimistisch aeusserten sich Bundesfinanzminister Waigel und der SPD-Vorsitzende Lafontaine.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-08</field><field name="title">Studentenproteste an einigen Hochschulen ausgesetzt </field>
<field name="text">Die Protestaktionen der Studierenden gegen die Hochschulpolitik sind an einigen Universitaeten ausgesetzt worden. Ostdeutsche Hochschulen schlossen sich dagegen den Aktionen an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-08</field><field name="title">Lebenslange Haft fuer Moerder von Kim Kerkow </field>
<field name="text">Das Landgericht Oldenburg hat den Angeklagten Diesterweg zu lebenslanger Haft wegen Mordes an der 10jaehrigen Kim Kerkow verurteilt. Rolf Diesterweg habe Kim Kerkow heimtueckisch und kaltbluetig ermordet, sagte der vorsitzende Richter in seiner Urteilsbegruendung. Das Gericht verhaengte eine lebenslange Haftstrafe, weil es den Angeklagten zum Zeitpunkt der Tat fuer voll schuldfaehig haelt. Den Mord habe der 34jaehrige begangen, um den vorangegangenen sexuellen Missbrauch an der Schuelerin zu vertuschen. Eine Einweisung in ein psychiatrisches Krankenhaus lehnten die Richter ab. Zu gefaehrlich sei dies fuer andere Patienten. Eine Behandlung koenne daher allenfalls hinter Gittern stattfinden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-08</field><field name="title">DDR-Regimekritiker Rudolf Bahro verstorben </field>
<field name="text">Der fruehere DDR-Regimekritiker Rudolf Bahro ist tot. Der Sozialwissenschaftler starb bereits am vergangenen Freitag nach langjaehriger Krankheit in Berlin.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-08</field><field name="title">Klage der BVS gegen Vulkan-Vorstandsmitglieder offenbar abgewiesen </field>
<field name="text">Die Bundesanstalt fuer Vereinigungsbedingte Sonderaufgaben hat offenbar ihre Klagen auf Schadensersatz gegen ehemalige Vorstandsmitglieder der zusammengebrochenen Bremer Vulkan Verbund AG verloren. Das berichtet das Duesseldorfer Handelsblatt. Das Landgericht Bremen habe die Zivilklage gegen die vier Vorstaende bereits am 19. November abgewiesen. Das Verfahren gegen den ehemaligen Vulkan-Vorstandsvorsitzenden Hennemann sei abgetrennt worden und ruhe vorlaeufig. Es werde moeglicherweise wiederaufgenommen, wenn ein strafrechtliches Verfahren eingeleitet werde. Die BVS hatte Strafanzeige wegen zweckwidriger Verwendung von Beihilfen fuer die Ostwerften des Vulkan-Verbundes gestellt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-08</field><field name="title">Bankenfusion in der Schweiz vielleicht Signal fuer Fusionen in Deutschland </field>
<field name="text">Die Schweizer Bankgesellschaft und der Schweizer Bankverein wollen sich nach der Bank of Tokio Mitsubishi zum zweitgroessten Bankkonzern der Welt zusammenschliessen. Die neue Bank soll United Bank of Svizzerland heissen. Die Deutsche Bank wird durch den Zusammenschluss auf Platz 3 verdraengt. An der schweizer Boerse loeste die Fusionsnachricht einen Kursanstieg fuer beide Banken aus. Die Bankgesellschaft legte um rund 12%, der Bankverein um fast 6% zu. Auch in Deutschland werden jetzt Bankkooperationen fuer moeglich gehalten, zumal die Deutsche Bank nun im Zugzwang ist. In Frankfurt stiegen die Kurse der grossen deutschen Banken deshalb im Laufe des Vormittages um mehr als 3%.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-08</field><field name="title">Verbraucherschuetzer kritisieren duetsche Computerhaendler </field>
<field name="text">Die Verbraucherzentrale Nordrhein-Westfalen hat deutschen Computerhaendlern Wildwest-Methoden vorgeworfen. Berechtigte Garantieansprueche wuerden abgewiegelt, die Beratung sei oft schlecht, und Reparaturen dauerten unzumutbar lange, kritisierten die Verbraucherschuetzer.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-08</field><field name="title">Ullrich und Kumbernuss Sportler des Jahres </field>
<field name="text">Tour-de-France-Sieger Jan Ullrich und die Kugelstosserin Astrid Kumbernuss sind die Sportler des Jahres 1997. Zur Mannschaft des Jahres wurde gestern Abend bei der ARD-Sportgala in Ludwigsburg das Team Deutsche Telekom gekuehrt.  </field></doc></add>