<add><doc><field name="date">1998-10-21</field><field name="title">Stollmann erneuert Kritik an Lafontaines Politik </field>
<field name="text">Der Unternehmer Stollmann hat seine Kritik an SPD-Chef Lafontaine erneuert. Der Berliner Zeitung sagte er, in den Koalitionsverhandlungen habe betriebswirtschaftlicher Sachverstand voellig gefehlt. Von Kuerzungen auch auf der Ausgabenseite sei keine Rede gewesen. Stollmann betonte, dies liege daran, dass sich die politische Richtung Lafontaines gegen den moderneren Ansatz des designierten Kanzlers Schroeder durchgesetzt habe. Lafontaine sei auch dafuer verantwortlich, dass das Bundeswirtschaftsministerium in katastrophaler Weise zersplittert werde. Der SPD-Vorsitzende und kuenftige Finanzminister wies die Kritik Stollmanns zurueck. Er bedauere zwar, dass der Unternehmer nun doch nicht das Wirtschaftsressort uebernehme, doch der von Stollmann erweckte Eindruck, er habe eine verfehlte Weichenstellung durchgesetzt, sei abwegig, meinte Lafontaine in einem Gespraech mit der Sueddeutschen Zeitung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-21</field><field name="title">Schwerin: Koalitionsverhandlungen von SPD und PDS </field>
<field name="text">In Schwerin haben Sozialdemokraten und PDS am Abend ihre Verhandlungen ueber die Bildung der neuen Lndesregierung fortgesetzt. Es geht abermals um die kuenftige Wirtschafts- und Verkehrspolitik im Mecklenburg-Vorpommern. Die PDS ist inzwischen bereit, den Bau der Kuestenautobahn A 20 hinzunehmen, verlangt aber, in dem Projekt muessten Umweltaspekte staerker beruecksichtigt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-21</field><field name="title">Schnelle Entschaedigungsloesung fuer NS-Zwangsarbeiter geplant </field>
<field name="text">Die neue Bundesregierung will in Abstimmung mit der deutschen Wirtschaft eine rasche Loesung fuer die Entschaedigung ehemaliger NS-Zwangsarbeiter finden. Der designierte Bundeskanzler Schroeder hatte heute in Hannover mit Vertretern betroffener deutscher Unternehmen in dieser Frage beraten. Im Anschluss des Treffens meinte er, es duerfe allerdings auch keinen Zweifel daran geben, dass die entsprechenden Firmen ein Recht auf Schutz durch die Bundesregierung haetten. Schroeder kuendigte an, er werde eine Arbeitsgruppe unter Leitung des kuenftigen Kanzleramtsministers Hombach einsetzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-21</field><field name="title">Naumann plant "Mini-Ministerium" </field>
<field name="text">Der designierte Staatsminister Naumann plant fuer die Kultur ein "Mini-Ministerium", das dem Bundeskanzleramt angeschlossen werden soll. Die "Zeit" berichtet in ihrer neuesten Ausgabe, die Behoerde werde am Ende etwa 300 Beamte und Angestellte beschaeftigen. Das Gros von ihnen soll aus der Abteilung Kultur des Innenministeriums kommen. Mit dem kueftigen Aussenminister habe sich Naumann ueber einen weitgehenden Einfluss seines Staatsministeriums auf die auswaertige Kulturpolitik, besonders auf die Goethe-Institute geeinigt, schreibt die Wochenzeitung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-21</field><field name="title">CDU-Fuehrungsspitze streitet um Stellvertreterposten </field>
<field name="text">In der CDU zeichnet sich eine harte Auseinandersetzung um die Stellvertreterposten in der Parteispitze ab. Der scheidende Bundesarbeitsminister Bluem bekraeftigte im Stern seine Absicht, beim Parteitag am 7. November fuer einen Vizeposten zu kandidieren. Nach Angaben aus Parteikreisen will der designierte Parteichef Schaeuble jedoch Bluem und den Stuttgarter Regierungsschef Teufel von einer Kandidatur abbringen. Auch Umweltminsterin Merkel ist fuer einen der Vizeposten im Gespraech, falls sie nicht Generalsekretaerin wird. Fuer dieses Amt wird nach AFP-Angaben Forschungsminister Ruettgers favorisiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-21</field><field name="title">Zahnaerzte ziehen Klage zurueck </field>
<field name="text">Die Zahnaerzte haben ihren seit Jahren dauernden Streit mit dem scheidenden Bundesgesundheitsminister Seehofer fuer beendet erklaert. Die Kassenaeztliche Bundesvereinigung erklaerte, sie habe ihre beim Sozialgericht anhaengige Klage zurueckgezogen. Die Auseinandersetzung um Zahnarzthonorare gehoere nach dem Machtwechsel in Bonn der Vergangenheit an, hiess es. Allerdings bahnt sich ein neuer Streit an, denn die Zahnaerzte wollen auch in Zukunft direkt Abrechnungen mit den Patienten aushandeln. In den Koalitionsvereinbarungen ist aber die Rueckkehr zur Abrechnung ueber die Kassen festgelegt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-21</field><field name="title">SPD-Politiker Jahn gestorben </field>
<field name="text">Der fruehere SPD-Politiker und Bundesjustizminister Gerhard Jahn ist im Alter von 71 Jahren gestorben. Das bestaetigte ein Sprecher des SPD in Bonn. Jahn war von 1969 bis 1974 Minister und leitete spaeter den deutschen Mieterbund.  </field></doc></add>