<add><doc><field name="date">1999-12-28</field><field name="title">Schnee und Eis behindern Aufraeumarbeiten nach dem Orkan Lothar </field>
<field name="text">Schnee und Eisglaette behindern den Verkehr in weiten Teilen von Baden-Wuerttemberg. Im Schwarzwald sind bis zu 40 cm Neuschnee gefallen. Das macht auch die Aufraeumarbeiten nach dem Orkan Lothar schwer.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-28</field><field name="title">Moegliche Ermittlungen gegen Kohl wegen Parteispendenaffaire </field>
<field name="text">In der Parteispendenaffaire rueckt ein Ermittlungsverfahren gegen den frueheren CDU-Vorsitzenden Kohl immer naeher. Die Staatsanwaltschaft hat am Abend noch nicht darueber entschieden, ob sie ein Verfahren gegen Kohl einleitet. Ein Sprecher der Behoerde sagte, Informationen ueber bevorstehende Ermittlungen stammten nicht von der Staatsanwaltschaft.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-28</field><field name="title">Castor-Behaelter im Zwischenlager muessen neu gestrichen werden </field>
<field name="text">Im Brennelemente-Zwischenlager Ahaus rosten die Castor-Behaelter. Sie muessen jetzt abgeschliffen und neu gestrichen werden. Das nordrhein-westfaelische Wirtschaftsministerium erklaerte, fuer die Maler bestehe keine Strahlengefahr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-28</field><field name="title">Zeitzuschlaege fuer Sonntagsarbeit sollen steuerfrei bleiben </field>
<field name="text">Die Zeitzuschlaege fuer Nacht-, Sonntags- und Feiertagsarbeit sollen steuerfrei bleiben. Sprecher von SPD und Gruenen sagten, die Regierungsparteien haetten die Besteuerung dieser Zuschlaege immer abgelehnt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-28</field><field name="title">Preise fuer Benzin und Diesel steigen deutlich </field>
<field name="text">Die Preise fuer Benzin und Diesel liegen jetzt schon knapp unter 2 DM. Benzin wurde bis zu 4 Pfennig pro Liter teurer, Diesel bis zu 5 Pfennig. Am 1. Januar kommen nocheinmal 7 Pfennig Oeko-Steuer hinzu.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-28</field><field name="title">Polizei fasst zwei Jugend-Einbrecherbanden </field>
<field name="text">Die Polizei hat zwei Einbrecherbanden dingfest gemacht. Die eine Gruppe hatte sieben Mitglieder und wurde von einem 12jaehrigen gefuehrt, die zweite Bande bestand aus fuenf Jungen zwischen 14 und 17 Jahren. Die Teenager sollen serienweise Wohnungen und Geschaefte ausgeraeumt haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-28</field><field name="title">Poilzei fahndet in Brandenburg nach entflohenem Haeftling </field>
<field name="text">In Brandenburg wird nach einem entflohenen Haeftling gefahndet. Ein 29jaehriger Moerder ist nach einem Hafturlaub nicht in das Gaefaengnis Brandenburg-Havel zurueckgekehrt. Der Mann gilt als gefaehrlich.  </field></doc></add>