<add><doc><field name="date">1996-08-18</field><field name="title">Kohl zu Steuerdebatte und Tschetschenienkrise </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl hat die Senkung der Steuerlast als wichtigstes Ziel der geplanten grossen Steuerreform bezeichnet. In einem Interview mit dem ZDF sagte Kohl, dies muesse im Interesse des einzelnen Buergers und der gesamtwirtschaftlichen Belebung durchgesetzt werden. Weiter forderte er ein Ende der Koalitionsdebatte ueber Termin und Finanzierung der Reform und kritisierte den Regierungspartner FDP. Die Liberalen haetten bisher keinen einzigen Vorschlag zur Umsetzung ihrer Forderung nach Inkrafttreten der Steuerreform schon 1998 gemacht. Den russichen Praesidenten Jelzin forderte Kohl auf, fuer ein Ende des Tschetschenienkrieges zu sorgen. Er kuendigte an, nach seiner Rueckkehr aus dem Urlaub Mitte des Monats mit Jelzin zu telefonieren. Fuer die Vermittlungsbemuehungen von Sicherheitsberater Levet (sp?) aeusserte der Kanzler seine volle Sympathie. Ob er bei der Bundestagswahl 1998 erneut antreten werde wollte der Kanzler nicht sagen. Er gehe davon aus, dass bei dieser Wahl SPD und Gruene auch mit der PDS ein Buendnis eingehen werden, um die Regierungskoalition abzuloesen. Die CDU muesse sich bemuehen, die PDS-Waehler fuer sich zu gewinnen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-18</field><field name="title">Ruehe trifft sich mit seinem franzoesischen Kollegen </field>
<field name="text">Bundesverteidigungsminister Ruehe hat sich in den franzoesischen Alpen mit seinem franzoesischen Kollegen getroffen, um gemeinsame Ruestungsvorhaben zu besprechen. Sie berieten die kuenftige Zusammenarbeit vor dem Hintergrund der franzoesischen Militaerreform. Beide Laender haben im Zuge von Einsparungen vereinbart, bis zum Maerz gemeinsame Ruestungsprojekte zu ueberpruefen. Frankreich will bis 2001 die Wehrpflicht abschaffen und eine 350.000 Mann starke Berufsarmee aufbauen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-18</field><field name="title">Deutsche Firmen unterstuetzen illegalerweise Lybien </field>
<field name="text">Zwei Firmen aus Moenchengladbach werden verdaechtigt, illegal hochmoderne technische Anlagen nach Lybien geliefert zu haben. Wie der Suedwestfunk berichtet koennen damit chemische Kampfstoffe und Giftgase hergestellt werden. Die Anlagen sind nach Recherchen der ARD zwischen November 1991 und Juli 1993 nach Lybien transportiert worden. Zwei fuehrende Mitarbeiter der Unternehmen wurden am 9. August verhaftet. Nach Ermittlungen der Zollfahndung Duesseldorf hatte das Geschaeft einen Umfang von mehreren Millionen DM.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-18</field><field name="title">Bundespraesidialamt dementiert Zeitungsmeldung </field>
<field name="text">Das Bundespraesidialamt hat einen Bericht der "Bild am Sonntag" als falsch bezeichnet, in dem ueber eine zweite Amtszeit von Bundespraesident Roman Herzog spekuliert wurde. Fuer solche Ueberlegungen gebe es nicht den geringsten Anhaltspunkt, sagte ein Sprecher in Bonn. Herzog hat die Kandidatur fuer eine zweite Amtszeit bislang immer abgelehnt. Bundeskanzler Kohl hatte zuvor in einem Interview mit dem ZDF gesagt, er sei gegen eine oeffentliche Diskussion ueber dieses Thema. Der heute 62jaehrige Herzog wurde 1994 fuer fuenf Jahre als Bundespraesident gewaehlt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-18</field><field name="title">Evangelische Kirche gedenkt Oskar Bruesewitz </field>
<field name="text">Die evangelische Kirche Sachsens hat heute des DDR-Pfarrers Oskar Bruesewitz gedacht, der sich vor 20 Jahren selbst verbrannt hatte. Bischof Dehmke sagte, die Verzweiflungstat des Pfarrers sei zum einen eine Klage gegen das repressive System der DDR, zum anderen Kritik an einer vermeintlich zu engen Bindung der Kirche an den damaligen Staat gewesen. Bruesewitz hatte sich am 18. August 1976 aus Protest gegen die politischen Verhaeltnisse in der DDR vor der Kirche in Zeitz mit Benzin uebergossen und selbst angezuendet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-18</field><field name="title">Staumeldungen oftmals falsch </field>
<field name="text">Staumeldungen sind nach Erkenntnissen des Automobilclubs von Deutschland oftmals falsch. Wie die Organisation mitteilte ist im Durchschnitt jede fuenfte Staumeldung im zentralen Polizeicomputer veraltet. Ausserdem wuerden 30 bis 40 Prozent der Verkehrsstoerungen dort gar nicht auftauchen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-18</field><field name="title">Machtwort von Vogts </field>
<field name="text">Bundestrainer Berti Vogts hat endlich das ersehnte Machtwort gesprochen: in der "Bild am Sonntag" drohte er allen Muenchner und Dortmunder Streithaehnen mit dem Rauswurf. "Es ist besser fuer sie, mit dem Fuss zu spielen, als mit dem Mund zu reden", so Vogts.  </field></doc></add>