<add><doc><field name="date">1998-02-20</field><field name="title">FDP muss vorerst Gelder aus Parteienfinanzierung nicht zurueckzahlen </field>
<field name="text">Die FDP muss die rechtlich umstrittenen 10,5 Millionen DM aus der staatlichen Parteienfinanzierung vorerst nicht zurueckzahlen. Ueberdies erhaelt die Partei eine Nachzahlung von 5,7 Millionen DM, die den Liberalen wegen des Rechtsstreits bisher vorenthalten worden waren. Das entschied das Oberverwaltungsgericht Muenster in zwei Eilverfahren. Es setzte damit eine Urteil der Verwaltungsrichter in Koeln aus. Diese hatten die Bundestagsverwaltung im vergangenen November verpflichtet, die Gelder sofort zurueckzufordern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-20</field><field name="title">Scholz zum Spitzenkandidaten der Berliner CDU gewaehlt </field>
<field name="text">Der ehemalige Bundesverteidigungsminister Scholz ist Spitzenkandidat der Beliner CDU bei der Bundestagswahl im Herbst. Auf einer Landesvertreterversammlung in der Bundeshauptstadt wurde der Verfassungsrechtler mit 224 von 272 Stimmen auf Platz 1 der Landesliste gesetzt. Scholz war bereits 1994 Spitzenkandidat der CDU in Berlin.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-20</field><field name="title">HBV strebt reine Lohnrunde an </field>
<field name="text">Die Gewerkschaft Handel, Banken und Versicherungen strebt bei den bevorstehenden Tarifverhandlungen fuer den Einzelhandel eine reine Lohnrunde an. Fuer die 175.000 Beschaeftigten in Hessen will sie Einkommenserhoehungen von 4,5% durchsetzen und keine weiteren Forderungen stellen. Die HBV hofft, dass die Arbeitgeber schnell auf diese Forderung eingehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-20</field><field name="title">Koalitionsstreit in Mecklenburg-Vorpommern um atomares Zwischenlager </field>
<field name="text">In Meckenburg-Vorpommern gibt es Koalitionsstreit um das atomare Zwischenlager Nord in Lubmin. CDU-Innenminister Jaeger hat die Errichtung des Zwischenlagers genehmigt. Dort soll Atommuell aus den stillgelegten Kernkraftwerken Greifswald und Rheinsberg, aber auch aus anderen Anlagen zwischengelagert werden. Darin sieht die SPD einen Verstoss gegen den Koalitionsvertrag mit der CDU.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-20</field><field name="title">Groesster Polizeieinsatz der Bundesrepublik bei Castor-Transport geplant </field>
<field name="text">Fuer den Castor-Transport ins atomare Zwischenlager Aarhaus ist der groesste Polizeieinsatz der Bundesrepublik geplant. Ende Maerz sollen 6 Castor-Behaelter in das Atommuelllager in Nordrhein-Westfalen gebracht werden. Zu ihrem Schutz werden mehr Polizisten aufgeboten als beim Castor-Transport nach Gorleben vor einem Jahr. Damals waren 30.000 Beamte im Einsatz.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-20</field><field name="title">Polizei hat Fluchtweg des Taeters im Mordfall Karla rekonstruiert </field>
<field name="text">Im Mordfall Karla meldet die Polizei Fortschritte. Vermutlich ist es ihr gelungen, den Fluchtweg des Taeters zu rekonstruieren. Zwei Zeugen sollen ihn gesehen haben, wie er kurz nach dem Mord von Wilhermsdorf in Richtung auf einen Nachbarort raste. Die Polizei gibt jetzt Handzettel aus, um weitere Hinweise zu erhalten. Die 12jaehrige Karla auch Willhermsdorf bei Fuerth war am 22. Januar auf dem Weg zur Schule von einem Unbekannten vergewaltigt und in einen Weiher geworfen worden. Sie starb 5 Tage nach der Tat.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-20</field><field name="title">Tennis: Graf und Rittner in Hannover im Doppel ausgeschieden </field>
<field name="text">Einen Tag nach ihrer Niederlage im Einzel ist Steffi Graf im Tennisturnier von Hannover auch im Doppel ausgeschieden. Im Viertelfinale verlor sie mit ihrer Partnerin Barbara Rittner gegen die Tschechin Jana Novotna und die Niederlaenderin Marnon Bollegraf 4:6, 6:2 und 6:2.  </field></doc></add>