<add><doc><field name="date">1998-05-17</field><field name="title">G8: Angebliche Einigung ueber Schuldenabbau </field>
<field name="text">Heute frueh nahmen die Teilnehmer des G8-Gipfels in Birmingham ihre Abschlussberatungen auf. Bis in die spaete Nacht hinein hatten die Delegationen an der Schlusserklaerung des G8-Gipfels gearbeitet. Aus der deutschen Delegation wurde bekannt, man habe eine engere Zusammenarbeit im Kampf gegen Drogenschmuggler, Waffenschieber und Menschenhaendler vereinbart. Ausserdem soll der Streit ueber den Schuldenabbau der aermsten Laender beigelegt worden sein. Wie dieser Kompromiss aussieht ist allerdings noch nicht bekannt. Die Bundesregierung hatte darauf beharrt, den Schuldenerlass von demokratischen und marktwirtschaftlichen Reformen in den Laendern abhaengig zu machen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-17</field><field name="title">Clement lehtn Sozialkuerzungen ab </field>
<field name="text">Nordrhein-Westfalens designierter Ministerpraesident und der zeitiger Wirtschaftsminister hat Sozialkuerzungen abgelehnt. Er erteilte damit den Forderungen von Arbeitgeberpraesident Hundt, die Renten- und Krankenversicherung auf eine Basisversicherung zu reduzieren, eine Absage. Clement sagte in einem Interview, die Vorstellungen der Arbeitgeber seien reaktionaer. Man duerfe nicht ausser acht lassen, dass der Wohlstand des Landes auf eine sozialen Balance beruhe. Clement bekraeftigte, dass eine SPD-gefuehrte Bundesregierung einen Teil der von der Koalition umgesetzten Reformen zuruecknehmen wolle. Korrekturen werde es vor allem bei der Rentenpolitik geben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-17</field><field name="title">SPD will nach Wahlsieg offenbar Castortransporte einstellen </field>
<field name="text">Nach Angaben des nordrhein-westfaelischen Wirtschaftsministers Clement will die SPD bei einem Wahlsieg die umstrittenen Atommuelltransporte stoppen. Clement sagte, er koenne sich nicht vorstellen, dass nach der Bundestagswahl in kurzen Abstaenden Atommuellbehaelter in die Zwischenlager Aahaus und Gorleben transportiert wuerden. Der SPD-Politiker forderte, an den Standorten der Kernkraftwerke Zwischenlagerkapazitaeten zu errichten. Weiter bekraeftigte er, dass die SPD eine Politik betreiben werde, in der, so woertlich, die Atomenergie insgesamt zurueckgedraengt wird.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-17</field><field name="title">NRW plant radikale Hochschulreform </field>
<field name="text">Das Land Nordrhein-Westfalen plant eine radikale Hochschulreform und will Studiengebuehren gesetzlich verbieten. Das sieht der Entwurf fuer ein neues Landeshochschulgesetz vor, wie die deutsche Presseagentur berichtet. Danach sollen Universitaeten und Fachhochschulen des Landes vieles selbst regeln, was bisher vom Wissenschaftsministerium angeordnet wurde. So koennten die Universitaeten kuenftig selbst entscheiden, wofuer sie ihr Geld ausgeben. Die Studienberatung soll ausgeweitet werden. Bis zum Ende des zweiten Semesters muessen die Studenten dem Entwurf zufolge einen Nachweis ueber ihren Wissensstand erbringen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-17</field><field name="title">Tarifverhandlungen bei der Bahn vor dem Durchbruch </field>
<field name="text">Im Tarifkonflikt um die 161.000 Beschaeftigten der Deutschen Bahn steht eine Einigung unmittelbar bevor. Das wurde am zweiten Tag der Schlichtungsverhandlungen in Mainz bekannt. Die Bahn AG hatte als Arbeitgeber unter Hinweis auf ein schwaches erstes Quartal lediglich eine Einmalzahlung in Hoehe von 150 DM sowie eine geringfuegige Anhebung der vermoegenswirksamen Leistungen angeboten, insgesamt ein Volumen von einem halben Prozent. Demgegenueber stehen Forderungen der Eisenbahnergewerkschaft von total fuenf Prozent - 3.5 Prozent Lohnerhoehung und Angleichung der Ostloehne an Westniveau. Etwas gemildertere: Die Forderung der Lokfuehrergewerschaft und der Verkehrgewerkschaft, die eine vierprozentige Anhebung der Einkommen fordern. Ein Grund fuer die Vermutung, dass es noch heute zu einer Einigung kommt ist auch, dass die Friedenspflicht am kommenden Freitag endet.  Am Nachmittag legten dann die Schlichter ihren Spruch vor: Loehne und Gehaelter sollen um 1.5 Prozent steigen. Die Bezuege in den neuen Laendern sollen in den naechsten beiden Jahren von 86 auf 88 Prozent des Westniveaus angehoben werden. Die Gewerkschaften bezeichneten den Schlichterspruch als eine gute Grundlage fuer die Wiederaufnahme der Tarifverhandlungen. Der Personalvorstand der Bahn AG nannte den Schlichterspruch hoch, aber vertretbar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-17</field><field name="title">Deutsche verlassen Indonesien </field>
<field name="text">Trotz der derzeit ruhigen Lage in der Hauptstadt Jakarta werden heute von einer Lufthansamaschine weitere Bundesbuerger ausgeflogen. Ein Sonderflug soll sie nach Singapur bringen. Nach Angaben der deutschen Botschaft leben rund 3.500 Deutsche in Indonesien. Die Armee sichert unterdessen mit Panzerfahrzeugen vor allem das Regierungs- und Geschaeftsviertel. Seit Beginn der Unruhen vor fuenf Tagen sind etwa 500 Menschen in Indonesien ums Leben gekommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-17</field><field name="title">Potsdam entscheidet ueber die Obwahl des Oberbuergermeisters </field>
<field name="text">Die Buerger der brandenburgischen Landeshauptstadt entscheiden heute ueber die Abwahl von Oberbuergermeister Gramlich. Sollte sich die Mehrheit der Waehler, mindestens aber ein Viertel der gut 100.000 Wahlberechtigten gegen Gramlich aussprechen, muss der SPD-Politiker sein Amt aufgeben. Als Nachfolger fuer eine eventuelle Neuwahl im September hat sich bereits der brandenburgische Umweltminister Matthias Platzek bereiterklaert. Dem bisherigen Potsdamer Oberbuergermeister werden Fuehrungsschwaeche und Unfaehigkeit vorgeworfen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-17</field><field name="title">Immer mehr Bundesbuerger bekennen sich zu rechtsradikalen Parteien </field>
<field name="text">Immer mehr Bundesbuerger bekennen sich nach dem Wahlerfolg der DVU in Sachsen-Anhalt zu rechtsradikalen Parteien. Dieser Ansicht ist der Chef des Meinungsforschungsinstituts Forsa, Manfred Guellner. Diese Entwicklung duerfe nicht unterschaetzt werden. Letzte Umfragen seines Instituts haetten gezeigt, bei der naechsten Bundestagswahl wuerden sich vier Prozent der Waehler fuer rechtsradikale Parteien entscheiden. Vor der Wahl in Sachsen-Anhalt habe die Zahl bei 2 bis 3 Prozent gelegen, so Guellner.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-17</field><field name="title">Suche nach Moerder der 11jaehrigen Christina geht weiter </field>
<field name="text">Die Suche nach dem Moerder der elfjaehrigen Christina aus dem saechsischen Doberstau laeuft weiterhin auf Hochtouren. Die Polizei will heute noch einmal die Umgebung des Tatortes nach Spuren untersuchen. Nach der Obduktion der Leiche gestern Abend erklaerten Polizei und Staatsanwaltschaft, dass ein sexueller Hintergrund der Tat wahrscheinlich sei. Es gebe ausserdem Spuren, die auf den Taeter hinwiesen. Das Maedchen aus dem Landkreis Delitsch war am spaeten Freitagabend in einem Waldstueck in der Naehe ihres Wohnortes erdrosselt und teilweise entkleidet aufgefunden worden.  Zwei Tage nach dem Mord hat die Polizei jetzt zwei Jugendliche festgenommen. Einer der beiden 16jaehrigen hatte nach Angaben der Polizei das Fahrad des ermodeten Maedchens entdeckt. Die direkt danebenliegende Leiche des Kindes will er jedoch nicht gesehen haben. Inzwischen hat die Polizei aus ermittlungstaktischen Gruenden eine Nachrichtensperre verhaengt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-17</field><field name="title">39jaehriger Mann in Ingolstadt auf offener Strasse niedergeschossen </field>
<field name="text">In Ingolstadt ist auf offener Strasse ein 39jaehriger Mann niedergeschossen worden. Nach Ermittlungen der Polizei wurde der deutsche Staatsangehoerige in der Nacht mit mehreren Schuessen aus einer Pistole niedergestreckt. Der Taeter befindet sich auf der Flucht, Einzelheiten sind noch nicht bekannt. Nach einer Notoperation ist das Opfer nach Angaben der Polizei ausser Lebensgefahr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-17</field><field name="title">Chorwettbewerb in Regensburg </field>
<field name="text">Zum bisher groessten deutschen Chorwettbewerb werden ab heute in Regensburg 5.000 Saenger erwartet. Der Wettbewerb, der zum ersten Mal in Bayern stattfindet, dauert die ganze Woche. Alle Konzerte und Auftritte sind kostenlos.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-17</field><field name="title">Bayern Muenchen gewinnt den DFB-Pokal </field>
<field name="text">Zum insgesamt neunten Mal hat der FC Bayern Muenchen gestern Abend im mit 76.000 Zuschauern ausverkauften Berliner Olympiastadion den DFB-Pokal gegen den MSV Duisburg gewonnen. In der 20. Minute brachte Salou den MSV in Fuehrung, die Muenchner kamen erst in der zweiten Spielhaelfte richtig ins Spiel. Babbel (70.) und Basler (88.) sorgten fuer den 2:1 Endstand.  </field></doc></add>