<add><doc><field name="date">1998-08-28</field><field name="title">CSU startet zum Wahlkampfendspurt </field>
<field name="text">Unter dem Motto: "Mit Bayern gewinnt Deutschland" ist die CSU am Morgen in die Endphase des Wahlkampfes gestartet. Zum 62. Parteitag in der neuen Muenchner Messe wurden mehr als 1.000 Delegierte erwartet. Normalerweise finden die CSU-Parteitage im Herbst statt, doch im Bund und in Bayern stehen die Wahlen bevor. Viel Zeit bleibt nicht mehr, daher wurde auch der Kongress verkuerzt. Anders als sonst ist dieser 62. CDU-Parteitag nur eintaegig, schon morgen will die CSU wieder ausschwaermen und Wahlkampf in ganz Bayern machen. CSU-Generalsekretaer Bernd Protzner: "Es ist ein Parteitag vor einer historischen Wahlentscheidung im September, einer historischen Wahl fuer Bayern und fuer Deutschland. Ein Parteitag, der den Endspurt fuer den Wahlkampf einleitet."  Der CSU-Vorsitzende Theo Waigel warnte auf dem Parteitag vor dem Marsch in eine andere Republik. In seiner Rede hat er dem SPD-Kanzlerkandidaten Prinzipienlosigkeit vorgeworfen. Er sei sich sicher, so Waigel, dass Schroeder die Macht wolle, aber nicht, was der dann damit machen wolle. Die Bundestagswahl nannte Waigel eine Richtungswahl fuer die Zukunft Deutschlands. "Dies ist heute eine Demonstration der politischen Mitte Bayern gegen den Marsch in eine andere Republik. Wir wollen diesen Freistaat und keinen anderen, diese Repbulik und keine andere."  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-28</field><field name="title">Landeverbot fuer YAT in der EU </field>
<field name="text">Mit einem Landeverbot fuer die jugoslawische Fluglinie YAT will die Europaeische Union der anhaltenden Krise im Kosovo begegnen. Eigentlich ist das Flugverbot schon seit dem Gipfel von Cardiff beschlossene Sache, doch Griechenland und Grossbritannien haben im Nachhinein Einwaende erhoben. Nun bemuehen sich die Botschafter der 15 Mitgliedsstaaten um eine Beilegung des Streits, um den Drohungen endlich Taten folgen zu lassen. Misslingt eine Einigung sollen die Aussenminister Anfang September die Streitfrage behandeln. Im Ministerrat koennten die Einsprueche von London und Athen mit qualifizierter Mehrheit ueberstimmt werden. Sollte die EU auf die beschlossene Strafmassnahme wider Erwarten verzichten waere die europaeische Balkanpolitik um eine Blamage reichen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-28</field><field name="title">10 Jahre nach Ramstein </field>
<field name="text">10 Jahre nach der Flugkathastrophe von Ramstein fand in der pfaelzischen Gemeinde heute eine oeffentliche Gedenkfeier fuer die Opfer des Ungluecks statt. Am 28. August 1988 waren auf dem US-Militaerflugplatz Ramstein bei einer Flugschau drei Maschinen einer italienischen Kunstflugstaffel zusammengestossen und in die Zuschauermenge gestuertzt. In Bruchteilen von Sekunden wurde aus einem beschaulichen Volksfest ein toedliches Inferno. Als die italienische Kunstflugstaffel Frecce Tricolori das sogenannte durchstossene Herz an den Himmel malen wollte kam es zur Kathastrophe. Die schreckliche Bilanz des Ungluecks: 70 Tote und ueber 400 Verletzte. Noch heute haben die Ueberlebenden und die Angehoerigen der Toten an den Nachwirkungen zu leiden. Viele werden von Alptraeumen und von traumatischen Stoerungen geplagt. Aber die meisten haben gelernt, mit den Folgen zu leben. Ein Verdienst der Selbsthilfegruppe um den Kaiserslauterer Psychotherapeuten Hartmut Jatzko. Noch immer ungeloest ist die Entschaedigungsfrage. Zwar gab es Zahlungen fuer Klinikaufenthalte und Reha-Massnahmen, doch die Ramstein-Opfer wollen mehr. Sie haben einen Berliner Anwalt beauftragt, auch eine Entschaedigung fuer das erlittene seelische Leid zu erstreiten. Doch heute wurde noch einmal um die Toten der Katastrophe getrauert. Die Angehoerigen hatten mehrere Gedenkveranstaltungen vorbereitet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-28</field><field name="title">Seit vier Jahren vermisstes Maedchen tot gefunden </field>
<field name="text">Die Polizei in Neu-Brandenburg hat einen Mann festgenommen, der die zehnjaehrige aus Mecklenburg umgebracht haben soll. Die Leiche des Kindes, das im August 1994 spurlos verschwand, war in der vergangenen Woche von Arbeitern in einem Abwasserschacht entdeckt worden. Die Gerichtsmediziner wiesen jetzt nach, dass es sich zweifelsfrei um das vermisste Maedchen handelt. Einen moeglichen Zusammenhang mit anderen Morden in Norddeutschland wollte die Polizei nicht ausschliessen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-28</field><field name="title">Schmidt-Jortzig will Justiz grundlegend erneuern </field>
<field name="text">Buerger sollen kuenftig schneller zu ihrem Recht kommen. Nach den Worten von Justizminister Schmidt-Jortzig muss die Justiz grundlegend erneuert und umfassend reformiert werden. Wie der Minister erlaeuterte soll an die Stelle des langwierigen Instanzenweges bald ein nur noch dreistufiger Gerichtsaufbau treten. Kernpunkt ist dann eine starke Eingangsstufe, die als einzige das Hauptgewicht eines Prozesses traegt. Eine zweite Instanz soll nur noch Rechtsfehler ueberpruefen oder nachtraeglich bekanntgewordene Tatbestaend behandeln. Letzte Instanz waere dann der Bundesgerichtshof.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-28</field><field name="title">Mediziner warnen vor zunehmener Belastung durch Chemikalien </field>
<field name="text">Nach Angaben der kassenaerztlichen Vereinigung Nord-Wuerttemberg wurden in diesem Jahrhundert weltweit mehr als 10 Millionen neuartige Substanzen geschaffen, deren Auswirkungen auf den Menschen erst langsam bekannt werden. Allein in Deutschland gibt es demnach bis zu 8.000 Chemikalien in Lebensmitteln. Manchen natuerliche Stoffe wie zum Beispiel Nitrate werden zudem mit Steigerung der Konzentration ebenfalls zum Schadstoff.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-28</field><field name="title">Auslosung im UEFA-Cup </field>
<field name="text">Schweres Los fuer Bayer Leverkusen. In der ersten Runde des UEFA-Pokals muss die Elf von Christoph Daum gegen den italienischen Club Udinese Calzia antreten. Wie die weitere Auslosung ergab, trifft der VFB Stuttgart auf Feyernod Rotterdam aus den Niederlanden, Schalke 04 spielt gegen Slavia Prag und Werder Bremen reist zu Brann Bergen aus Norwegen.  </field></doc></add>