<add><doc><field name="date">1999-02-23</field><field name="title">Weiterhin schwere Schneefaelle </field>
<field name="text">Heftige Schneefaelle haben heute den Verkehr in weiten Teilen Deutschlands schwer behindert. Besonders betroffen war am Vormittag der Grossraum Aachen und die Eifel sowie Bayern. An der deutsch-niederlaendischen Grenze schneite es dabei so heftig wie in diesem Jahrhundert noch nicht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-23</field><field name="title">"Schnellverfahren" gegen kurdische Randalierer </field>
<field name="text">Bei den sogenannten "Schnellverfahren" gegen randalierende PKK-Anhaenger hat das Stuttgarter Amtsgericht inzwischen insgesamt neun Urteile gefaellt. Fuenf Kurden erhielten heute Freiheitsstrafen zwischen fuenf und sieben Monaten, die jeweils zur Bewaehrung ausgesetzt wurden. Vier weitere Maenner waren bereits gestern zu Strafen zwischen fuenf und acht Monaten verurteilt worden, die bis auf eine Ausnahme ebenfalls zur Bewaehrung ausgesetzt wurden. Lediglich ein 28jaehriger muss seine Strafe im Gefaengnis absitzen. Die Verurteilten waren vor einer Woche an der Besetzung des griechischen Generalkonsulats in Stuttgart beteiligt. Dabei waren mehrere Polizisten verletzt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-23</field><field name="title">Auftakt der Haushaltsdebatte im Bundestag </field>
<field name="text">Vier Monate nach dem Regierungswechsel hat der erste rot-gruene Haushaltsentwurf heute zu einem heftigen Schlagabtausch zwischen Koalition und Opposition im Bundestag gefuehrt. Zu Beginn der viertaegigen Haushaltsdebatte sagte Finanzminister Lafontaine, der Haushalt entspreche den Hauptzielen der rot-gruenen Regierung, die Arbeitslosigkeit zu bekaempfen und das Wachstum zu staeren. Anders als bei Union und FDP wuerden jetzt Familien und der Mittelstand entlastet, betonte der Minister, der den Etat fuer 1999 in den Bundestag einbrachte. Noetig sind nach Ansicht Lafontaines weitere Zinssenkungen der Europaeischen Zentralbank und eine an der Produktivitaet orientierte Lohnpolitik. Union und FDP warfen der Koalition Konzeptlosigkeit, einen falschen Politikansatz und handwerkliches Unvermoegen vor. Der Vizechef der Unionsfraktion Merz sagte, der Haushaltsentwurf sei ein Dokument der Hilflosigkeit. Die staendigen Nachbesserungen, vor allem bei der Steuerpolitik, legten den Eindruck nahe, dass Lafontaine fachlich ueberfordert sei. Nach den Worten des CDU-Politikers ist es ausserdem absehbar, dass SPD und Gruene die Mehrwertsteuer bald anheben werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-23</field><field name="title">Schily: Kurdenkrawalle kamen fuer EU-Staaten voellig ueberraschend </field>
<field name="text">Die Krawalle von PKK-Anhaengern nach der Verhaftung des Separatistenfuehrers Oecalan sind fuer die Staaten der EU voellig ueberraschend gekommen. Das sagte Bundesinnenminister Schily nach einer Sitzung der EU-Innenminister. Als Konsequenz vereinbarten Schily und seine Kollegen einen verbesserten Informationsaustausch ueber Aktivitaeten der PKK. Nach den Worten Schilys soll es radikalen Kurden kuenftig nicht mehr moeglich sein, unbemerkt Ausschreitungen zu planen. Gewalttaeter muessten ferner mit ihrer Abschiebung rechnen. Er warnte erneut davor, die juengsten Gewalttaten in einen Zusammenhang mit dem von der Bundesregierung geplanten Staatsbuergerschaftsrecht zu bringen. Dem widersprach der CDU-Politiker Maschewski. Ein straffaellige gewordener Auslaender mit Doppelpass koenne nicht ausgewiesen werden. Maschewski forderte ferner die rigorose Ausweisung aller gewalttaetigen Kurden. Es gebe eine Zusicherung der Tuerkei, dass die Menschenrechte der Ausgewiesenden gewahrt wuerden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-23</field><field name="title">Lafontaine sichert DFB Steuerbefreiung fuer moegliche WM zu </field>
<field name="text">Bundesfinanzminister Lafontaine hat dem Deutschen Fussballbund die gewuenschte Steuerbefreiung fuer eine moegliche Ausrichtung der Fussballweltmeisterschaft im Jahr 2006 zugesagt. Das teilte Lafontaine nach einem Treffen mit der DFB-Fuehrungsspitze mit. Lafontaine raeumte ein, dass mit Steuerausfaellen in dreistelliger Millionenhoehe zu rechnen sei, die jedoch durch zusaetzliche Einnahmen teilweise wieder ausgeglichen wuerden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-23</field><field name="title">Bahn und Landwirte werden von Oekosteuer teilweise entlastet </field>
<field name="text">Landwirte und die Bahn AG sollen von der zum 1. April startenden Oekosteuer entlastet werden. Das vereinbarten SPD und Buendnisgruene am Rande der Haushaltsdebatte. Danach sollen fuer die Landwirtschaft auf 20 Prozent ermaessigte Steuersaetze bei der erhoehten Besteuerung von Heizoel und Gas sowie der neuen Stromsteuer gelten. Dies ist auch fuer das produzierende Gewerbe geplant. Fuer die Bahn soll die Stromsteuer auf einen Pfennig je Kilowattstunde halbiert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-23</field><field name="title">Energiekonsensgespraeche vertagt </field>
<field name="text">Die Gespraeche der Bundesregierung mit den Energiekonzernen ueber den Atomausstieg werden vertagt. Das Kabinett will sich zunaechst ueber die Restlaufzeiten der Reaktoren verstaendigen.  </field></doc></add>