<add><doc><field name="date">1998-05-21</field><field name="title">Bonn stoppt Castortransporte im Inland </field>
<field name="text">Die Bundesregierung hat vorlaeufig alle Castortransporte auch im Inland gestoppt. Hintergrund ist die Verstrahlung von Transportbehaeltern im englischen Sellafield und in der franzoesischen Anlage La Hague. Es werden solange keine Brennelementtransporte im Inland und in auslaendische Wiederaufbereitungsanlagen stattfinden, bis durch geeignete technische Massnahmen sichergestellt ist, dass sich diese Kontaminationen nicht wiederholen, heisst es in einer Mitteilung des Bundesumweltministeriums. Die Gewerkschaft der Polizei, SPD und Gruene hatten ein Aussetzen der Castortransporte auch im Inland gefordert, solange nicht geklaert ist, was fuer eine Strahlengefahr von ihnen ausgeht. Unterdessen hat die Bayern AG erklaert, schon bald wieder abgebrannte Brennelemente aus Atomkraftwerken transportieren zu wollen. Die Auflagen des Umwelministeriums koennten zuegig erfuellt werden, sagte Bayernwerk Vorstandsmitglied Wild. Die Transporte haetten die Kraftwerke in der Vergangenheit stets vorschriftsmaessig verlassen. Unabhaengige Pruefungen haetten dies immer wieder bestaetigt.  Die Betreiber der Kernkraftwerke in Deutschland haben eingeraeumt, schon seit Jahren von den zu hohen Werten gewusst zu haben. Die Umweltorganisation Greenpeace sprach von offensichtlich kriminiellen Machenschaften  der deutschen Atomindustrie und forderte umgehend politische Konsequenzen. Die Vorstandssprecherin von Buendnis 90/Die Gruenen Roestel hat von einem gigantischen Vertrauensbruch zwischen Politik, Gesellschaft und Atomindustrie gesprochen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-21</field><field name="title">Geremek erhaelt Karlspreis </field>
<field name="text">Der polnische Aussenminister Geremek hat den internationalen Karlspreis der Stadt Aachen erhalten. An dem Festakt im Kroenungssaal desRathauses nahm auch Bundespraesident Roman Herzog teil. Geremek ist nach dem ungarischen Ministerpraesidenten Horn und dem tschechischen Praesidenten Havel der dritte osteuropaeische Politiker, der den Preis fuer seine Verdienste um die Einigung Europas erhaelt. Mit der Verleihung will das Karlspreis-Direktorium auch den Freiheitskampf des polnischen Volkes und das berechtigte Anliegen wuerdigen, schon bald ein vollwertiges Mitglied der europaeischen Voelker- und Staatengemeinschaft zu werden. In seiner Laudatio wuerdigte der ungarische Praesiden Goencz den 66-jaehrigen als mutigen Wegbereiter eines demokratischen und in Europa verankerten Polens. Geremek habe zu den markantesten Fuehrungspersoenlichkeiten der frueheren Demokratiebewegung gehoert, die von Anfang an fuer die Einbindung des Landes in das europaeische Haus gekaempft haetten. Geremek selbst rief dazu auf, die bevorstehende Osterweiterung der EU als Bereicherung zu begreifen. Das heutige Europa brauche sich vor einer Oeffnung nicht zu fuerchten. Zugleich wuerdigte er das deutsch-polnische Verhaeltnis.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-21</field><field name="title">Zurueckhaltende Reaktion auf Vorstoss fuer neues Buendnis fuer Arbeit </field>
<field name="text">Die Arbeitgeber haben zurueckhaltend auf den Vorstoss des DGB fuer ein neues Buendniss fuer Arbeit reagiert. Arbeitgeberpraesident Hundt verwies gegenueber der Neuen Osnabruecker Zeitung auf entsprechende Initiativen in Betrieben und zwischen Tarifparteien. Er sei jedoch grundsaetzlich gespraechsbereit, obwohl der DGB erst vor wenigen Tagen ohne Not das Buendnis Ost aufgekuendigt habe. Fuer moegliche Gespraeche ueber ein neues Buendnis fuer Arbeit duerfe keine Seite Vorbedingungen stellen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-21</field><field name="title">Schaefer neuer Trainer beim VFB Stuttgart </field>
<field name="text">Winfried Schaefer wird neuer Trainer beim Fussball-Bundesligisten VFB Stuttgart. Der 48-jaehrige tritt damit die Nachfolge von Joachim Loew an, von dem sich der Verein gestern getrennt hatte. Ihm war Fuehrungsschwaeche im Umgang mit den Stars der Mannschaft vorgeworfen worden. Schaefer, der Ende Maerz nach 12-jaehriger Taetigkeit beim Karlsruher SC berurlaubt worden war, erhaelt in Stuttgart einen Zwei-Jahres-Vertrag.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-21</field><field name="title">Haessler wechselt nicht ins Ausland </field>
<field name="text">Publikumsliebling Thomas Haessler bleibt der deutschen Bundesliga erhalten. Der 31-jaehrige Nationalspieler wird nach dem Abstieg des Karlsruher SC nicht ins Ausland wechseln. Das erklaerte Haessler heute im Trainingslager der deutschen Nationalmannschaft in Helsinki. Als Favorit fuer den neuen Verein gilt der VFB Stuttgart.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-21</field><field name="title">Kampf der Borkenkaeferplage </field>
<field name="text">Das bayerische Landwirtschaftsministerium hat der Borkenkaeferplage im Nationalpark Bayerischer Wald den Kampf angesagt. Nach Auskunft von Landwirtschaftsminister Bocklet sind derzeit mehrere Waldarbeiter in der Schutzzone im Einsatz, um rund 5.000 befallene Baeume zu faellen. Auch im Erweiterungsgebiet sind aehnliche Massnahmen ergriffen worden. Die trocken-warme Witterung in den ersten beiden Maiwochen hat den Angaben zufolge zu einem starken Neubefall gefuehrt.  Durch die nun eingeleiteten Sofortmassnahmen, so Bocklet, solle ein Uebergreifen des Borkenkaefers auf Waelder ausserhalb des Nationalparks vermieden werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-21</field><field name="title">Gesamttagung fuer Kindergottesdienste </field>
<field name="text">Die evangelische Kirche in Deutschland hat ihre sogenannte Gesamttagung fuer Kindergottesdienste in Nuernberg begonnen. Sie steht unter dem Motto "Ich will mitten unter euch wohnen". Bis zum Sonntag sind Seminare, Workshops und ein Markt der Moeglichkeiten angesetzt. Dabei sollen Anregungen fuer die kirchliche Arbeit mit Kindern geliefert werden. Ein Sprecher der EKG sagte, Kinder seien die Zukunft. Sie muessten deswegen gefoerdert werden und Orientierungshilfen fuer ihr Leben erhalten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-21</field><field name="title">Aerztetag forderte Radikalkur fuer das Gesundheitswesen </field>
<field name="text">Die vom deutschen Aerztetag geforderte Radikalkur fuer das Gesundheitswesen ist bei den Gewerkschaften und Krankenkassen auf heftige Kritik gestossen. Die Teilnehmer des Aerztetages hatten einen Leitantrag verabschiedet, in dem gefordert wird, die Leistungen der Kassen auf das notwendige, zweckmaessige und ausreichende zu beschraenken. Alles andere sollen die Patienten kuenftig selbst bezahlen. Die Deutsche Angestelltenkrankenkasse nannte die Forderung einen Frontalangriff auf den Sozialstaat, der Deutsche Gewerkschaftsbund warnte vor weiteren Einkommenssteigerungen bei den Aerzten zu Lasten der Patienten.  </field></doc></add>