<add><doc><field name="date">1998-05-18</field><field name="title">Angriffe gegen die SPD auf CDU-Parteitag </field>
<field name="text">Auf dem CDU-Parteitag in Bremen hat Bundeskanzler Kohl die Christdemokraten mit scharfen Angriffen gegen die SPD auf den Bundestagswahlkampf eingestimmt. Nach Kohls Grundsatzrede stellten sich die rund 1000 Delegierten mit anhaltendem Jubel demonstrativ hinter ihren Vorsitzenden und Kanzlerkandidaten. Kohl hatte der SPD die Kompetenz fuer eine Regierungsbildung abgesprochen. Ein Wahlsieg von Rot-Gruen im September wuerde Unsicherheit und Instabilitaet bedeuten, erklaerte der Kanzler. Mit Blick auf das sogenannte Magdeburger Modell betonte er, die SPD rede zwar von der neuen Mitte, stelle sich aber an die Seite der Kommunisten. Kohl raeumte dem Aufbau Ost absolute Prioritaet ein. Sachsens Ministerpraesident Biedenkopf kritisierte, die PDS zerrede die Erfolge der Aufbauleistungen im Osten. CDU-Generalsekretaer Hintze betonte erneut, die Bundestagswahl werde eine klare Richtungsentscheidung. SPD-Bundesgeschaeftsfuehrer Muentefering sagte in Bonn, seine Partei fuerchte einen Lagerwahlkampf nicht. Das SPD-Praesidium sei sich aber auch einig, die PDS im Wahlkampf nicht so stark zu betonten. Die Vorstandssprecher von Buendnis 90 / Die Gruenen, Roestel und Trittin, erklaerten, Kohl sei nicht faehig, Deutschland weiterzufuehren. Die PDS-Spitze wies die Rede Kohls als Unverfrorenheit zurueck. FDP-Chef Gerhardt wertete den Auftritt des Kanzlers dagegen als ein Signal dafuer, dass die CDU wieder Tritt gefasst habe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-18</field><field name="title">Herzog warnt in der Paulskirche vor Abkehr vom demokratischen System </field>
<field name="text">Bundespraesident Herzog hat die Buerger davor gewarnt, sich aus Unzufriedenheit mit der Politik radikalen Parteien zuzuwenden. Herzog aeusserte sich bei einem Festakt anlaesslich der Eroeffnungssitzung des ersten frei gewaehlten deutschen Parlaments vor 150 Jahren in der Frankfurter Paulskirche. Ein Flirt mit den Gegnern der Demokratie sei ein Spiel mit dem Feuer. Es sei erschreckend, festzustellen, dass viele Menschen das Vertrauen in die Loesungskompetenz des Staates verloren haetten. Dieses Unbehagen an der Politik drohe in eine Abkehr vom demokratischen System umzuschlagen. Herzog forderte, den Buergern muesse wieder das Gefuehl gegeben werden, mit entscheiden zu koennen. Der Wunsch nach Mitbestimmung sei das Herzstueck der Demokratie. Wie Herzog wuerdigte auch Bundestagspraesidentin Suessmuth das Paulskirchenparlament. Die Ideen von 1848 blieben trotz der Gefahren durch Gleichgueltigkeit politikferne und erstarkendem Extremismus weiter lebendig in den Koepfen der Menschen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-18</field><field name="title">Kassenaerzte fordern hoehere Selbstbeteiligung der Patienten </field>
<field name="text">Die kassenaerztliche Bundesvereinigung hat sich fuer eine hoehere Selbstbeteiligung der Patienten an den Arztkosten ausgesprochen. Zudem muesse sich das Kassenangebot staerker am begrenzten Geld ausrichten, und nicht notwendige Leistungen muessten aus dem Kassenkatalog gestrichen werden, heisst es in den Forderung der 110.000 deutschen Kassenaerzte an die kuenftige Gesundheitspolitik. Danach sollen gut Verdienende in groesserem Umfang als bisher direkt mit den Aerzten abrechnen. Nach Auffassung der Kassenaerzte sollen Patienten je Quartal je nur einen Hausoder Facharzte direkt, und weitere nur mit einer Ueberweisung aufsuchen duerfen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-18</field><field name="title">Tarifverhandlungen im baden-wuerttembergischen Einzelhandel vertagt </field>
<field name="text">Die Tarifverhandlungen fuer die rund 260.000 Beschaeftigten des baden-wuerttembergischen Einzelhandels sind ohne Ergebnis auf den 2. Juni vertagt worden. Das teilte ein Sprecher der Gewerkschaft HBV am Abend mit. Es habe keine Annaeherung der Standpunkte gegeben. Die Gewerkschaften fordern 4,5% bzw. 4,8% mehr Lohn und Gehalt sowie beschaeftigungssichernde Massnahmen. Die Arbeitgeber haben bisher 1,2% mehr Geld angeboten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-18</field><field name="title">Internationale Luft- und Raumfahrtausstellung eroeffnet </field>
<field name="text">Die deutsche Luft- und Raumfahrtindustrie sieht sich in einem anhaltenden Aufschwung. Nach dem kraeftigen Wachstum 1997 duerfte der Branchenumsatz in den kommenden beiden Jahren um weitere 20% steigen, sagte Verbandspraesident Bischof zur Eroeffnung der ILA '98 auf dem Flughafen Berlin-Schoenefeld. Zuvor hatte Bundespraesident Herzog auf der Internationalen Luft- und Raumfahrtausstellung gerechte Chancen im internationalen Wettbewerb angemahnt. Auf der ILA zeigen bis zum Sonntag 825 Aussteller aus 32 Laendern ihre Produkte, darunter etwa 270 Flugzeuge.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-18</field><field name="title">Mord an der 11jaehrigen Christina eventuell aufgeklaert </field>
<field name="text">Der Mord an der 11jaehrigen Christina aus dem saechsischen Dobersdau ist moeglicherweise aufgeklaert. Die Polizei hat einen 16 Jahre alten Jugendlichen aus der Nachbarschaft des Maedchens unter dringendem Tatverdacht festgenommen, teilte der leitende Obestaatsanwalt in Leipzig mit. Der Junge habe gestanden, Christina sexuell missbraucht und dann erdrosselt zu haben. Es sei Haftbefehl wegen Mordes erlassen worden. Damit sind seit Jahresbeginn in Deutschland bereits 4 Maedchen Sexualmorden zum Opfer gefallen. Bundesjustizminister Schmidt-Jortzig sprach sich gegen haertere Strafen fuer Sexualstraftaeter aus. Man duerfe nicht glauben, dass dies die Zahl der Delikte verringern wuerde, sagte der FDP-Politiker.  </field></doc></add>