<add><doc><field name="date">1996-11-24</field><field name="title">Bundesregierung dementiert Meldungen ueber Steuersenkungen </field>
<field name="text">Die Bundesregierung hat Berichte zurueckgewiesen, wonach Bundeskanzler Kohl schon 1998 eine spuerbare Steuerentlastung durchsetzen will. Regierungssprecher Hausmann erklaerte in Bonn, ein entsprechender Bericht der "Welt am Sonntag" sei falsch. Das Blatt hatte gemeldet, Kohl habe mit Blick auf die naechsten Bundestagswahlen Steuersenkungen erwogen. In internen Gespraechen sei von einer Verringerung des Solidaritaetszuschlages und einer Senkung der Einkommenssteuer die Rede gewesen. Bisher hatte Kohl daran festgehalten, dass es eine Steuersenkung erst 1999 geben werde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-24</field><field name="title">Konradi neuer Praesident des westdeutschen PENs </field>
<field name="text">Der westdeutsche PEN-Club hat den ehemaligen Koelner Literaturprofessor Konradi zum neuen Praesidenten gewaehlt. Die bisherige Praesidenten des Schriftstellerverbandes Bacher und mehrere andere Praesidiumsmitglieder hatten ihren vorzeitigen Ruecktritt erklaert. Sie sind gegen eine schnelle Vereinigung mit dem ostdeutschen PEN, wie sie in einer Mitgliederbefragung befuerwortet worden war.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-24</field><field name="title">Herzog beendet Staatsbesuch in China </field>
<field name="text">Bundespraesident Herzog hat seinen Staatsbesuch in China beendet und eine positive Bilanz der Reise gezogen. Zu seinen politischen Gespraechen in China sagte Herzog, es sei seine bislang schwierigste Auslandsreise gewesen. Doch habe sich gezeigt, dass trotz der Meinungsverschiedenheiten enge Kontakte und ein offener Dialog moeglich sein. Auf die Frage, warum er das Thema Menschenrechte klarer als Aussenminister Kinkel ansprechen und damit bei der chinesischen Fuehrung Gehoer finden koennte meinte Herzog "man kann sich die Wahrheit auch lachend ins Gesicht sagen." Was er im Einzelnen erreicht habe, dazu wage er noch keine Prognose. Jedenfalls sei es fuer ihn selbstverstaendlich, mit einer kuenftigen Weltmacht wie China im Gespraech zu bleiben. Gefragt, wie lange Peking noch die westlichen Staaten wirtschaftsund aussenpolitisch gegeneinander ausspielen koenne, tatsaechlich gebe es noch immer keine koordinierte Chinapolitik des Westens. Und spitz fuegte er hinzu, zumindest habe man ihm in Bonn dazu nichts mitteilen koennen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-24</field><field name="title">Iranische Polizei verhindert anti-deutsche Demonstration </field>
<field name="text">Die iranische Polizei hat am Morgen eine Demonstration islamischer Extremisten vor der deutschen Botschaft in Teheran verhindert. Mehrere hundert bewaffnete Polizisten draengten die Demonstranten zurueck. Ein Polizeioberst sagte der Menge, nach der beschwichtigenden Rede von Staatspraesident Rafsandschani seien keine antideutschen Kundgebungen mehr noetig. Rafsandschani hatte Deutschland am Freitag trotz der Proteste in seinem Land wegen des Berliner Mykonos-Prozesses in Schutz genommen.  Aussenminister Kinkel hat seine Haltung bekraeftigt, an der bisherigen Politik gegenueber dem Iran festzuhalten. Im ZDF sagte er heute, auch mit diesem zweifellos schwierigen Partner muesse weiter gesprochen werden. Diese Linie hatte auch das Kabinett in der vergangenen Woche bestaetigt.  Das iranische Parlament wies ebenfalls heute den Antrag von etwa 200 Abgeordneten zurueck, wegen des Mykonos-Prozesses die Beziehungen zu Deutschland zu ueberpruefen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-24</field><field name="title">Begrenzung der Nebentaetigkeiten von Beamten und Richtern gefordert </field>
<field name="text">Bonner Politiker und der Bund der Steuerzahler draengen auf eine Begrenzung der Nebentaetigkeiten von Beamten und Richtern. Sie bezogen sich auf die Affaire um den zurueckgetretenen Praesidenten des hessischen Staatsgerichtshofes Henrichs. Der rechtspolitische Sprecher der Unionsfraktion im Bundestag, Geis, forderte in der Frankfurter Allgemeinen Sonntagszeitung von Richtern eine generelle Zurueckhaltung bei Nebentaetigkeiten. Sein SPD-Kollege Martenbach schlug vor, Genehmigungen an die Hoehe des Honorars zu knuepfen. Der Praesident des Bundes der Steuerzahler, Daeke, bemaengelte, Nebentaetigkeiten wuerden nicht streng genug kontrolliert und zu schnell genehmigt. Kuenftig muessten solchen Nebenbeschaeftigungen ausserhalb des Dienstes enge Grenzen gesetzt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-24</field><field name="title">Vorzeitige Entlassung von Sexualstraftaetern soll erschwert werden </field>
<field name="text">Bundesjustizminister Schmidt-Jortzig will die Bedingungen fuer die vorzeitige Entlassung von Sexualstraftaetern verschaerfen. Ein entsprechender Gesetzentwurf werde in der kommenden Woche vorgelegt, sagte der Minister dem Hamburger Abendblatt. Der Minister bedauerte, dass Sexualstraftaeter zumeist untherapiert entlassen werden. Die Faelle sollten auch nicht mehr allein nach Aktenlage entschieden werden. Statt dessen sei ein Eroerterungstermin mit Gutachtern sinnvoll, betonte Schmidt-Jortzig.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-24</field><field name="title">Beratungen ueber Eingreiftruppe fuer Zaire beendet </field>
<field name="text">In Stuttgart sind am Nachmittag die dreitaegigen Beratungen ueber ein multinationale Eingreiftruppe fuer Zaire beendet worden. An dem Treffen nahmen Militaerexperten aus den USA und Kanada sowie aus sechs europaeischen Staaten teil. Deutschland war nicht vertrete, da es sich an der Hilfe fuer die Fluechtlinge in Ost-Zaire nicht mit Soldaten beteiligen will. Vor allem die USA und Kanada hatten die Mission in Frage gestellt, nachdem hunderttausende Fluechtlinge aus Zaire nach Ruanda zurueckgekehrt waren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-24</field><field name="title">Zahlreiche witterungsbedingte Unfaelle </field>
<field name="text">Winterliche Strassenverhaeltnisse haben in Baden-Wuerttemberg seit gestern Abend zu zahlreichen Unfaellen gefuehrt. Besonders betroffen war diesmal der Regierungsbezirk Freiburg. Allein in Suedbaden gab es 44 witterungsbedingte Unfaelle, bei denen 8 Menschen verletzt wurden. Beim Walldorfer Kreuz kamen zwei Personen bei einem Unfall auf eisglatter Fahrbahn ums Leben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-24</field><field name="title">Warmlaufenlassen kalter Autos bringt nichts </field>
<field name="text">Das Warmlaufenlassen eines kalten Autos bringt nach Aussage des baden-wuerttembergischen Verkehrsministeriums nichts. Das Ministerium wies darauf hin, dass ein Verbrennungsmotor nicht im Standbetrieb, sondern bei gleichmaessiger Fahrt am schnellsten warm wird. Ausserdem verbrauche der kalte Motor im Leerlauf zu viel Krafstoff und setze unnoetig Schadstoffe frei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-24</field><field name="title">Steffi Graf im Finale von New York </field>
<field name="text">New York. Steffi Graf hat das Finale des Tennis-Masters Turniers in New York erreicht. Die Weltranglistenerste besiegte die Tschechin Jana Novotna mit 4:6, 6:4 und 6:3. Ihre Gegnerin heute Abend im Finale ist die Schweizerin Martina Hingis, die sich gegen Iva Majoli aus Kroatien durchsetzen konnte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-24</field><field name="title">Das Wetter </field>
<field name="text">Heute Wechsel von starker Bewoelkung mit sonnigen Abschnitten. Dabei oertlich Schnee- oder Schnee-Regen-Schauer. Im Sueden Schneefall, 0 bis 5 Grad. Glaette durch ueberfrierende Naesse und Neuschnee. Schwacher bis maessiger Wind aus westlichen Richtungen. Die weiteren Aussichten: Stark bewoelkt und verbreitet Schneefall, in den tieferen Lagen in Schneeregen oder Regen uebergehend, kalt.  </field></doc></add>