<add><doc><field name="date">1998-04-22</field><field name="title">Bundesregierung legt Aktionsplan fuer Beschaeftigungspolitik vor </field>
<field name="text">Die Bundesregierung hat einen Beschluss des Luxemburger EU-Gipfels umgesetzt und einen Aktionsplan fuer Beschaeftigungspolitik vorgelegt. Kern des vorgestellten Programms sind verstaerkte Hilfen fuer jugendliche Arbeitslose sowie fuer Langzeitarbeitslose. Die erforderlichen Gelder sollen in erster Linie durch die Umschichtung vorhandener Haushaltsmittel bereitgestellt werden. Wirtschaftsminister Rexrodt betonte, die Arbeitsmarktpolitik sei in erster Linie eine nationale Angelegenheit. Die Gruenen warfen der Regierung Aktionismus vor; die Gewerkschaften kritisierten das Programm als weitgehend substanz- und perspektivlos.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-22</field><field name="title">Druckindustrie auf dem Weg in den Arbeitskampf </field>
<field name="text">Die deutsche Druckindustrie steuert auf einen Arbeitskampf zu. Die IG Medien erklaerte heute die Tarifverhandlungen fuer die rund 200'000 Beschaeftigten fuer gescheitert. Damit laeuft die Friedenspflicht Ende April ab. Ein Gewerkschaftssprecher sagte in Stuttgart, die Arbeitgeber seien nicht bereit gewesen, ihr Angebot von 1,5 % mehr Lohn und Gehalt nennenswert zu verbessern. Der Bundesverband Druck nannte die Entscheidung der IG Medien voellig unverstaendlich. Das Angebot der arbeitgeber sei eine vernuenftige und solide Verhandlungsbasis gewesen, sagte ein Sprecher der Bundesverbandes Druck und verwies auf die Abschluesse im Oeffentlichen Dienst und in der Bauindustrie. Die Verhandlungen sollen am 13. Mai in Frankfurt/Main fortgesetzt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-22</field><field name="title">Waigel kritisiert mangelnde Einigung auf Stabilitaetspakt </field>
<field name="text">Finanzminister Waigel hat kritisiert, dass sich die Bundeslaender noch nicht auf den von ihm verlangten nationalen Stabilitaetspakt geeinigt haben. Bei einem Treffen des CDU-Wirtschaftsrates in Bonn sagte Waigel, wenn die Laender auf ihrer morgigen Konferenz keine Einigung erzielten, werde er einen eigenen Gesetzesentwurf einbringen. In dem Pakt soll die Schuldenhoehe festgeschrieben werden, die Bund, Laender und Gemeinden jeweils machen duerfen. Zudem soll er Strafbestimmungen enthalten, falls die zulaessigen Defizitkriterien ueberschritten werden. Der Vorsitzende des Rates, Murmann (sp?), forderte zusaetzlich eine Neuordnung des Laenderfinanzausgleiches.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-22</field><field name="title">FDP verteidigt Forderung nach Abschaffung des Solis </field>
<field name="text">Die FDP hat ihren Parteitagsbeschluss verteidigt, den Solidaritaetszuschlag abzuschaffen. In einer aktuellen Stunde des Bundestages betonte ihr Generalsekretaer Westerwelle ebenso wie Politiker der Union, eine Abschaffung des Zuschlages bedeute keinen Abbau der Solidaritaet mit den neuen Laendern. Vertreter der Opposition von Sozialdemokraten und Gruenen bekraeftigten dagegen ihren Vorwurf an die Liberalen, sie wollten den neuen Laendern ihre Unterstuetzung entziehen. Es zeige sich, wie gering das Interesse fuehrender Bonner Koalitionspolitiker an ostdeutschen Problemen sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-22</field><field name="title">Veranstaltungen zum Holocaust-Tag </field>
<field name="text">In Israel, Polen und Deutschland haben am Abend Veranstaltungen zum diesjaehrigen Holocaust-Tag begonnen. An der Eroeffnunszeremonie in der Gedenkstaette Yad Vashem in Jerusalem nahm unter anderem Staatspraesident Weizmann und Regierungschef Netanjahu teil. Fuer morgen sind landesweite Kundgebungen zur Erinnerung an die Juden vorgesehen, die von den Nationalsozialisten ermordet wurden. In Warschau nahmen mehrere hundert Jugendliche aus aller Welt an einer Veranstaltung am Denkmal fuer die Ghettoopfer teil. Vor dem Mahnmal im Berliner Bezirk Mitte begann am Abend ein 28 Std. dauernder Lesemarathon. Dabei werden die Namen aller 56'000 deportierten und ermordeten Berliner Juden aufgerufen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-22</field><field name="title">Chaos bei Ticket-Verkauf fuer Fussball-WM </field>
<field name="text">Die franzoesischen Organisatoren der Fussball-Weltmeisterschaft haben heute trotz der Nachfrage durch mehr als 20 Mio. Telefonanrufe nur 15'000 Karten abgesetzt. Der Verkauf der restlichen 90'000 Tickets werde in den kommenden Tagen fortgesetzt, teilte ein Sprecher mit. Der Ansturm der WM-Fans hatte europaweit Telefonnetze lahmgelegt. In Bruessel erklaerten unterdessen 30 Abgeordnete des Europaeischen Parlaments, sie haetten in Paris Klage gegen die ihrer Ansicht nach unfaire Verteilung der Karten fuer die Fussballspiele eingereicht. Es sei mit dem europaeischen Recht unvereinbar, dass nur 1/4 der insgesamt 2,5 Mio. Karten ausserhalb Frankreichs verkauft werde.  </field></doc></add>