<add><doc><field name="date">1997-06-20</field><field name="title">Bundesregierung plant Nachtragshaushalt </field>
<field name="text">Schon lange Zeit ist nicht mehr die Rede von "der grossen Steuerreform", die ab 1999 das System vereinfachen helfe und alle entlaste. Angesichts der riesigen Haushaltsloecher will die Koalition schon im kommenden Jahr Steueraenderungen vornehmen - und die gehen sogar zu Lasten grosser Unternehmen. Fuer das laufende Jahr hat jetzt Kanzleramtsminister Bohl auch noch Etat-Nachbesserungen angekuendigt. Im Rahmen eines Nachtragshaushaltes will die Bundesregierung in diesem Jahr noch hoehere Kredite aufnehmen als bisher vorgesehen. Diese Ankuendigung von Kanzleramtsminister Friedrich Bohl wird im Finanzministerium ergaenzt mit dem Eingestaendnis, dass anders die Luecken im Haushalt des laufenden Jahres nicht geschlossen werden koennen. Ueber die Hoehe der zusaetzlichen Schuldenaufnahme gibt es zwar noch keine Angaben, doch beabsichtigt die Bundesregierung aufgrund der hohen Arbeitslosigkeit eine sogenannte Stoerung des gesamtwirtschaftlichen Gleichgewichts feststellen zu lassen und sich damit die Moeglichkeit zu verschaffen, mehr Kredite aufzunehmen als an Investitionen im Etat dieses Jahres vorgesehen sind. Der Finanzausschuss des Bundestages hatte zuvor mit der Mehrheit der Koalition Beschluesse gefasst, die dazu beitragen sollen, eine aehnliche Situation im Wahljahr 1998 zu vermeiden.  Durch eine Verschlechterung der Regelungen fuer Verlust, Rueckund Vortraege, eine Beschraenkung der steuerfreien Ruecklagen der Kernkraftwerksbetreiber und weitere Massnahmen zu Lasten der Wirtschaft will der Bund etwa vier Milliarden DM zusaetzlich an Steuern einnehmen. Die mittelstaendische Wirtschaft soll durch entsprechende Schwellenwerte jedoch vor einer Schlechterstellung bewahrt werden. Vorschlaege, den Sparerfreibetrag schon 1998 zu halbieren und nicht erst 1999, lehnte der Ausschuss ebenso ab, wie die Einfuehrung einer Steuer auf Lebensversicherungen im Rahmen schon der Steuerreform 1998. Die SPD hat angekuendigt, diese Plaene abzulehnen. In Regierungskreisen hofft man jedoch darauf, die sozialdemokratische Ablehnungsfront im Bundesrat aufbrechen zu koennen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-20</field><field name="title">Vor dem G8-Gipfel in Denver </field>
<field name="text">In Denver beginnt am Abend der erste G8-Gipfel. Noch ist zwar nicht geklaert, ob Russland offiziell in den Reigen der fuehrenden Wirtschaftsnationen aufgenommen wird, die russische Delegation ist jedoch diesmal bei fast allen Gespraechsrunden dabei. Die deutsche Position ist - nach Wirtschaftskriterien gemessen - derzeit nicht gerade die staerkste. Das Wachstum liegt unter dem Duchschnitt, die Arbeitslosenrate weit ueber dem Durchschnitt der G7-Laender. Selbst fuer erfahrene Gipfelteilnehmer wie Bundeskanzler Helmut Kohl ist diesmal alles etwas anders als sonst. Russland ist erstmals von Anfang an dabei und Kohl machte bei seiner Ankunft in Denver klar, dass dies auch kuenftig so bleiben solle. Ueber Boris Jelzins Teilnahme am Wirtschaftsgipfel freuen sich nicht alle so sehr wie der Kanzler. Die Japaner stemmen sich gegen eine dauerhafte Gipfelbeteiligung Russlands und verweisen auf die immer noch ungeloesten Nachkriegsprobleme zwischen beiden Laendern. Die Deutschen wollen in Denver vor allem die Umwelt zum Thema machen. Kohl moechte, dass der vor allem in den USA noch immer exorbitante Ausstoss an Kohlendioxid, das die Erdathmosphaere schaedigt, deutlich verringert wird. Und er will sich fuer eine Waldkonvention stark machen, denn ein halbes Jahrzehnt nach dem grossen UN-Umweltgipfel von Rio wird weltweit immer noch eine Waldflaeche von der Groesse Griechenlands pro Jahr abgeholzt. Die Deutschen muessen bei diesen Themen allerdings mit Gegenwind rechnen, die USA und Japan halten die Vorschlaege aus Bonn fuer ueberzogen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-20</field><field name="title">Evangelischer Kirchentag in Leipzig </field>
<field name="text">Der evangelische Kirchentag in Leipzig befasste sich heute mit Oekumene und interreligioesem Dialog. Aber es ging auch um die sozialen Fragen, die zur Zeit in Deutschland aktuell sind. Dazu gehoerten die hohe Arbeitslosigkeit, die Ost-West-Spaltung und auch die Funktion der Medien. Der Kirchentag dauert noch bis Sonntag, es nehmen rund 106.000 Christen daran teil. Viel Beifall gab es zu Beginn fuer einen, der reichlich wenig von der schoenen neuen Medienwelt haelt. Der Kabarettist Dieter Hildebrandt hat diese neue Welt auf die scharfe Schippe genommen, die weit weniger schoen, dafuer eher armselig und auch gefaehrlich fuer das gesellschaftliche Miteinander daherkomme. Medien werden unsere Welt veraendern, darueber sind sich auf dem Podium alle einig, nur ueber das "wie" wird gestritten. Sind es Segnungen die da kommen und neue Chancen der Kommunikation bieten oder kommt es zur Endindividualisierung, entsteht so etwas wie ein Unterhaltungsproletariat. Die Mechanismen der neuen Medienlandschaft, die sieht zumindest der Friedenspreistraeger Friedrich Schormlemmer gefahrvoll. "Das Schielen nach der Quote ist Hauptbeschaeftigung von Medienmachern und da wird die Billigmethode immer wichtiger als der Sachinhalt. Was wird aus dem Menschen der immer mehr und mehr zum bloedgemachten bildgesteuerten Werbeobjekt wird, das seinen Sinn erfuellt hat, wenn es zum Kaeufer wird. Was soll denn werden, wenn die Medien immer mehr und mehr privat werden und ihre Zuschauer versus Quotenbringer sich immer mehr privatisieren und der Primitivisierungsprozess unaufhaltsam vorangetrieben wird ?"  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-20</field><field name="title">Daimler stellt in Sindelfingen 400 Arbeitnehmer ein </field>
<field name="text">Daimler Benz stellt wegen der hohen Nachfrage nach Mercedes-PKW zusaetzliche Mitarbeiter ein. Wie das Unternehmen heute in Stuttgart mitteilte sollen im Werk Sindelfingen rund 400 Menschen einen befristeten Arbeitsvertrag erhalten. Vor allem Beschaeftigungslose sollen eine Chance bekommen. Zudem werden 550 bislang mit Zeitvertrag Beschaeftigte unbefristet uebernommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-20</field><field name="title">IG Metall gegen generelle Oeffnungsklauseln </field>
<field name="text">Die IG Metall lehnt generelle Oeffnungsklauseln in Tarifvertraegen ab. Der Gewerkschaftsvorsitzende Zwickel sagte in Hannover, mit der Forderung nach Oeffnungsklauseln versuchten die Arbeitgeber moeglichst alle Entscheidungen in die Betriebe zu verlagern um direkt mit den Betriebsraeten verhandeln zu koennen. Diese haetten im Gegensatz zu den Gewerkschaften kein Streikrecht. Allerdings sei die IG Metall bereit, sich kuenftig bei der Gestaltung von Flaechentarifvertraegen flexibler zu verhalten, so Zwickel weiter. Wahlmoeglichkeiten in den Vereinbarungen koennten zielgenauer den wirtschaftlichen Erfordernissen und den Arbeitnehmerwuenschen Rechnung tragen. Auch zeitliche befristete Abweichungen von Tarifvertraegen seien moeglich, fuehrte Zwickel aus, wenn damit Unternehmen aus Schwierigkeiten herausgeholt werden koennten.  </field></doc></add>