<add><doc><field name="date">1996-09-23</field><field name="title">Kohl zur Kuerzung der Lohnfortzahlung im Krankheitsfall </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl hat heute zur Diskussion um die Kuerzung der Lohnfortzahlung im Krankheitsfall Stellung genommen.  Geltende Vertraege muessten eingehalten werden, betonte Kohl heute in Bonn. Eine Verschaerfung des Konfliktes waere auch wirtschaftlich schaedlich.  Gleichzeitig verteidigte der Kanzler die Einschraenkung der Lohnfortzahlung auf 80 Prozent. Damit habe sich Deutschland an die Regelung anderer Industrienationen angeglichen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-23</field><field name="title">Deutsch-tschechische Historikerkommission ist sich einig </field>
<field name="text">Die deutsch-tschechische Historikerkommission ist sich im Gegensatz zu Politikern beider Laender in der Beurteilung der gemeinsamen Geschichte weitgehend einig. Das teilte der tschechische Leiter des Gremiums, Professor Kren heute in Prag mit. Dies gelte insbesondere fuer das brisante Thema der Vertreibung der Sudetendeutschen. So schaetzen tschechische Forscher die Zahl der vertriebenen Deutschen mit 24.000 bis 30.000 hoeher ein, als ihre deutschen Kollegen, die diese Zahl mit 19.000 angaben. Die Ergebnisse muessten jedoch weiter fachlich geprueft werden. Der Streit um die Vertreibung der Sudetendeutschen hat bislang eine gemeinsame deutsch-tschechische Erklaerung verhindert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-23</field><field name="title">Mordfall Natalie Astner loest heftige Diskussionen aus </field>
<field name="text">Der Mord an der siebenjaehrigen Natalie Astner hat nun auch bei uns die Diskussion ausgeloest, ob man Sexualstraftaeter auf Bewaehrung vorzeitig entlassen darf. Das bayerische Kabinett wird darueber morgen beraten, Ministerpraesident Stoiber hat beim bayerischen Innenminister einen ausfuehrlichen Bericht angefordert. Die Leiche des Maedchens wurde heute obduziert, dabei hat sich der Verdacht des sexuellen Missbrauchs erhaertet. Das offizielle Ergebnis wird erst morgen vorgestellt. Heute wurde allerdings bekannt, dass Natalie Astner vor iherm gewaltsamen Tod sexuell missbraucht, aber nicht vergewaltigt wurde.  Der Entfuehrer, so die Gerichtsmediziner, wuergte das Kind und warf dann das bewusstlose Maedchen in den Lech, wo das Kind etwa einen Kilometer vom Elternhaus entfernt an einer Staustufe ertrank. Fuer die heissesten Diskussionen sorgte heute die Vorstarfe des 27jaehrigen, der Anfang der 90er Jahre drei junge Frauen ueberfallen und sich an drei neun und elf Jahre alten Maedchen sexuell vergangen hatte. Der KFZ-Elektriker wurde deshalb zu viereinhalb Jahren Haft verurteilt und nach drei Jahren mit guenstiger Sozialprognose entlassen. Dabei unterzog er sich freiwillig einer Therapie bei einem Psychologen, der ihm erst vor vier Wochen, ebenso wie der Bewaehrungshelfer, eine Staerkung seiner Persoenlichkeit bescheinigte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-23</field><field name="title">Zeugenaussagen im Prozess zur Luebecker Brandkatastrophe </field>
<field name="text">Im Prozess um die Brandkatastrophe von Luebeck hat der Hauptbelastungszeuge der Staatsanwaltschaft seine Aussage wiederholt. Bei seiner Vernehmung vor dem Landgericht erklaerte der Rettungssanitaeter, in der Brandnacht habe ihm der Angeklagte Safwan Eid gesagt "Wir waren es". Der 26jaehrige Libanese hatte in seiner Aussage eine derartige Selbstbezichtigung bestritten. Nach seiner Darstellung hatte er damals gesagt: "Die waren es", und damit rechtsradikale Taeter gemeint. Bei dem Feuer waren am 18. Januar 10 Menschen getoetet und 38 teilweise schwer verletzt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-23</field><field name="title">EU-Agrarministertreffen </field>
<field name="text">Die Agrarminister der EU sind heute in Irland zu Beratungen ueber die Bekaempfung der Rinderseuche BSE zusammengekommen. Die EU-Kommission beharrt auf der Schlachtung von rund 150.000 britischen Rindern. Die Regierung in London wurde am Wochenende erneut aufgefordert, die Vereinbarung einzuhalten. Grossbritannien hatte in der vergangenen Woche das Schlachtprogramm unter Hinweis auf angebliche neue wissenschaftliche Erkenntnisse deutliche reduziert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-23</field><field name="title">EU-Literaturpreis fuer Rushdie und Franzmeier </field>
<field name="text">Der Literaturpreis der Europaeischen Union geht in diesem Jahr an den Briten Salman Rushdie und an den Oesterreicher Christoph Franzmeier. Wie das Informationszentrum fuer daenische Literatur bekanntgab, konnte sich die internationale Jury nicht auf einen Schriftsteller einigen. Den mit 20.000 ECU dotierten Preis erhaelt Rushdie fuer seinen Roman "Des Mauren letzter Seufzer", Franzmeier fuer die Novelle "Morbus Kitahara". Der Preis soll am 14. November in Kopenhagen verliehen werden.  </field></doc></add>