<add><doc><field name="date">1997-05-06</field><field name="title">Arbeitslosenzahl in Deutschland bleibt weiter auf Rekordniveau </field>
<field name="text">Die Arbeitslosenzahl in Deutschland bleibt weiter auf Rekordniveau. Im April waren nach Angaben der Bundesanstalt fuer Arbeit knapp 4,35 Mio. Personen ohne Beschaeftigung, gut 130.000 weniger als im Maerz. Die Arbeitslosenquote sank von 11,7 auf 11,3 Prozent. Im Vergleich zum April letzten Jahres waren aber 380.000 Menschen mehr arbeitslos gemeldet. Der Praesident der Bundesanstalt fuer Arbeit Jagoda betonte, die konjunkturelle Entwicklung sei weiter zu schwach, um fuer eine Wende auf dem Arbeitsmarkt zu sorgen. Auch der Mangel an Lehrstellen sei weiterhin dramatisch. Die Bundesregierung erklaerte, die Aprilzahlen seien ein gutes Signal und liessen eine positive Entwicklung auf dem Arbeitsmarkt erwarten. SPD und Deutscher Gewerkschaftsbund nannten die Zahlen ein Alarmzeichen und warfen der Bundesregierung Untaetigkeit vor.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-06</field><field name="title">Koalition bietet SPD formelle Verhandlungen ueber die Rentenreform an </field>
<field name="text">Die Koalition hat der SPD formelle Verhandlungen ueber die Rentenreform angeboten. Arbeitsminister Bluem sagte nach einem Sondierungsgespraech mit der SPD, Grundlage fuer die Verhandlungen sollten die Renten-Konzepte beider Seiten sein. Wichtig sei eine Entlastung der Rentenversicherung durch Einsparungen und Umfinanzierung. Der SPD-Sozialexperte Dressler erklaerte, in der Sache habe das heutige Treffen keine neuen Erkenntnisse gebracht. Der einzige Fortschritt sei, dass nun auch ueber den SPD-Entwurf geredet werden solle.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-06</field><field name="title">Bundespraesident Herzog zu Besuch in Greifswald </field>
<field name="text">Bundespraesident Herzog besuchte heute die Hansestadt in Mecklenburg-Vorpommern. Zunaechst besichtigte er ein Yacht-Zentrum. Das Schiffbauunternehmen war 1991 aus einem Teilbetrieb der Volkswerft Stralsund hervorgegangen. Auf dem weiteren Besuchsprogramm Herzogs in Greifswald stehen unter anderem das Biotechnikum und das Institut fuer Niedertemperaturplasma-Physik. Am Nachmittag wurde der Bundespraesident zu einem Empfang im Rathaus erwartet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-06</field><field name="title">Kieler Lehrer protestieren gegen schleswig-holsteinische Bildungspolitik </field>
<field name="text">Lehrerverbaende und Gewerkschaften haben heute Nachmittag gegen die Bildungspolitik der Landesregierung protestiert. Dabei ging es vor allem um das umstrittene Konzept zur langfristigen Sicherung der Unterrichtsversorgung. Es sieht unter anderem mehr Arbeit fuer aeltere Lehrer und eine Zusammenlegung von Klassen vor. Bildungsministerin Birk (sp?) hat die Plaene erneut verteidigt. Es gebe erstmals die Moeglichkeit, die Unterrichtsversorgung langfristig zu planen. Die Mehrarbeit der Lehrer sei unausweichlich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-06</field><field name="title">Innenminister der Laender reisen nicht mit Kinkel nach Bosnien </field>
<field name="text">Die Innenminister der Laender wollen entgegen bisherigen Planungen nicht mit Aussenminister Kinkel nach Bosnien reisen. Fast alle eingeladenen Innenminister sagten ihre Teilnahme an der Reise ab. Die Minister sollten sich am kommenden Donnerstag in Sarajewo ueber Rueckkehr-Moeglichkeiten fuer Buergerkriegs-Fluechtlinge informieren. Der bayerische Innenminister Beckstein und sein niedersaechsischer Kollege Glogowski erklaerten, die Reise habe keinen Sinn, wenn nicht auch Bundesinnenminister Kanther mitkomme. Ausserdem werde ein eintaegiger Besuch keine neuen Erkenntnisse bringen. Kinkel hatte mehrfach die Abschiebung bosnischer Fluechtlinge aus Deutschland kritisiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-06</field><field name="title">Post und Postbank einigen sich ueber gemeinsame Nutzung von Filialen </field>
<field name="text">Post und Postbank haben ihren Streit ueber die gemeinsame Nutzung von Postfilialen beigelegt. Beide Unternehmen wollen morgen den seit Monaten umstrittenen Vertrag ueber die weitere Zusammenarbeit bis zum Jahr 2006 unterschreiben. In der Auseinandersetzung ging es vor allem um die Frage, wieviel die Postbank der Post fuer die Mitbenutzung der Schalter zahlen muss. Die Firmen hatten sich nach massivem politischen Druck fuer dieses Jahr auf eine Summe von 1,1 Mrd. Mark geeinigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-06</field><field name="title">Rexrodt fordert mehr Flexibilitaet von den Arbeitnehmern </field>
<field name="text">Bundeswirtschaftsminister Rexrodt hat von den Arbeitnehmern mehr Flexibilitaet gefordert. Im ZDF sagte der FDP-Politiker, es muessten hierzulande mehr Menschen bereit sein, aehnlich wie in den USA, bei der Arbeitsplatzsuche Beweglichkeit zu zeigen und auch Kurzzeitjobs zu uebernehmen. Vor allem im Dienstleistungsbereich stuenden hierzu noch zahlreiche Chancen offen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-06</field><field name="title">Auslaender-Beauftragte der Bundesregierung haelt sich in der Tuerkei auf </field>
<field name="text">Die Auslaender-Beauftragte der Bundesregierung, Schmalz-Jacobsen, ist zu einem mehrtaegigen Aufenthalt in der Tuerkei eingetroffen. Sie will dort Herkunftsregionen von Tuerken und Kurden erkunden. Seit Uebernahme ihres Amtes war Schmalz-Jacobsen dreimal in der Tuerkei. Bei dem Besuch geht es besonders darum, den sozialen Hintergrund und das Lebensfeld von Menschen aus der Tuerkei, die in Deutschland leben und arbeiten, aufzuhellen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-06</field><field name="title">Bremens Buergermeister fordert SPD zu Geschlossenheit auf </field>
<field name="text">Der sozialpolitische Buergermeister von Bremen Scherf (sp?) hat seine Partei aufgefordert, Geschlossenheit zu zeigen und am verabredeten Zeitplan fuer die Kanzlerkandidatur festzuhalten. Scherf sagte im Deutschlandfunk, er halte den Termin im naechsten Fruehjahr fuer richtig. Ministerpraesident Schroeder muesse erst einmal beweisen, dass er die Wahlen in Niedersachsen gewinnen koenne. Zugleich warnte Scherf seine Parteikollegen davor, sich am Erfolg der britischen Sozialdemokraten zu orientieren und die SPD, so woertlich, "durcheinander zu reden." Es gehe jetzt vielmehr darum, in wichtigen inhaltlichen Fragen wie der Steuer- und der Rentenreform voranzukommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-06</field><field name="title">Banken muessen ihren Kunden Ueberweisungen am Tag des Eingangs gutschreiben </field>
<field name="text">Banken muessen ihren Kunden Ueberweisungen noch am Tag des Eingangs gutschreiben. Das hat der Bundesgerichtshof entschieden. Die Karlsruher Richter erklaerten das Vorgehen einer Bank fuer unzulaessig, die eingegangene Ueberweisungen erst am folgenden Arbeitstag dem Konto des Empfaengers gutgeschrieben hatte. Damit liege eine unangemessene Benachteiligung des Kunden vor. Gebilligt wurde vom Bundesgerichtshof hingegen eine verzoegerte Gutschrift von Schecks.  </field></doc></add>