<add><doc><field name="date">1998-05-01</field><field name="title">11 Laender zur Teilnahme an europaeischer Waehrungsunion vorgeschlagen </field>
<field name="text">Die Finanzminister der Europaeischen Union haben erwartungsgemaess elf Laender fuer die Teilnahme an der Europaeischen Waehrungsunion vorgeschlagen. Fuer die Einfuehrung des Euros vorgesehen sind zunaechst die EU-Staaten mit Ausnahme von Griechenland, Daenemark, Grossbritannien und Schweden. Ausserdem billigten die Minister zum Auftakt des historischen Euro-Gipfels die von Deutschland geforderte Zusatzerklaerung fuer die Stabilitaet des Euro. Dabei geht es besonders darum, dass die Prinzipien eines Stabilitaetspaktes, der zur strenger Haushaltsfuehrung und zum Schuldenabbau anhaelt, weitgehend schon vom ersten Juli dieses Jahres an gelten sollen und damit schon ein halbes Jahr vor Beginn der Waehrungsunion. Die endgueltige Entscheidung treffen morgen die Staats- und Regierungschefs der EU beim eigentlichen Gipfeltreffen. Dann soll auch die Entscheidung im Streit um den ersten Praesidenten der europaeischen Zentralbank fallen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-01</field><field name="title">Veranstaltungen zur Tag der Arbeit </field>
<field name="text">An den Veranstaltungen zum Tag der Arbeit haben nach Gewerkschaftsangaben bundesweit rund 500.000 Menschen teilgenommen. Auf der zentralen Kundgebung in Muenchen forderte DGB-Chef Schulte einen Kurwechsel in der Bundespolitik. Deutschland brauche wieder eine wirksame und aktive Beschaeftigungspolitik. Bei Veranstaltungen in Dortmund und Ingolstadt warfen der OETV-Vorsitzende Mai und IG-Metallchef Zwickel der Bundesregierung vor, sie sei verantwortlich fuer die Rekordarbeitslosigkeit. In Tuttlingen wies der baden-wuerttembergische DGB-Vorsitzende Bliesener Vorwuerfe zurueck, die Gewerkschaften ergriffen Partei im Bundestagswahlkampf.  Union und FDP hatten zuvor erneut die Gewerkschaftskampagne als eindeutige Wahlkampfhilfe zugunsten der SPD kritisiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-01</field><field name="title">Schwere Ausschreitungen in Leipzig </field>
<field name="text">Im Zusammenhang mit einer Kundgebung der rechsextremen NPD ist es heute zu schweren Ausschreitungen vor dem Voelkerschlachtdenkmal in Leipzig gekommen. Waehrend sich die ueberwiegend jugendlichen Anhaenger der NPD versammelten griffen teils vermummte linksgerichtete Gegendemonstranten die mehr als 6.000 eingesetzen Polizisten mit Steinen, Flaschen, Stahlkugeln und Feuerwerkskoerpern an. Die Polizei setzte Schlagstoecke und Wasserwerfer ein. Acht Beamte sowie eine unbekannte Zahl von Demonstranten wurden zum Teil schwer verletzt. Mehrere Dutzend Personen wurden festgenommen. Auch einige NPD-Anhaenger, die sich nach der Kundgebung zu einem nicht genehmigten Marsch formieren wollten, pruegelten sich mit den Polizisten. Zusammenstoesse zwischen Rechten und Linken konnten die Sicherheitskraefte verhindern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-01</field><field name="title">Lage nach Krawallen in Berlin unter Kontrolle </field>
<field name="text">Nach Krawallen autonomer Gruppen in Berlin hat sich die Lage am Abend wieder beruhigt. Eine Polizeisprecherin sagte, sie hoffe, dass es jetzt auch ruhig bleibe. Es gebe keine Braende mehr im Bezirk Prenzlauer Berg. Zuvor war es zu Strassenschlachten und der Pluenderung eines Geschaeftes gekommen. Barrikaden brannten. Mehrere Polizisten wurden verletzt, einer habe stationaer ins Krankenhaus aufgenommen werden muessen. Es habe zahlreiche Festnahmen gegeben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-01</field><field name="title">Schoenhuber will auf DVU-Liste kandidieren </field>
<field name="text">Der langjaehriger Vorsitzende der Republikaner, Schoenhuber, will nach Informationen des Nachrichtenmagazins Focus im kommenden Jahr als parteiloser Spitzenkandidat auf der Liste der rechtsextremen DVU fuer die Europawahl antreten. Der 75jaehrige entsprecher damit einer Bitte von DVU-Chef Frey. Zur Begruendung habe Schoenhuber angefuehrt, die, wie er sagte, Bruderkaempfe zwischen den deutschen Rechtsparteien zu beenden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-01</field><field name="title">Schwere Unwetter in Baden-Wuerttemberg </field>
<field name="text">Schwere Unwetter haben am Abend in Baden-Wuerttemberg zahlreiche Strassen ueberflutet. In Fellbach brannte ein Dachstuhl, nachdem ein Blitz eingeschlagen hatte. Personen kamen bislang nicht zu Schaden. Wie die Polizei mitteilte, gingen vor allem in den Kreisen Heilbronn, Ludwigsburg und Hohenlohe sintflutartige Regenfaelle nieder. Betroffen ist auch die A81 bei Heilbronn-Untergruppenbach.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-01</field><field name="title">Basketballbundesliga </field>
<field name="text">In der Basketballbundesliga verlor der SSV Ratiopharm Ulm gegen Universa Bamberg mit 67:77. Damit verkuertz Bamberg in der Play-Off-Serie "Best of Five" auf 1:2.  </field></doc></add>