<add><doc><field name="date">1999-03-30</field><field name="title">Vermittlungsmission von Primakow gescheitert </field>
<field name="text">Die Vermittlungsmission des russischen Ministerpraesidenten Primakow im Kosovo-Konflikt ist erfolglos verlaufen. Bundeskanzler Schroeder sah in den Ankuendigungen des jugoslawischen Praesidenten Milosevic keine Basis fuer eine politische Loesung des Kosovokonflikts. Dies sei eine persoenliche Wertung, er denke aber, dass die NATO-Partner das genauso saehen. Schroeder sagte nach einem einstuendigen Treffen mit dem russischen Ministerpraesidenten Primakow, es gehe vor allem darum, dass das Morden im Kosovo sofort beendet werde. Schroeder fuegte hinzu, er habe Primakow deutlich gemacht, dass die NATO-Angriffe einzig und allein dem Ziel dienten, eine humanitaere Katastrophe zu verhindern. Im Vorfeld der Gespraeche Primakows mit Milosevic hatte Bundesverteidigungsminister Scharping erklaert, nur der sofortige Rueckzug der jugoslawischen Armee aus dem Kosovo sowie die klare Bereitschaft des jugoslawischen Praesidenten, ein Friedensabkommen zu unterzeichnen, wuerden die Angriffe stoppen. Primakow hatte im Laufe des Tages sechs Stunden lang mit Milosevic gesprochen. In Bonn angekommen, sagte Primakow, Milosevic sei zu Verhandlungen bereit, falls die NATO die Bombardierung einstelle.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-30</field><field name="title">Keine Ermittlungen wegen Vorbereitung eines Angriffskrieges </field>
<field name="text">Die Bundesanwaltschaft wird Strafanzeigen wegen Vorbereitung eines Angriffskrieges nicht weiterverfolgen. Die Behoerde bezeichnete den Einsatz der NATO im Kosovo-Konflikt als eine dem Voelkerfrieden dienende Krisenintervention, deshalb wuerden keine Ermittlungen eingeleitet. Mehrere pazifistische Organisationen hatten Strafanzeigen erstattet und sich dabei auf Paragraph 80 des Strafgesetzbuchs berufen, der die Vorbereitung eines Angriffskrieges verbietet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-30</field><field name="title">Gerechte Verteilung der Kosovo-Fluechtlinge angemahnt </field>
<field name="text">Der Vorsitzende des Bundestagsinnenausschusses Penner ist skeptisch, ob sich die Europaeische Union ueber eine gerechte Aufnahme der Kosovo-Fluechtlinge einigt. Der SPD-Politiker sagte der "Frankfurter Rundschau", es sei fahrlaessig darauf zu hoffen. Bundesinnenminister Schily wuerde sich den Ruf eines Zauberkuenstlers verdienen, wenn es ihm gelaenge, eine europaeische Fluechtlingspolitik auf die Beine zu stellen, sagte Penner. Die meisten Laender hofften, von den Fluechtlingen verschont zu bleiben. Am Morgen hatte bereits der baden-wuerttembergische Innenminister Schaeuble eine gerechte Verteilung der Lasten unter den Bundeslaendern und innerhalb Europas gefordert. Nach Angaben des Fluechtlingswerks der Vereinten Nationen sind im Kosovo zehntausende Menschen auf der Flucht. Es werde immer deutlicher, dass die Serben die Kosovo-Albaner systematisch vertrieben, sagte ein Sprecher des UNHCR im Deutschlandfunk. Die Zahl der Fluechtlinge werde voraussichtlich in den naechsten Tagen noch weiter ansteigen. Der albanische Botschafter in Deutschland bat am Morgen in der ARD um finanzielle und humanitaere Hilfe, um die Fluechtlinge aus dem Kosovo versorgen zu koennen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-30</field><field name="title">Eisenbahnergewerkschaft waehlt Hansen als neuen Chef </field>
<field name="text">Die Gewerkschaft der Eisenbahner Deutschlands hat Norbert Hansen zu ihrem neuen Vorsitzenden gewaehlt. Der bisherige Vizechef folgt Rudi Schaefer nach, der aus Altersgruenden nicht mehr antrat. Hansen sagte in seiner Antrittsrede, sein wichtigstes Ziel werde der Erhalt der Arbeitsplaetze bei der Bahn sein. Ausserdem will sich der 46jaehrige um eine einheitliche Tarifstruktur bemuehen. Die Gewerkschaft der Eisenbahner hat rund 350.000 Mitglieder.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-30</field><field name="title">Tarifverhandlungen im Bankgewerbe gescheitert </field>
<field name="text">Die Tarifverhandlungen fuer die rund 470.000 Bankbeschaeftigten sind nach rund zwoelfstuendigen Gespraechen gescheitert. Nach uebereinstimmenden Auskuenften beider Seiten konnte bei der Samstagsarbeit keine Einigung erzielt werden, obwohl man ueber eine grundsaetzliche Oeffnung uebereinstimmte. Die Gewerkschaften lehnten die Forderung der Arbeitgeber, den Samstag als Regelarbeitstag festzuschreiben, ab. Streitpunkt blieb unter anderem auch das 13. Monatsgehalt. Die Arbeitgeber fordern eine Ausweitung der Samstagsarbeit und Abstriche beim 13. Monatsgehalt. Die Gewerkschaften lehnten das ab. Mit den Gehaltsvorstellungen der Arbeitgeber erklaerten sich die Gewerkschaften dagegen einverstanden. Die Arbeitgeber hatten eine Gehaltserhoehung von 3,1 Prozent angeboten. Nach dem erneuten Scheitern der Tarifverhandlungen im Bankgewerbe haben die Gewerkschaften angekuendigt, ihre Streiks auszuweiten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-30</field><field name="title">PKK-Funktionaere verwirken Recht auf Asyl </field>
<field name="text">Funktionaere der verbotenen Kurdischen Arbeiterpartei PKK haben in Deutschland keinen Anspruch auf Asyl. Das Bundesverwaltungsgericht in Berlin lehnte die Antraege zweier Kurden auf Asyl und besonderen Abschiebeschutz ab. Die PKK-Funktionaere duerften allerdings nach dem Gerichtsurteil nur abgeschoben werden, wenn ihnen in der Tuerkei keine Folter oder keine Todesstrafe drohen. In einem weiteren Grundsatzurteil stellte das Bundesverwaltungsgericht fest, dass Anhaenger der PKK ihren Abschiebeschutz nicht deshalb verlieren, weil sie an verbotenen Demonstrationen teilgenommen oder regelmaessig Geld fuer die Kurdenorganisation gespendet haben. Die CDU/CSU-Bundestagsfraktion forderte nach der Urteilsverkuendung, PKK-Funktionaere unverzueglich aus Deutschland abzuschieben. Ein Sprecher von Amnesty International erklaerte, das Gericht habe klargestellt, dass einfache Sympathisanten kein Asyl verlieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-30</field><field name="title">DGB begruesst Riesters Vorschlag zur Mindestrente </field>
<field name="text">Der Deutsche Gewerkschaftsbund hat die von Bundesarbeitsminister Riester angekuendigte Mindestrente grundsaetzlich begruesst. Die stellvertretende DGB-Vorsitzende Engelen-Kefer sagte gegenueber der "Neuen Osnabruecker Zeitung", die dadurch entstehenden Kosten von ueber drei Mrd. DM duerften allerdings nicht den Beitragszahlern aufgebuerdet, sondern muessten aus dem Bundeshaushalt bezahlt werden. Riester hatte zuvor seine Absicht bekraeftigt, das Rentensystem dadurch zu ergaenzen, dass eine bedarfsorientierte Grundsicherung eingefuehrt wird.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-30</field><field name="title">Lebenslang fuer Doppelmoerder von Sennewitz </field>
<field name="text">Der Doppelmoerder von Sennewitz ist zu lebenslanger Haft verurteilt worden. Das Landgericht Halle befand den 51jaehrigen Bernd Buech des zweifachen Mordes, des erpresserischen Menschenraubs, der Geiselnahme und der Vergewaltigung in besonders schwerem Masse fuer schuldig. Das Gericht ordnete im Anschluss an die Haftstrafe Sicherungsverwahrung an. Buech war im April vergangenen Jahres aus einer psychiatrischen Klinik in Nordrhein-Westfalen ausgebrochen und hatte anschliessend in Sennewitz einen Mann und dessen Mutter ermordet sowie die Ehefrau und die Tochter des Getoeteten mehrfach vergewaltigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-30</field><field name="title">Mehrere Gruene verlassen aus Protest gegen NATO-Angriffe die Partei </field>
<field name="text">Aus Protest gegen die NATO-Luftangriffe haben mehrere bayerische Gruenen-Politiker ihre Partei verlassen. Das berichtet die "Sueddeutsche Zeitung" in ihrer Mittwochsausgabe. Ausgetreten ist demnach unter anderem die ehemalige Bundestagsabgeordnete Halo Seibold, die durch ihre Forderung nach Einschraenkung von privaten Flugreisen bundesweit bekannt wurde.  </field></doc></add>