<add><doc><field name="date">2000-01-08</field><field name="title">Rentenalter wird offenbar doch gesenkt </field>
<field name="text">Das Rentenalter in Deutschland wird offenbar doch gesenkt. Bundeskanzler Schroeder hat in einem Kompromisspapier eine entsprechende Aenderung vorgeschlagen. Der Vorschlag soll morgen bei den Gespraechen fuer ein Buendnis fuer Arbeit diskutiert werden. IG-Metall-Chef Zwickel bezeichnet die Runde als letzte Chance fuer eine Einigung auf die Rente mit 60. Zugleich signalisierte er jedoch Kompromissbereitschaft. Der Vorsitzende des Deutschen Beamtenbundes, Geier, haelt das Buendnis fuer gescheitert. Es handele sich bei den Gespraechen nur noch um Kaffeekraenzchen, sagte er dem Magazin Focus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-08</field><field name="title">Union verstaendigt sich auf 35% Spitzensteuersatz </field>
<field name="text">Die Unionsparteien wollen die Buerger und Unternehmen in Deutschland um 50 Milliarden DM jaehrlich entlasten. Zum Abschluss der CSU-Klausurtagung in Wildbad Kreuth stellte CSU-Chef Stoiber das Konzept der Union vor. "Und die wesentlichen Eckpunkte unseres Konzepts auf dem Parteitag waren, eine Nettoentlastung von 50 Milliarden DM in zwei Stufen, wobei die zweite Stufe im Jahr 2003 wirksam werden sollte, eine deutliche Senkung des Eingangssteuersatzes, ein Spitzensteuersatz von 35 Prozent bei der Einkommenssteuer und eine systemkonforme Neuordnung der Koerperschaftssteuer mit einem Koerperschaftssteuersatz fuer einbehaltene Gewinne von ebenfalls 35% ." Finanzminister Eichel, SPD, hat den Unionsvorschlag kritisiert. Er erklaerte, das Modell sei mit heisser Nadel gestrickt worden und nicht finanzierbar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-08</field><field name="title">CDU gegen EU-Vollmitgliedschaft der Tuerkei </field>
<field name="text">Die CDU hat sich gegen eine Vollmitgliedschaft der Tuerkei in der EU ausgesprochen. Fuer Laender, deren Territorium nur zum Teil in Europa liege, muesse eine eigene Form der Zugehoerigkeit gefunden werden, hiess es. CDU-Chef Schaeuble sagte in Norderstedt, die Entscheidung, der Tuerkei eine Vollmitgliedschaft anzubieten, sei verfrueht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-08</field><field name="title">Angeblich Intrigen von Kohl gegen Schaeuble </field>
<field name="text">Ein Zeitungsbericht ueber angebliche Intrigen von Alt-Bundeskanzler Kohl gegen CDU-Chef Schaeuble hat fuer ordentliche Verwirrung gesorgt. Mehrere Spitzenpolitiker der CDU dementierten den Bericht unterdessen. Die Sueddeutsche Zeitung hatte geschrieben, Kohl habe Nordrhein-Westfalens Landeschef Ruettgers zu einer Kampfkandidatur gegen Schaeuble bewogen. Ruettgers selbst bezeichnete das, so woertlich, als "Quatsch". Schaeuble raeumte allerdings in einem Interview mit dem Nachrichtenmagazin Spiegel Differenzen mit Kohl ein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-08</field><field name="title">Berliner Behoerden verbieten Gedenkveranstaltung </field>
<field name="text">Die Berliner Behoerden haben eine fuer morgen geplante Veranstaltung zur Ermordung von Rosa Luxemburg und Karl Liebknecht verboten. Ein mit Haftbefehl gesuchter und offenbar von der PDS enttaeuschter Mann hatte angekuendigt, Teilnehmer mit Maschinenpistole und Handgranten anzugreifen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-08</field><field name="title">Hombach unter massivem Druck </field>
<field name="text">Der Balkankoordinator der EU, Hombach, geraet unter massive Kritik aus den eigenen Reihen. Die EU-Kommission soll nach einem Spiegel-Bericht sowohl mit Hombachs Arbeit und vor allem mit dessen Geldforderungen nicht einverstanden sein. Sein Jahresgehalt: 464.000 DM. Auf Druck aus Berlin wurde noch eine Sonderzulage bewilligt: rund 74.000 DM pro Monat plus Bewirtungsspesen ueber 35.000 DM. Soviel bekomme noch nicht einmal Kommissionschef Prodi, so die Kritik. Die Bruessler Behoerde kuerzte Hombachs internationale Fluege und weigerte sich, ein gepanzertes Fahrzeug zu stellen. Das bezahlt jetzt Berlin. Kostenpunkt: Rund 68.000 DM pro Jahr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-08</field><field name="title">Testpanzer in der Tuerkei eingetroffen </field>
<field name="text">In der Tuerkei ist ein Testmodell des deutschen Leopard II - Panzers eingetroffen. Das tuerkische Heer will in der kommenden Woche mit der Erprobung beginnen. Die Entscheidung im Herbst, der Tuerkei einen Testpanzer zur Verfuegung zu stellen, hatte zu einer schweren Belastung der rot-gruenen Regierungskoalition gefuehrt. Bei dem Ruestungsgeschaeft geht es um die Lieferung von insgesamt 1.000 Panzern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-08</field><field name="title">Brand beim FC Bayern Muenchen </field>
<field name="text">Ein Brand hat auf dem Trainingsgelaende des FC Bayern Muenchen Schaden von mehreren Millionen DM angerichtet. Die Frage, die sich in Muenchen nun stellt, ist: Koennen die Bayern nun weiterhin in ihrem Trainingszentrum spielen oder muessen sie womoeglich fuer ein paar Wochen umziehen. Das Feuer hat verheerende Schaeden in den Umkleiden, der Sauna, in den Duschen und in der Fitnessabteilung angerichtet. Eine Ausweichmoeglichkeit ware zum Beispiel das Trainingszentrum der Loewen, das nur ein paar hundert Meter von dem der Bayern entfernt ist. Auf Nachfrage von Antenne Bayern knurrte der Loewentrainer Werner Lorant allerdings nur "Kein Kommentar". Und die Loewen-Fans, die wollen auf gar keinen Fall FC Bayern-Spieler in ihrem Hoheitsbereich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-08</field><field name="title">Martin Schmitt gewinnt Weltcup in Engelberg </field>
<field name="text">Martin Schmitt hat das Fliegen nicht verlernt. Beim Weltcup in Engelberg sprand er 127 sowie 125 Meter und landete auf Platz eins. Janne Ahonen wurde Zweiter und Andreas Widhoelzl Dritter. Vor dem zweiten Durchgang war er sich nicht sicher, ob er seinen Konkurrenten schlagen kann, sagte Schmitt im RTL-Interview.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-08</field><field name="title">Martina Ertl auf dem Treppchen </field>
<field name="text">Martina Ertl ist in dieser Saison zum ersten Mal im Riesenslalom auf dem Treppchen gelandet. Beim Weltcup in Berchtesgaden wurde sie hinter Michaela Dorfmeister und Karen Putzer Dritte.  </field></doc></add>