<add><doc><field name="date">1997-07-11</field><field name="title">Kabinett stimmt Etatentwuerfen zu </field>
<field name="text">Bundesfinanzminister Waigel hat die vom Kabinett gebilligten Haushaltsentwuerfe fuer 1997 und 1998 als Dokumente einer konsequenten Konsolidierungspolitik bezeichnet. Die vorgesehenen Mehrbelastungen muessten ohne zusaetzliche gesetzliche Sparprogramme bewaeltigt werden, da der Bundesrat diese nicht mittragen wuerde. Die Haelfte aller Ministerien muesse im naechsten Jahr mit weniger Geld auskommen. Mehrausgaben seien lediglich fuer Renten, Zinsen und den Berlinumzug vorgesehen. Fuer den lange umstrittenen Bau des Eurofighter sind allein naechstes Jahr 850 Mio. DM eingeplant und von der FDP offenbar auch akzeptiert. Der Finanzminister verteidigte ausserdem seinen Nachtragshaushalt fuer dieses Jahr. Zur hoeheren Neuverschuldung von 17,9 Mrd. DM habe es keine Alternative gegeben. Weitere drastische Einsparungen seien mit dem SPD-dominierten Bundesrat nicht durchsetzbar. Steuererhoehungen kaemen ebenfalls nicht in Frage, weil dadurch Wachstum und Beschaeftigung geschwaecht wuerden. Das Bundeskabinett hatte zuvor erwartungsgemaess den Nachtragshaushalt fuer das laufende und den Etat fuer das kommende Jahr gebilligt. 1997 wird demnach die Neuverschuldung auf 71,2 Mrd. DM erhoeht. Dies uebertrifft deutlich die vorgesehenen Investitionen. Die Verfassung verlangt in diesem Fall, dass der Bundestag eine Stoerung des Gesamtwirtschaftlichen Gleichgewichts feststellt. Fuer 1998 sieht der Etatplan Ausgaben des Bundes von 461 Mrd. DM vor, die Neuverschuldung sinkt auf rund 58 Mrd. DM. Die mittelfristige Finanzplanung, die bis 2001 einen Abbau der Neuverschuldung auf 47 Mrd. DM vorsieht, wurde ebenfalls vom Kabinett angenommen. Die Bundesregierung geht davon aus, dass die Zahl der Arbeitslosen im kommenden Jahr um 100.000 zurueckgeht. Ausserdem erwartet der CSU-Vorsitzende eine Euro-Punktlandung. Waigel geht davon aus, dass die Staatsverschuldung 3,0% des Bruttosozialproduktes nicht ueberschreiten wird. Im Jahreswirtschaftsbericht ging die Bundesregierung noch von 2,9% aus. Politiker der Opposition haben die Haushaltsplaene der Regierung kritisiert. Die SPD-Finanzexpertin Matthaeus-Maier bezeichnete die Haushaltsentwuerfe als den verzweifelten Versuch der Bundesregierung, mit Flickschusterei und Notoperation ueber die Runden zu kommen. Die Sozialdemokratin nannte Finanzminister Waigel einen Bundesschuldenminister, der kurz vor dem Bankrott stehe. Gespart werden kann nach Ansicht von Ingrid Matthaeus-Maier zum Beispiel beim Transrapid und beim Eurofighter. Die Bundesvorsitzende der Gruenen Roestl (sp?) erklaerte, die Bundesregierung stopfe die Haushaltsloescher mit Krediten, die verfassungsrechtlich bedenklich sind. Fuer die Stoerung des gesamtwirtschaftlichen Gleichgewichtes sei die Koalition verantwortlich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-11</field><field name="title">Gewitter verursachen Millionenschaeden </field>
<field name="text">Heftige Gewitter mit starken Regen- und Hagelschauern haben in Bayern Millionenschaeden verursacht. Mehrere Bauernhoefe brannten nach Blitzeinschlaegen aus. Ein Reisebus verunglueckte auf der Autobahn, elf Menschen wurden zum Teil schwer verletzt. Der Reisebus war frontal mit einem Personenwagen zusammengestossen, dessen Fahrer vermutlich in Aquaplaning geraten war.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-11</field><field name="title">Chemieunfall bei BASF </field>
<field name="text">Nach einem Chemieunfall bei der BASF ist eine Staubwolke ausgetreten und hat den Stadtteil Friesenheim verschmutzt. Ein BASF-Sprecher teilte mit, dass rund 50 kg Polyethylenwachs ausgetreten seien. Fuer Menschen und Umwelt sei dieses Produkt jedoch ungefaehrlich. Es lasse sich problemlos mit Wasser abwaschen. Ursache des Chemieunfalls war ein ueberhitzter Produktionsreaktor. Die Chemikalie trat ueber ein Notventil aus und verteilte sich im Bereich Friesenheim in Form von graeulichen Flocken oder als Staub. Polyethylenwachs wird vor allem zur Herstellung von Zahnpasta, Bodenreiniger oder Druckfarbe gebraucht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-11</field><field name="title">Focus muss Schadenersatz zahlen </field>
<field name="text">Das Nachrichtenmagazin Focus muss fuer den Zusammenbruch der Hamburger Modi-Bank (sp?) finanziell geradestehen. Das hat das Landgericht der Hansestadt entschieden. In dem Urteil heisst es, Focus sei verpflichtet alle Schaeden zu ersetzen, die durch die Werbung fuer einen Artikel des Magazins im Januar 1995 entstanden seien. Die Hoehe der Entschaedigung soll in einem getrennten Verfahren festgestellt werden. Bankenkreise rechnen mit einer zweistelligen Millionensumme. Unter dem Titel "Exklusiv - Hamburger Privatbank in Not, Kunden zittern um ihr Geld" hatte Focus fuer einen Bericht geworben, der sich jedoch nicht mit der Bank, sondern mit der finanziellen Lage des Aufsichtsratsvorsitzenden Ahrend G. Modi (sp?) befasste. Daraufhin hatten die Kunden der Modi Privatbank ihr Kapital abgezogen, das Institut musste schliessen. Wenn das Magazin zahlen muss, fliesst das Geld in die Vergleichsmasse ein und kaeme den Einlegern der Bank zugute, die bisher keine Entschaedigung erhalten haben. Der Focus-Anwalt kuendigte Berufung gegen das Urteil an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-11</field><field name="title">Ermittlungsverfahren gegen Merkle eingestellt </field>
<field name="text">Die Staatsanwaltschaft hat das Ermittlungsverfahren gegen den Leiter der Steuerabteilung im baden-wuerttembergischen Finanzministerium Merkle eingestellt. Merkle war in den Verdacht geraten, Dienst- und Steuergeheimnisse verraten zu haben. Dass Merkle dem Mannheimer Konzertmanager Matthias Hoffmann einen Tip gegeben haben soll, dass in dessen Bueros eine Durchsuchung wegen Steuerhinterziehung bevorstehe, das dementierte die Staatsanwaltschaft heute. Stattdessen soll der Leiter der Steuerabeteilung im Finanzministerium am Stammtisch geplaudert haben. In einer Stuttgarter Kneipe soll Rudi Merkle im Maerz laut einem Zeugen von der Verhaftung Hoffmanns erzaehlt haben. Der weilte aber zu der Zeit in New York, bekam dort Nachricht und eilte vorzeitig zurueck nach Deutschland. Inzwischen waren seine Bueros und seine Wohnung auch von der Steuerfahndung durchsucht worden und ein Vierteljahr spaeter wurde Hoffmann auch tatsaechlich verhaftet, kam auf Kaution aber wieder frei. Das Verfahren gegen ihn laeuft noch. Das Ermittlungsverfahren gegen den Steuerbeamten Merkle musste nun eingestellt werden, so die Staatsanwaltschaft heute, weil das Finanzministerium als Merkles oberste Dienstbehoerde die Staatsanwaltschaft nicht zu weiteren Ermittlungen ermaechtigt habe und weder das Finanzministerium, noch der Konzertmanager Hoffmann Anzeige erstatten wollen. Die Entscheidung des Finanzministers Maier-Vorfelder nannten die Gruenen im Suttgarter Landtag heute skandaloes. Die Zustimmungsverweigerung koenne nicht hingenommen werden, so Fraktionschef Fritz Kuhn.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-11</field><field name="title">Drogenkonsum in Baden-Wuerttemberg gestiegen </field>
<field name="text">Das Innnenministerium in Baden-Wuerttemberg hat den Jahresbericht 1996 zur Rauschgiftkriminalitaet vorgelegt. Nach den Angaben des Innenministeriums erhoehte sich die Zahl der Rauschgiftdelikte gegenueber 1995 um neun Prozent auf knapp 27.200. Die auffaelligste Steigerung sei bei den synthetischen Drogen zu verzeichnen, vor allem bei der sogenannten Designerdroge Extasy (sp?). Dabei registrierten die Rauschgiftfahnder der Polizei eine erhebliche Zunahme bei Erwerb und Besitz, bei Handel und Schmuggel gar um knapp 62%. Im Verlauf des Jahres 1996 stellten sie mehr als 87.000 Extasy-Tabletten, fast 107 kg Heroin und rund 128 kg Kokain sicher. Die Polizei werde, erklaerte dazu Innenminister Thomas Schaeuble, den Rauschgifthandel auf allen Ebenen energisch bekaempfen und entschlossen gegen den Kleinhandel vorgehen. Ausserdem werde sie die Praeventionsanstrengungen vor allem im Bereich der synthetischen Drogen verstaerken und bestehende Hilfsangebote fuer Drogensuechtige ausbauen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-11</field><field name="title">Geldabheben an Automaten wird teurer </field>
<field name="text">Bei der Nutzung von Geldautomaten gibt es jetzt keine einheitliche Gebuehren mehr. Die Sparkassen koennen jetzt mehr Geld verlangen, wenn Fremdkunden an ihren Automaten Geld abheben. Ein Versuch der Kreditwirtschaft, die Sparkassen zu einem Verzicht auf die Gebuehrenerhoehung zu bewegen ist gescheitert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-11</field><field name="title">Zwei Vietnamesen in der Wohnung erschossen </field>
<field name="text">Zwei Vietnamesen sind in einer Wohnung in Sachsen-Anhalt erschossen worden, ein dritter wurde schwer verletzt. In der Vergangenheit ging es bei Auseinandersetzungen zwischen rivalisierenden vietnamesichen Banden um die Vormacht beim Zigarettenverkauf. Seit 1995 sind in Sachsen-Anhalt 13 Vietnamesen getoetet worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-11</field><field name="title">Kassen warnen vor privaten Arztrechnungen </field>
<field name="text">Die gesetzlichen Krankenkassen warnen davor, Arztbesuche mit Rechnung statt mit Chipkarte zu bezahlen. Die Gebuehrenordnung erlaubt bei privaten Rechnungen hoehere Betraege als die Kassen erstatten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-11</field><field name="title">Fernreisen und Fluege werden teurer </field>
<field name="text">Fernreisen und Fluege werden in der kommenden Wintersaison teurer. Die deutschen Reisebueros begruenden dies mit einem deutlich hoeheren Dollarkurs.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-11</field><field name="title">Becker doch bei US-Open dabei </field>
<field name="text">New York. Boris Becker wird angeblich doch bei den US-Open dabei sein. Nach Angaben des US-Tennisverbands hat sich Becker zu dem Turnier angemeldet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-11</field><field name="title">Tour de France </field>
<field name="text">Erik Zabel ist der zweite Etappensieg bei der Tour de France wegen Behinderung worden. Zabel wurde fuer die sechste Etappe auf den letzten Platz gesetzt und zu einer Geldstrafe verurteilt. N Noch haerter traf es den Belgier Steels (sp?). Er wurde wegen Behinderung von der Tour ausgeschlossen. Neuer Etappensieger wurde der Niederlaender Bleilewens (sp?).  </field></doc></add>