<add><doc><field name="date">1997-05-20</field><field name="title">Aegyptischer Praesident Mubarak hielt sich in Bonn auf </field>
<field name="text">Der aegyptische Praesident Mubarak haelt weitere Gespraeche ueber einen Nahost-Frieden nur dann fuer moeglich, wenn Israel den Siedlungsbau in den Palaestinenser-Gebieten einstellt. Zu Beginn eines Kurzbesuchs in Bonn sagte Mubarak bei einer Unterredung mit Bundes-Aussenminister Kinkel, er sei besorgt ueber den Stillstand der Verhandlungen. Er appellierte an USA und EU, eine staerkere politische Rolle im Friedensprozess zu uebernehmen. Mubarak war zuvor von Bundeskanzler Kohl mit militaerischen Ehren empfangen worden. Am Abend traf sich der aegyptische Gast mit Bundespraesident Herzog.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-20</field><field name="title">Chilenische Polizei sucht nach Anfuehrer der Sekte "Colonia Dignidad" </field>
<field name="text">Santiago de Chile. Die chilenische Polizei hat mit der Durchsuchung des Gelaendes der deutschen Sekte "Colonia Dignidad" begonnen. Die Polizei sucht nach dem Anfuehrer der Sekte Schaefer, dem die Vergewaltigung eines zwoelfjaehrigen Jungen vorgeworfen wird. In der vergangenen Woche hatte sich Schaefer in einem Brief geweigert, sich den Behoerden zu stellen. Er war Anfang der sechziger Jahre aus Deutschland nach Chile geflohen, nachdem er hier des Kindesmissbrauchs beschuldigt worden war. Auf dem Anwesen der Sekte in Sued-Chile sollen zudem waehrend der Militaer-Diktatur von General Pinochet (sp?) politische Gefangene gefoltert und ermordet worden sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-20</field><field name="title">Neues "Buendnis fuer Arbeit" soll gegruendet werden </field>
<field name="text">Bundesregierung, Wirtschaft und Gewerkschaften haben eine Initiative fuer mehr Arbeitsplaetze in Ostdeutschland vereinbart. Wie Regierungssprecher Hausmann in Bonn mitteilte, soll das Vorhaben am Donnerstag auf einer Pressekonferenz in Berlin vorgestellt werden. Das neue "Buendnis fuer Arbeit" soll in diesem Jahr den Stellenabbau in den neuen Laendern zumindest stoppen, und von 1998 an jaehrlich 100.000 neue Arbeitsplaetze dort schaffen. Gewerkschaften und Arbeitgeber bekennen sich in der Abmachung unter anderem dazu, den Nachteil der Ost-Wirtschaft bei den Lohn-Stueck-Kosten abzubauen und den Flaechentarifvertrag fuer Abmachungen in den Betrieben zu oeffnen. Die Wirtschaft sagt zu, mehr Produkte in den neuen Laendern einzukaufen und ihre ostdeutschen Tochterfirmen-Standorte zu staerken. Der Bund bringt vor allem die Fortsetzung der "Wirtschaftsfoerderung Ost" in das Buendnis ein, ueber die das Kabinett morgen entscheiden will.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-20</field><field name="title">Justizminister Schmidt-Jortzig verlangt klare Richtlinien fuer Organspende </field>
<field name="text">Bundesjustizminister Schmidt-Jortzig hat klare Richtlinien fuer die Organspende in Deutschland gefordert. Die Entscheidung fuer oder gegen eine Spende sei eine Buergerpflicht, sagte der FDP-Politiker. Jeder muesse in einem Spender-Ausweis erklaeren, ob er mit der Entnahme eines Organs nach seinem Tod einverstanden sei. Wie das Justizministerium erlaeuterte, koennte dies durch das Ausfuellen eines Formulars auf dem Einwohnermeldeamt geschehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-20</field><field name="title">Streit um Rentenniveau geht weiter </field>
<field name="text">Mit seinen juengsten Aeusserungen zu einer Senkung des Rentenniveaus hat DGB-Chef Schulte fuer Streit bei der SPD und den Gewerkschaften gesorgt. Waehrend der SPD-Sozialminister von Rheinland-Pfalz, Gerster, Schulte unterstuetzte, erklaerte der Fraktionsvorsitzende Scharping, seine Partei wolle das Rentenniveau beibehalten. Die schleswig-holsteinische Ministerpraesidentin Simonis sagte im ZDF, man muesse ueberlegen, das bisherige Rentensystem durch steuerfinanzierte Elemente zu ergaenzen. Die SPD-Politikerin fuegte hinzu, zum Teil unterstuetze sie damit die Reformvorschlaege des saechsischen Ministerpraesidenten und CDU-Politikers Biedenkopf. Auch die Gewerkschaft OeTV stellte sich gegen den DGB-Chef. Dagegen begruessten CDU-Generalsekretaer Hintze und Arbeitgeber-Praesident Hundt die Aeusserungen Schultes als positive Signale. Schulte hatte am Wochenende eine Absenkung des Rentenniveaus nicht mehr kategorisch abgelehnt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-20</field><field name="title">Diskussion ueber Modernisierung des Flaechentarifvertrags </field>
<field name="text">Die Forderung von DGB-Chef Schulte nach einer grundlegenden Modernisierung des Flaechentarifvertrags ist ueberwiegend auf Zustimmung gestossen. Der SPD-Fraktionsvorsitzende Scharping sagte im "Deutschlandradio Berlin", auch seine Partei sei fuer mehr Flexibilitaet. Positiv reargierten auch die Arbeitgeber auf den Vorschlag des Deutschen Gewerkschaftsbundes. Der Hauptgeschaeftsfuehrer der Bundesvereinigung der Deutschen Arbeitgeberverbaende, Goener (sp?), erklaerte im "Saarlaendischen Rundfunk", ohne mehr Spielraum fuer die Betriebe drohe das Ende des Flaechentarifvertrages. Geteilt war dagegen das Echo auf Schultes Vorstoss im Gewerkschaftslager selbst. Waehrend die IG Chemie die Forderung unterstuetzte, sprach die IG Medien von einem "falschen Signal der Nachgiebigkeit gegenueber den Unternehmern".  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-20</field><field name="title">Zahl der Kriegsdienst-Verweigerer geht zurueck </field>
<field name="text">Die Zahl der Kriegsdienst-Verweigerer geht zurueck. Nach Einschaetzung des Bundesbeauftragten fuer den Zivildienst Hackler akzeptieren immer mehr Jugendliche den Wehrdienst. Seit Beginn der neunziger Jahre hatte sich die Zahl der Antraege auf Kriegsdienstverweigerung auf einem hohen Niveau stabilisiert. 1996 war nach Angaben Hacklers ein leichter Rueckgang zu verzeichnen. Er hat sich in diesem Jahr fortgesetzt. Hackler sprach von einer Trendwende.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-20</field><field name="title">Polizeigewerkschaft will Altersgrenze fuer Strafmuendigkeit senken </field>
<field name="text">Die Polizeigewerkschaft im Beamtenbund ist dafuer, dass kuenftig auch schon Zwoelfjaehrige bestraft werden koennen. Ihr stellvertretender Vorsitzender Lenders (sp?) begruendete diese Empfehlung heute im "NDR" mit dem Hinweis, dass schwere Straftaten zunehmend bereits von Zwoelf- bis Dreizehnjaehrigen begangen wuerden. Es gehe seiner Gewerkschaft aber nicht darum, Jugendliche in den Knast zu stecken, sondern ihnen bewusst zu machen, dass man nach einer Straftat "nicht einfach zur Tagesordnung zurueckkehren koenne". Eine Freiheitsstrafe fuer diese Altersgruppe sollte nur in absoluten Ausnahmefaellen verhaengt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-20</field><field name="title">Vorstandssprecher der Deutschen Bank scheidet aus dem Amt </field>
<field name="text">Frankfurt am Main. Das Steuersystem in Deutschland muss einfacher werden. Dafuer hat sich der scheidende Vorstandssprecher der Deutschen Bank, Kopper, eingesetzt. Auf der Hauptversammlung kritisierte Kopper heute Vormittag, dass es zuviele Ausnahmen wie zum Beispiel fuer Nacht- und Sonntagsarbeit gibt. Dies passe nicht mehr in eine Zeit, in der viele Arbeitsformen und -zeiten notwendig seien. Die Deutsche Bank hat eine Rekordbilanz vorgelegt. Sie steigerte im ersten Quartal dieses Jahres ihren Gewinn um 28 Prozent auf 1,3 Mrd. Mark.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-20</field><field name="title">Zwei lebensgefaehrlich Verletzte bei Ueberfall auf Aldi-Filiale </field>
<field name="text">Bei einem Ueberfall auf eine Aldi-Filiale im Stadtteil Bergedorf hat ein bewaffneter Raeuber zwei Menschen lebensgefaehrlich verletzt. Der genaue Tathergang ist noch unklar. Nach ersten Berichten war der etwa Dreissigjaehrige, der ein Gewehr und zwei Pistolen bei sich gehabt haben soll, am Nachmittag in den Supermarkt eingedrungen. Er gab mehrere Schuesse ab, eine Kassiererin wurde in die Brust getroffen. Auf seiner Flucht feuerte der Taeter auf ein Auto und verletzte dabei einen Mann. Ein Grossaufgebot der Hamburger Polizei nahm ihn kurz darauf fest.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-20</field><field name="title">Zwei Fahrgastschiffe kollidierten an der ostfriesischen Kueste </field>
<field name="text">Vor der ostfriesischen Kueste sind am Nachmittag zwei Fahrgastschiffe frontal zusammengestossen. Neun Passagiere wurden verletzt in Krankenhaeuser gebracht. Nach Angaben der Wasserschutzpolizei ereignete sich das Unglueck in der schmalen Fahrrinne zum Kutter- und Passagierhafen in Harlesiel. Zum Zeitpunkt der Kollision herrschte dichter Nebel. Eines der beiden Schiffe wurde schwer beschaedigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-20</field><field name="title">Wasserqualitaet an deutschen Straenden und Binnengewaessern ist maessig </field>
<field name="text">Die Wasserqualitaet an deutschen Straenden und Binnengewaessern wird von der Europaeischen Kommission als maessig eingestuft. Der juengste Badewaesser-Report weist aus, dass ueber 82 Prozent der Badestellen an Kuestengewaessern und fast 61 Prozent der Badeplaetze an Binnengewaessern die zwingenden Reinheitsvorschriften einhalten. Dies kritisiert aber die Europaeische Kommission als zu niedrig. Besonders gute Wasserqualitaet wird den Ostfriesischen Inseln, sowie der Ostseekueste um Ruegen und Usedom bescheinigt. Verschlechtert hingegen hat sich die Wasserqualitaet auf Sylt.  </field></doc></add>