<add><doc><field name="date">1997-03-21</field><field name="title">Verhandlungen zwischen Koalition und SPD zu Steuerreform offenbar geplatzt </field>
<field name="text">Die Verhandlungen zwischen der Bonner Regierungskoalition und den Sozialdemokraten ueber die geplante Steuerreform sind offenbar vorerst geplatzt. CDU-Generalsekretaer Hintzesagte, Bundeskanzler Kohl sehe derzeit keine Veranlassung zu einem Treffen mit SPD-Chef Lafontaine. Dieser bekraeftigte daraufhin, ein Spitzengespraech der beiden Parteivorsitzenden sei Voraussetzung fuer eine Wiederaufnahme der Verhandlungen. Er verlangte zudem die Senkung der Lohnnebenkosten schon zum 1. Juli dieses Jahres sowie die Entlastung der Familien zum Jahresbeginn 1998.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-21</field><field name="title">Diskussion im Bundestag ueber Steuerpolitik </field>
<field name="text">Auch im Bundestag gab es einen Schlagabtausch ueber die Steuerpolitik. Bundesfinanzminister Waigel und SPD-Fraktionschef Scharping forderten sich gegenseitig auf, von ihrem Konzept abzuruecken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-21</field><field name="title">Krupp hat angeblich schon 30% der Thyssen-Aktien </field>
<field name="text">Der Krupp-Konzern soll sich nach Informationen des Duesseldorfer Handelsblattes bereits 30% der Aktien von Thyssen gesichert haben. Die Zeitung berichtet, Krupp bleibe auch bei seinem Ziel, Thyssen vollstaendig zu uebernehmen. Die beratenden Banken vertraeten die Ansicht, dass nur eine solche Fusion betriebswirtschaftlich sinnvoll sei. Die Vorstandsvorsitzenden beider Konzerne verhandeln seit gestern ueber die Bildung einer gemeinsamen Stahlgesellschaft. Die Gespraeche sollen innerhalb von 8 Tagen abgeschlossen werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-21</field><field name="title">Stahlarbeiter wollen gegen Banken demonstrieren </field>
<field name="text">Die Stahlarbeiter wollen am Dienstag in Frankfurt gegen die Rolle der Banken bei der Uebernahme von Thyssen durch Krupp-Hoesch demonstrieren. Das wurde auf einer Versammlung der Thyssen-Betriebsratsmitglieder beschlossen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-21</field><field name="title">VW bietet seinen Mitarbeitern Aktienoptionen an </field>
<field name="text">Der Volkswagenkonzern will seine gesamte Belegschaft mit Hausaktien am Geschaeftserfolg beteiligen. VW ist damit das erste deutsche Unternehmen, das seinen Mitarbeitern Aktienoptionen anbietet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-21</field><field name="title">Novelle zum BKA-Gesetz vom Bundestag beschlossen </field>
<field name="text">Verdeckte Ermittler des Bundeskriminalamtes koennen kuenftig bei gefaehrlichen Einsaetzen mit Richtmikrophonen, Minisendern und Videokameras gesichert werden. Dies sieht die Novelle zum BKA-Gesetz vor, die der Bundestag gestern abend in Bonn mit den Stimmen von Koalition und SPD-Opposition verabschiedete. Ausserdem regelt sie das Zustaendigkeitsverhaeltnis zwischen dem BKA und den Landeskriminalaemtern. Ferner erweitert das Gesetz die Aufgaben der Wiesbadener Behoerde um einige Felder der internationalen Kriminalitaetsbekaempfung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-21</field><field name="title">Rueckfuehrung von Kriegsfluechtlingen verzoegert sich </field>
<field name="text">Die Rueckfuehrung der rund 300.000 bosnischen Kriegsfluechtlinge verzoegert sich. Experten rechnen jetzt damit, dass in diesem Jahr nur ein Drittel heimgeschickt werden kann.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-21</field><field name="title">Gauck-Behoerde hat angeblich Beweise fuer Stasi-Mitarbeit Gysis </field>
<field name="text">Der Gauck-Behoerde liegen nach einem Bericht der BILD-Zeitung Beweise fuer eine Stasi-Mitarbeit des PDS-Spitzenpolitikers Gregor Gysi vor. Wie das Blatt heute berichtet, wurde dem Bundestag ein entsprechendes Gutachten zugeleitet. Gysi soll danach zwischen 1978 und 1989 Mandanten ausgekundschaftet haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-21</field><field name="title">4 Iraner wegen Geldwaesche angeklagt </field>
<field name="text">Die Staatsanwaltschaft hat 4 Iraner angeklagt, die ueber eine Frankfurter Wechselstube insgesamt etwa 36 Millionen DM Drogengelder gewaschen haben sollen. Die Summen stammen zum Grossteil aus Holland und Spanien, aber auch aus Uebersee. zwischen September 1993 und Juni 1995 haben Kuriere 150 Mal grosse Betraege zum Haupttaeter nach Frankfurt transportiert.  </field></doc></add>