<add><doc><field name="date">1997-11-29</field><field name="title">BfA gegen Regionalisierung der Sozialbeitraege </field>
<field name="text">Die Bundesversicherunganstalt fuer Angestellte, BfA, wendet sich gegen die von Bayern verlangte Regionalisierung der Sozialbeitraege. So etwas gefaehrde das Rentensystem und den Wirtschaftsstandort Deutschland. BfA-Praesident Rische sagte, die Umsetzung der bayerischen Vorschlaege, die teilweise aus der Postkutschenzeit stammten, waere fuer die Flexibilisierung der Arbeit und den Abbau buerokratischer Hemmnisse sicher kontraproduktiv. Auch innerhalb der Unionsparteien sorgten die Muenchner Plaene weiter fuer Streit.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-29</field><field name="title">Bluem ruft zu Kompromissbereitschaft auf </field>
<field name="text">Bundesarbeitsminister Bluem hat erneut Koalition und SPD zu Kompromissbereitschaft im Rentenstreit aufgerufen. Eine schnelle Einigung ueber die Erhoehung der Mehrwertsteuer sei notwendig, damit die Rentenkasse entlastet werde, sagte der CDU-Politiker. Wer 1998 einen Anteil von 21 Prozent verhindern wolle muesse jetzt einen Kompromiss zustande bringen. SPD-Fraktionschef Scharping erklaerte, er sehe die Chancen fuer eine Einigung seit der Haushaltsdebatte optimistischer. Scharping bekraeftigte die Bereitschaft seiner Partei, sofort die Lohnnebenkosten zu stabilisieren und dann sinkende Sozialabgaben zu vereinbaren. Er wiederholte das Angebot von Parteichef Lafontaine, man koenne mit der Koalition ueber alles reden, auch ueber eine Senkung des Spitzensteuersatzes. Gestern hatten Koalition und SPD deutlich gemacht, dass sie einen Anstieg der Rentenbeitraege auf 21 Prozent gemeinsam verhindern wollen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-29</field><field name="title">Lafontaine nimmt Schroeder in Schutz </field>
<field name="text">Wenige Tage vor Beginn des SPD-Parteitags in Hannover hat Parteichef Lafontaine den niedersaechsischen Ministerpraesidenten Schroeder gegen Kritik aus den eigenen Reihen in Schutz genommen. Mit der Ankuendigung, er werde nur als Bundeskanzler nach Bonn gehen und nicht als Minister, habe Schroeder mit Blick auf die bevorstehende Landtagswahl in Niedersachsen etwas gesagt, was eigentlich selbstverstaendlich ist, so Lafontaine. Alles andere kaeme bei den Menschen in seinem Bundesland schlecht an. Der Bonner SPD-Fraktionschef Scharping nannte Schroeders Worte dagegen ungluecklich, ja sogar unklug formuliert. Aehnlich aeusserte sich der rheinland-pfaelzische Ministerpraesident Beck.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-29</field><field name="title">Buendnisgruene fuer Einsatz von Gentechnologie in der Medizin </field>
<field name="text">Baden-Wuerttembergs Buendnisgruene sind fuer einen gezielten und vorsichtigen Einsatz von Gentechnologie in der Medizin. Der entsprechende von der Landtagsfraktion unterstuetze Antrag des Parteivorstands setzte sich auf einem kleinen Parteitag in Ettlingen bei Karlsruhe durch. Grundsaetzlich wird anerkannt, dass die Gentechnik Beitraege zur Bekaempfung von Krankheiten leisten kann. Um den Umgang mit der neuen Technologie mitgestalten zu koennen muesse man deutlich Position beziehen, hiess es. Die Suedwestgruenen sind aber weiter dagegen, Gentechnik in Ernaehrung und Landwirtschaft einzusetzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-29</field><field name="title">Hessische Liberale besetzen Landesliste fuer Bundestagswahl 98 </field>
<field name="text">Die hessischen Liberalen haben in Friedberg ihre Landesliste fuer die Bundestagswahlen im kommenden Jahr besetzt. Ueberraschendes ist dabei kaum herausgekommen, der FDP-Bundesvorsitzende Wolfgang Gerhardt und der Bonner FDP-Fraktionsvorsitzende Herrmann Otto Solms werden die hessischen Liberalen in die Bundestagswahl 1998 fuehren. Allerdings ging es nicht ganz ohne Kritik ab. Solms etwa musste sich Vorwuerfe um die Parteienfinanzierung gefallen lassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-29</field><field name="title">Kassenaerztliche Vereinigung ueberprueft Bayerns Labors </field>
<field name="text">Veredeln von Scheinen - unter Laboraerzten soll das die beschoenigende Formulierung fuer das Faelschen von Abrechnungen sein. Und wie der Spiegel schreibt, soll das nicht gerade selten vorkommen. Eine Sonderkommission der kassenaerztlichen Vereinigung Bayerns pruefe derzeit die Buecher saemtlicher 52 Labors im Freistaat. Ein Fuenftel aller Laborleistungen in Deutschland wird in Bayern erbracht. Viele Laborabrechnungen, so berichtet der Spiegel unter Berufung auf Experten sollen illegal sein. Von einem Drittel ist die Rede. In Mark und Pfenning wuerde dies eine jaehrliche Betrugssumme von 20 Millionen DM ergeben. Da klingt es nur konsequent, dass eine Sonderkommission der kassenaerztlichen Vereinigung Bayerns derzeit die Abrechnungen aller 52 Labors im Freistaat ueberpruefe. Nach und nach sollen dem Bericht zufolge auch alle bis zu 4.000 Artzpraxen unter die Lupe genommen werden, die nur nebenbei Laborleistungen erbringen. Wie der Spiegel weiter berichtet weigern sich einige der im Freistaat praktizierenden Laboraerzte, den Pruefern ihre Unterlagen zugaenglich zu machen. Beispielsweise mit dem Hinweis, sie wuerden von einem Konkurrenten ueberprueft, der sich so Wettbewerbsvorteile verschaffen wolle. Ein Argument, dass die kassenaerztliche Vereinigung nicht gelten laesst. Sie versichert, dass alle Beteiligten zum Datenschutz verpflichtet seien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-29</field><field name="title">Druck auf Bertelsmann und Kirch-Gruppe waechst </field>
<field name="text">Mit seinen Plaenen, die Fussballweltmeisterschaft in den Jahren 2002 und 2006 fast nur noch im Pay-TV auszustrahlen hat sich der Medienunternehmer Leo Kirch nicht ueberall beliebt gemacht. Bei den Fussballfans sowieso nicht, aber auch der Fussballweltverband laeuft Sturm gegen Kirchs Vorhaben. Und auch in Bruessel stoesst der Medienunternehmer nun auf Widerstand. Bertelsmann und Kirchgruppe haben mittlerweile bestaetigt, dass sie als Gesellschafter von Premiere ein Schreiben von der Generaldirektion fuenf erhalten haben, das ist die fuer Wettbewerb zustaendige Stelle der EU-Kommission. Darin wird gefordert, dass Premiere unverzueglich die Verwendung und Vermarktung der D-Box bis zur endgueltigen Entscheidung der Kommission im Fusionskontrollverfahren einstellt. Kirch-Gruppe und CLT-UFA, der Bertelsmann-Tochter, wird eine Frist bis 3. Dezember eingeraeumt sich zu dieser Forderung zu aeussern. Die beiden Medienkonzerne kuendigten unverzueglich Gespraeche mit der EU-Kommission am Montag an und erklaerten, die Begruendung der Wettbewerbskommission sei fuer Bertelsmann und Kirch-Gruppe nicht nachvollziehbar. Die Entscheidung, die D-Box auch bei Premiere einzusetzen sei eine rein technische und habe nichts mit dem geplanten Zusammengehen von Premiere und Kirch DF-1 zu tun. Auch wenn die EU-Wettbewerbshueter die Fusion der beiden Pay-TV-Anbieter nicht genehmigen wuerden, solle die D-Box als gemeinsamer deutscher Standard zum Einsatz kommen.  </field></doc></add>