<add><doc><field name="date">1996-08-25</field><field name="title">Sachsen reicht Klage gegen die Europaeische Kommission ein </field>
<field name="text">Das Land Sachsen hat wie angekuendigt beim Europaeischen Gerichtshof Klage gegen die Europaeische Kommission eingereicht. Das bestaetigte eine Sprecherin der Landesregierung. Sachsen will mit der Klage erreichen, dass die Europaeische Union die Subventionskuerzungen fuer die VW-Werke in Mosel und Chemnitz zuruecknimmt. Am Dienstag will das Bundeskabinett entscheiden, ob Bonn der Klage beitritt. Sachsen hatte trotz eines Verbots der EU-Kommission dem Volkswagenkonzern Subventionen in Hoehe von 91 Millionen DM gewaehrt. Die Kommission hatte daraufhin ihre Subventionen um 241 Millionen DM gekuerzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-25</field><field name="title">Schroeder fuer Aenderung der Subventionspolitik in Ostdeutschland </field>
<field name="text">Der niedersaechsische Ministerpraesident Schroeder hat sich fuer eine Aenderung der Subventionspolitik in Ostdeutschland ausgesprochen. In einem Interview des Nachrichtenmagazins "FOCUS" kritisierte er die bisherige Foerderpraxis. So seien vor allem Gewerbegebiete subventioniert worden, die niemand nutze. Ausserdem sei durch die steuerlichen Moeglichkeiten der Bau von Luxuswohnungen gefoerdert worden, die der Vermoegensbildung einer reichen Gesellschaftsschicht im Westen diene, den Menschen im Osten aber wenig helfe. Auch in der Landwirtschaft sollte statt der Hilfe fuer Agrarfabriken mehr Unterstuetzung fuer baeuerliche Familien gewaehrt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-25</field><field name="title">SPD bleibt beim "Nein" zum Sparpaket </field>
<field name="text">Die Sozialdemokraten bleiben bei ihrem "Nein" zum Sparpaket der Bundesregierung. Einen Tag vor den Beratungen im Vermittlungsausschuss von Bundestag und Bundesrat sagte Fraktionschef Scharping am Mittag im Deutschlandfunk, das Vorhaben werde von der sozialdemokratischen Mehrheit in dem Gremium abgelehnt. Er sehe keine Chance, dass die Plaene zur Lockerung des Kuendigungsschutzes, zur Kuerzung der Lohnfortzahlung im Krankheitsfall und zur Anhebung des Rentenalters von Frauen verwirklicht wuerden. Auch die vorgesehene Verschiebung der Kindergelderhoehung und die Abschaffung der Vermoegenssteuer werde am Widerstand der SPD scheitern. Der Bundesregierung warf Schaping vor, sie steuere einen Kurs der Konfrontation gegen die Arbeitnehmer. Der SPD-Politiker sprach sich ferner gegen eine Erhoehung der Mehrwertsteuer aus. Dies waere Gift fuer die Nachfrage, die Konjunktur und die Arbeitsplaetze.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-25</field><field name="title">Isetbegovic fordert seine Landsleute zur Heimkehr auf </field>
<field name="text">Der bosnische Praesident Isetbegovic hat auf einer Kulturveranstaltung seine gefluecheteten Landsleute zur Rueckkehr aufgerufen. Vor rund 20.000 Menschen sagte er im Gelsenkirchener Parkstadion: "Wir beginnen jetzt mit dem Wiederaufbau. Dazu brauchen wir jeden Mann und jede Frau und jedes Kind." Er bat um internationale Unterstuetzung fuer die Rueckkehr der Bosnier. Er dankte Deutschland fuer die Aufnahme der Fluechtlinge und die humanitaere Hilfe. Eingeladen zu dem Fest hatten bosnische Kulturvereine, die betonten, dass es sich nicht um eine Wahlveranstaltung handle. Trotzdem hingen ueberall Fahnen von Isetbegovics Partei STA. Dir Parlaments- und Praesidentschaftswahlen in Bosnien finden am 14. September statt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-25</field><field name="title">Polizei findet gesuchtes IRA-Auto </field>
<field name="text">Die niedersaechsische Polizei hat gestern auf einem Parkplatz bei Nordheim ein Auto entdeckt, das wegen des IRA-Anschlags auf eine britische Kaserne in Osnabrueck gesucht wurde. Die Polizei nahm auf dem Parkplatz zehn Briten und Iren fest, liess aber bis zum Abend neun von ihnen wieder frei. Bei ihnen hat sich nach Angaben der Behoerden der Verdacht einer Verbindung zur britischen Terrororganisation IRA nicht erhaertet. Ein Brite werde noch festgehalten, da seine Personalpapiere moeglicherweise gefaelscht seien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-25</field><field name="title">Wilhelm Angele gestorben </field>
<field name="text">Der deutsche Wissenschaftler Wilhelm Angele ist tot. Er starb im Alter von 91 Jahren in Richmond im US-Bundesstaat Virginia. Angele arbeitete waehrend des Krieges an der V2-Rakete mit. Danach wurde er von den USA unter strenger Geheimhaltung fuer die Entwicklung des amerikanischen Raketenund Raumfahrtprogramms angeworben. Sein Spezialgebiet war das elektronische Lenksystem von Raketen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-25</field><field name="title">Ballettaenzer verunglueckt in Koeln toedlich </field>
<field name="text">Der Ballettaenzer James Sounders ist gestern Abend in Koeln waehrend einer Veranstaltung im Museum Ludwig toedlich verunglueckt. Wie die Polizei heute mitteilte, stuerzte der Kuenstler bei einem missglueckten Salto ueber ein Treppengelaender acht bis zehn Meter in die Tiefe. Der 50jaehrige erlag noch auf der Buehne seinen Verletzungen. Der aus Philadelphia stammende Sounders arbeitet seit 1973 in Koeln.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-25</field><field name="title">Medaillenflut bei den Paralympics </field>
<field name="text">Am vorletzten Wettbewerbstag der Paralympics in Atlanta gab es fuer die deutschen Sportler noch einmal fuenfzehn Medaillen. In drei Sportarten gewannen sie sechs Mal Gold. Bei den Schwimmern siegten Stefan Loeffler aus Sindelfingen und die Koelnerin Yvonne Hoff jeweils mit Weltrekordzeit ueber 100m. Der Leichtathlet Joerg Schiedeck aus Jena kam im Speerwerfen auf Platz eins. Die Rollstuhlfahrer sicherten sich Gold bei der 4x100m Staffel. Im Tischtennis der offenen Klasse siegten der Koblenzer Thomas Kreidel bei den Herren und Christian Pape aus Bayreuth bei den Damen. Die Schwimmerin Kai Espenheim aus Leipzig errang mit dem zweiten Platz ueber 50m Freistil ihre sechste Medaille und wurde damit die erfolgreichste Athletin des deutschen Behindertensportverbandes.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-25</field><field name="title">Schumacher gewinnt Grossen Preis von Belgien </field>
<field name="text">Michael Schumacher hat seinen zweiten Grand Prix auf Ferrari gewonnen. Er gewann heute den Grossen Preis von Belgien vor dem Kanadier Jacques Villeneuve und dem Finnen Mika Hakkinen. Weltmeisterschaftserster Damon Hill wurde Fuenfter.  </field></doc></add>