<add><doc><field name="date">1997-02-13</field><field name="title">Koalition und SPD wollen gemeinsam ueber Steuerreform beraten </field>
<field name="text">Koalition und Sozialdemokraten werden voraussichtlich noch in diesem Monat gemeinsam ueber die Steuerreform beraten. CDU-Generalsekretaer Hintze sagte der Deutschen Presseagentur in Bonn, er rechne mit einem entsprechenden Gespraechsangebot an die SPD. Die Steuerreform sei das wichtigste Projekt fuer mehr Wachstum und mehr Beschaeftigung. Je schneller man sich mit den sozialdemokratisch regierten Laendern im Bundesrat einige, desto besser. Zuvor hatte SPD-Fraktionschef Scharping angekuendigt, man werde die Koalition noch im Februar zu Beratungen einladen. Der Parlamentarische Sprecher der Unionsfraktion, Hoerster hatte erwiedert, dass die Koalition damit noch warten will, bis die Referentenentwuerfe ausgearbeitet sind. Das soll im Maerz der Fall sein. Kanzleramtsminister Bohl hat erkennen lassen, dass solche Gespraeche fruehestens 3-4 Wochen nach Ostern aufgenommen werden koennten. Das Bundesfinanzministerium verweist auf die Ankuendigung Waigels, dass bei solchen Gespraechen, die moeglichst zuegig beginnen sollten, auch ueber einen Einstieg in die Tarifreform schon im naechsten Jahr diskutiert werden koenne. Finanzminister Waigel hatte gestern erklaert, dass Teile der Steuerreform schon im naechsten Jahr realisiert werden koennten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-13</field><field name="title">Borchert besteht auf Rindertoetung </field>
<field name="text">Bundeslandwirtschaftsminister Borchert besteht im Kampf gegen die Rinderkrankheit BSE trotz anders lautender Gerichtsurteile darauf, alle aus Grossbritannien und der Schweiz importierten Rinder zu toeten. Der Augsburger Allgemeinen sagte Borchert, diese vorbeugende Massnahme sei zum Schutz der Verbraucher und im Interesse der Bauern notwendig. Alle Bundeslaender haetten der Eilverordnung seines Ministeriums zugestimmt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-13</field><field name="title">Russischer Foederationsrat beraet ueber Beutekunst aus Deutschland </field>
<field name="text">In Moskau beriet heute der russische Foederationsrat, also die Vertretung der Regionen, ueber das Gesetz zur sogenannten "Beutekunst". Das Parlament hatte die aus Deutschland stammenden Kunstgegenstaende, darunter den Goldschatz des Priamos, bereits per Gesetz zum Eigentum Russlands erklaert. Sollte der Foederationsrat den Entwurf unterstuetzen, kann nur noch Praesident Jelzin ein Inkrafttreten des Gesetzes verhindern. Die Bundesregierung fordert die Rueckgabe der umstrittenen Kunstgueter, die waehrend des 2. Weltkriegs in die Sowjetunion gebracht worden waren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-13</field><field name="title">Parlament in Prag vertagt Votum ueber deutsch-tschechische Erklaerung </field>
<field name="text">Das Parlament in Prag hat sein Votum ueber die deutsch-tschechische Erklaerung erneut vertagt. Umstritten ist weiterhin, ob der offizielle Text durch eine Begleitresolution ergaenzt werden soll, mit der die Eigentumsansprueche der Sudetendeutschen zurueckgewiesen werden. Dafuer hatte sich der sozialdemokratische Parlamentspraesident gestern noch einmal stark gemacht. Regierungschef Klaus forderte dagegen die uneingeschraenkte Annahme der Erklaerung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-13</field><field name="title">Daimler Benz Aerospace macht wieder Gewinne </field>
<field name="text">Nach Rekordverlusten in den vergangenen Jahren macht die Daimler Benz Aerospace wieder Gewinne. Wegen der starken Nachfrage beim Airbus werden bei der DASA weniger Stellen als geplant abgebaut.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-13</field><field name="title">Siemens baut weitere Arbeitsplaetze in Deutschland ab </field>
<field name="text">Der Elektronikkonzern Siemens will in Deutschland weitere Arbeitsplaetze abbauen. Im ZDF-Morgenmagazin sagte Vorstandschef Von Pierer, im Inland sei der Stellenabbau noch nicht beendet. Es koennten nur Jobs erhalten werden, die der Markt auch bezahle. Bei der Siemens AG werde es kuenftig weniger Arbeit in Fabriken, dafuer aber mehr im Dienstleistungsbereich geben, fuegte von Pierer hinzu. Der Konzern hatte in den vergangenen drei Jahren 30.000 Stellen im Inland gestrichen. In Berlin fand heute die Hauptversammlung der Siemens-Aktionaere statt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-13</field><field name="title">Tarifabschluss in der Druckindustrie ist perfekt </field>
<field name="text">Der Tarifabschluss in der Druckindustrie ist perfekt. Nach der IG Medien hat auch der Bundesverband Druck dem Tarifvertrag und damit der Lohnfortzahlung bei Krankheit zugestimmt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-13</field><field name="title">Postgewerkschaft will gegen Wegfall des Postmonopols protestieren </field>
<field name="text">Mit geschlossenen Schaltern und Demonstrationen will die Postgewerkschaft gegen den Wegfall des Postmonopols protestieren. Vor allem die FDP draengt auf ein rasches Ende des Monopols.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-13</field><field name="title">ICE-Bahnstrecke Stuttgart-Mannheim war wegen Beschaedigung gesperrt </field>
<field name="text">Die ICE-Bahnstrecke zwischen Stuttgart und Mannheim ist in der Nacht zum Donnerstag gesperrt worden. Nach Angaben der Polizei in Karlsruhe wurde die Oberleitung beschaedigt. Ein Anschlag koenne nicht ausgeschlossen werden. Die Strecke blieb bis zum Vormittag gesperrt. Die Zuege wurden ueber Bruchsal umgeleitet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-13</field><field name="title">Heftige Stuerme in Baden-Wuerttemberg und Bayern </field>
<field name="text">Heftige Orkanboehen haben in Baden-Wuerttemberg und Bayern schwere Schaeden angerichtet. Ueberall behinderten umgestuerzte Baeume den Verkehr. Bei Karlsruhe wurde ein Waldarbeiter von einem Baum erschlagen. Der 42 Jahre alte Waldarbeiter hatte in einem Bauwagen gesessen, als der Baum auf das Fahrzeug stuerzte. Die beiden Kollegen des Waldarbeiters wurden leicht verletzt. Auf der Autobahn A8 zwischen Pforzheim und Heimsheim hatte der Sturm ebenfalls einen Baum auf ein Auto geworfen. Die Fahrerin blieb unverletzt. Raeummannschaften mussten mit Kettensaegen ausruecken, um die Strasse wieder freizubekommen. Auf der A5 zwischen Appenweier und Riedel kam es durch den Hagel zu Glaette. Orkanboehen knickten mehrere Baeume um. Massive Sturmschaeden werden auch aus Bayern gemeldet. Im Grossraum Muenchen und im Raum Ingolstadt richtete der Sturm Millionenschaeden an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-13</field><field name="title">Verleihung der Goldenen Kamera in Berlin </field>
<field name="text">Stars aus Hollywood, deutsche Fernsehprominenz und zahlreiche Gaeste haben in Berlin die Verleihung der "Goldenen Kamera" gefeiert. Mittelpunkt der von Senta Berger moderierten Show war gestern abend der Auftritt der Backstreet Boys. Die Popgruppe gehoert zu den 13 Preistraegern der von der Programmzeitschrift Hoerzu verliehenen Auszeichnung.  </field></doc></add>