<add><doc><field name="date">1997-11-10</field><field name="title">Resolution gegen deutsche Regierung im US-Repraesentantenhaus gescheitert </field>
<field name="text">Eine Resolution, nach der die deutsche Regierung intolerant gegen Minderheiten, also auch die Scientology-Organisation, ist, scheiterte vergangene Nacht im US-Repraesentantenhaus. 318 US-Abgeordnete votierten am Sonntag Abend gegen die Behauptung, in der Bundesrepublik wuerden Mitglieder der Scientologen religioes verfolgt und diskriminiert. 101 Abgeordnete stimmten fuer diesen Antrag. Vor 8 Tagen hatte der Kongressausschuss fuer internationale Beziehungen eine Resolution verfasst, in der US-Praesident Clinton aufgefordert wurde, wegen der angeblichen Diskriminierung der Sektenmitglieder in Deutschland bei der Bundesregierung Protest einzulegen. Dieser Entwurf war von Bundesaussenminister Klaus Kinkel und von anderen deutschen Politikern scharf kritisiert worden. Waehrend seiner Washington-Visite in der vergangenen Woche hatte Kinkel diese Resolution bei seinen Gespraechen mit der Clinton-Regierung mehrmals angesprochen und sich in aller Form gegen die Vorwuerfe verwahrt. Bereits bei seiner Abreise am vergangenen Mittwoch Abend war Kinkel signalisiert worden, dass die Resolution bei der Abstimmung im Repraesentantenhaus keine Mehrheit finden werde. Genau dies ist nun geschehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-10</field><field name="title">Streit um Rentenversicherung dauert an </field>
<field name="text">Die Chancen auf einen Kompromiss im Rentenstreit sind wieder gesunken. CDU und FDP sprachen sich dafuer aus, die gesamte Rentenreform jetzt doch um ein Jahr auf 1998 vorzuziehen. Der SPD-Vorsitzende Lafontaine sagte dazu, Rentenkuerzungen seien mit der SPD nicht zu machen. Zugleich bot Lafontaine der Koalition an, Verbrauchssteuern zu erhoehen, damit der Rentenbeitrag gesenkt werden kann. Ausserdem forderte der SPD-Vorsitzende die Regierungsparteien auf, die Rentenversicherung von versicherungsfremden Leistungen zu befreien, also beispielsweise von Renten fuer Aussiedler. Der CSU-Vorsitzende, Bundesfinanzminister Waigel, nannte eine Erhoehung der Mehrwertsteuer im kommenden Jahr unwahrscheinlich. Eine hoehere Mineraloelsteuer lehnte Waigel ebenfalls ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-10</field><field name="title">Hamburger SPD nimmt Koalitionsvertrag einstimmig an </field>
<field name="text">Die Hamburger SPD hat den Weg fuer das erste rot-gruene Regierungsbuendnis in der Hansestadt freigemacht. Auf einem Landesparteitag wurde der Koalitionsvertrag mit der gruen-alternativen Liste ohne Gegenstimmen angenommen. Die Delegierten billigten auch die Vorschlaege fuer die von der SPD zu stellenden 8 Senatorenposten. Demnach soll die Berliner Justizsenatorin Pesche-Gutzeit das gleiche Ressort in Hamburg uebernehmen. Staatssekretaerin Nuehman-Seidebinkel wird Nachfolgerin des designierten Ersten Buergermeisters Runde an der Spitze des Finanzministeriums. Wirtschaftssenator wird der bisherige Stadtentwicklungssenator Mirov. Alle uebrigen von der SPD gefuehrten Ressorts bleiben unveraendert. Die gruen-alternative Liste hatte bereits gestern auf einer Mitgliederversammlung das Koalitionspapier mit 2/3 Mehrheit gebilligt. Der neue Senat muss am Mittwoch von der Buergerschaft bestaetigt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-10</field><field name="title">TUeV-Gebuehren sollen angeblich erhoeht werden </field>
<field name="text">Die Regierung will laut mehreren Zeitungsberichten die TUeV-Gebuehren um bis zu 40% erhoehen. Statt bislang im Schnitt 55 DM soll die PKW-Hauptuntersuchung dann 76 DM kosten. Begruendet wird die Anhebung mit geaenderten Pruef- und Untersuchungsablaeufen und damit einem hoeheren Zeitaufwand.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-10</field><field name="title">Streit um Auswirkung von Auslandseinsaetzen auf Bundeswehrsoldaten </field>
<field name="text">Nach Auffassung katholischer Militaerseelsorger veraendern Auslandseinsaetze der Bundeswehr das Bewusstsein der Soldaten. Darueber berichtete Militaerpfarrer Oberhem. Der Ernstfall aendere das Bewusstsein der Soldaten und ziehe rechtsgerichtete Wehrpflichtige an. Das Bundesverteidigungsministerium widersprach dieser Auffassung. Gerade die Militaergeistlichen bei Auslandseinsaetzen wuessten, dass Auftreten und Einsatz der Soldaten das Ansehen der Bundeswehr und Deutschlands foerderten. Das Bundesverteidigungsministerium nannte als Beispiel Bosnien-Herzegowina.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-10</field><field name="title">Fussball: Bremen verpflichtet Stuermer aus der Ukraine </field>
<field name="text">Der abstiegsbedrohte Erstligist Werder Bremen hat einen neuen Stuermer. Der Tabellenvorletzte der Bundesliga verpflichtete den ukrainischen Nationalspieler Iuri Maximow von Dynamo Kiew.  </field></doc></add>