<add><doc><field name="date">1999-06-05</field><field name="title">Kosovo-Gespraeche auf morgen vertagt </field>
<field name="text">In dem mazedonischen Grenzort Blace sind die Gespraeche zwischen ranghohen Militaers der NATO mit jugoslawischen Vertretern von Armee und Polizei um den Rueckzug aus dem Kosovo kurzfristig auf morgen vertagt worden. Sie sollen an der Grenzstadt Kumanovo fortgesetzt werden. Eine offizielle Begruendung fuer die Unterbrechung wurde nicht gegeben. Bereits mehrmals waren am Nachmittag Vertreter der Serben zurueck ins Kosovo gefahren, um mit Belgrad Ruecksprache zu halten. Die NATO hatte detaillierte Plaene fuer den Rueckzug der Serben aus dem Kosovo vorgelegt, einschliesslich exakten Zeitangaben und Abmarschrouten. Hierueber werde mit den Serben nicht verhandelt, hiess es von NATO-Seite. Das Treffen habe nur den Zweck, den Serben Details Punkt fuer Punkt zu erlaeutern. Die Atmosphaere der Gespraeche wird von der NATO als professionell beschrieben, die Serben hatten selbst unzaehlige Plaene vorgelegt, anhand derer der Rueckzug besprochen werden konnte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-05</field><field name="title">Stoiber lobt Bemuehungen um Frieden im Kosovo </field>
<field name="text">Auf dem kleinen Parteitag der CSU hat der Parteivorsitzende Stoiber klargemacht, dass der Wiederaufbau nach dem Kosovo-Krieg keine deutsche Angelegenheit ist. Vor den etwa 240 Delegierten sagte er, selbstverstaendlich werde sich die Bundesrepublik an einem Plan fuer den Frieden in der Krisenregion beteiligen. Er wies aber auf eine gerechte Verteilung der Lasten hin. Zugleich lobte er die juengsten Bemuehungen um einen Friedem im Kosovo. Er sagte aber auch, dass diese Entwicklung nur durch die Loyalitaet der Unionsparteien zur Bundesregierung moeglich geworden sei. In seiner Rede unter dem Motto "Bayern stark fuer Europa" betonte Stoiber die Bedeutung der Europawahl am 13. Juni. Immer mehr Entscheidungen fielen im Europaparlament und das Europaparlament sei ein wichtiger Machtfaktor in der Europaeischen Union geworden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-05</field><field name="title">Gruene fordern Verzicht auf den Transrapid </field>
<field name="text">Vor den Beratungen zum Bundeshaushalt 2000 haben die Gruenen gefordert, auf die Magnetschwebebahn Transrapid zu verzichten. Vorstandssprecherin Radcke sagte der Berliner Morgenpost, der Transrapid sei ein Milliardengrab und verzichtbar. Verkehrsminister Muentefering von der SPD haelt dagegen an dem umstrittenen Projekt fest. Allerdings will er die tatsaechlichen Kosten berechnet wissen. Kritiker bemaengelten die Unwirtschaftlichkeit des Transrapids.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-05</field><field name="title">Eichel will Mineraloelsteuer regelmaessig anheben </field>
<field name="text">Bundesfinanzminister Eichel will die Mineraloelsteuer langfristig mit niederigen Raten regelmaessig anheben. Der Minister sagte gegenueber der "Bild am Sonntag", es gebe eine Reihe europaeischer Laender, die eine berechenbare jaehrliche Erhoehung vornehmen. Er halte dies auch in Deutschland fuer sinnvoll. Das schaffe Druck, Energie rationeller zu verwenden und ermoegliche mit den Einnahmen die Lohnnebenkosten zu senken. Damit koennten wiederum Arbeitsplaetze geschaffen werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-05</field><field name="title">Steffi Graf: Grandioses Comeback in Paris </field>
<field name="text">Die nervenstarke und mental ueberlegene Steffi Graf erteilte wenige Tage vor ihrem 30. Geburtstag der jungen Gegnerin Martina Hingis im Finale der offenen franzoesischen Tennismeisterschaften eine Lektion. Sie machte das Unglaubliche war und gewann mit 4:6, 7:5 und 6:2 nach 2 Stunden und 22 Minuten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-05</field><field name="title">Neue Hochwassergefahr am Bodensee </field>
<field name="text">Die Behoerden am Bodensee gehen mittlerweile davon aus, dass das sogenannte Jahrhunderthochwasser von Pfingsten noch nicht vorrueber ist. In Konstanz stieg der Pegel am Mittag auf 5m62, zu Pfingsten waren es lediglich drei Zentimeter mehr gewesen. In Friedrichshafen warnten Experten vor einer Ueberschwemmung der Ufermole. Die Lage koennte sich noch zuspitzen, da weitere Regenfaelle und starke Winde erwartet wuerden.  </field></doc></add>