<add><doc><field name="date">1999-12-30</field><field name="title">Verdacht auf fahrlaessige Toetung bei Lawinenunglueck im Jamtal </field>
<field name="text">Nach dem Lawinenunglueck im Trioler Jamtal hat die Staatsanwaltschaft Innsbruck heute Ermittlungen wegen des Verdachts auf fahrlaessige Toetung eingleitet. Das Verfahren richtet sich gegen drei Bergfuehrer der Reisegruppe des deutschen Alpenvereins. Staatsanwalt Robert Wallner sagte, die Gaeste sind voellig schuldlos, sie hatten wenig bis gar keine Bergerfahrung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-30</field><field name="title">Holzmann will 3.000 Stellen abbauen </field>
<field name="text">Der angeschlagene Baukonzern Holzmann will 3.000 Stellen abbauen, um sich gesundzustossen. Durch den Verkauf von Beteiligung werden 2.000 weitere Holzmann-Beschaeftigte einen neuen Arbeitgeber bekommen. Holzmann-Chef Hinrich sagte bei der Aktionaersversammlung, der Konzern brauche eine neue Chance nach der Beinahe-Pleite Ende November. Zu den Sanierungsplaenen gehoert auch ein sogenannter Kapitalschnitt. Das bedeutet, dass das Grundkapital von knapp 300 auf rund 12 Millionen DM herabgesetzt und anschliessend durch neue Aktien wieder aufgestockt wird. Fuer die Aktionaere bringt das zunaechst einmal Verluste. Sie haben aber mit Mehrheit den Plaenen zugestellt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-30</field><field name="title">CDU will ueberarbeiteten Rechenschaftsbericht vorlegen </field>
<field name="text">Die CDU legt morgen ihren ueberarbeiteten Rechenschaftsbericht fuer 1998 vor. Das hat Generalsekretaerin Merkel angekuendigt. In dem Bericht seien auch die Vorgaenge aus den vergangenen Jahren aufgearbeitet. Das Papier sei aber nicht zu verwechseln mit dem Abschlussbericht der Wirtschaftspruefer, die Licht in das Finanzierungssystem des frueheren CDU-Chefs Kohl bringen sollen. Gegen Kohl will die Staatsanwaltschaft Bonn am Montag ein Ermittlungsverfahren einleiten, weil er 2 Millionen DM eingesammelt hat, ohne sie als Parteispenden auszuweisen. Daher besteht fuer die Staatsanwaelte der Verdacht der Untreue zum Schaden der CDU.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-30</field><field name="title">Kohl finanzierte seinen eigenen Wahlkampf aus schwarzen Kassen </field>
<field name="text">Altkanzler Kohl hat im letzten Bundestagswahlkampf seinen eigenen Wahlkreis mit Geld aus schwarzen Kassen gesponsert. Der CDU-Landkreis Rheinland-Pfalz hat gegenueber dem Suedwestrundfunk bestaetigt, dass 100.000 DM an den Wahlkreis Ludwigshafen gingen. Das Geld stammte direkt von einem Sonderkonto von Kohl. Der Kreisverband wusste das allerdings damals nicht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-30</field><field name="title">Streit um Rindfleisch geht vor den Europaeischen Gerichtshof </field>
<field name="text">Der Streit um die franzoesische Einfuhrsperre fuer britisches Rindfleisch kommt vor den Europaeischen Gerichtshof. Frankreich und die EU-Kommission verklagen sich dort gegenseitig. Frankreich klagt gegen EU-Kommission, weil sie das Exportverbot gegen britisches Rindfleisch aufgehoben hat. Nach Ansicht der franzoesischen Regierung besteht noch immer der Verdacht, dass das britische Rindfleisch mit BSE verseucht ist. Die EU-Kommission will durchsetzen, dass Frankreich sein Importverbot fuer das Rindfleisch aus Grossbritannien aufhebt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-30</field><field name="title">S-Bahn-Mord anscheinend aufgeklaert </field>
<field name="text">Der sogenannten S-Bahn-Mord scheint aufgeklaert. Die Polizei ist ziemlich sicher, dass sie den Taeter hat. Ein 24jaehriger Mann hatte sich gestern Abend gestellt und gesagt, er habe an Heiligabend 1998 in Bad Cannstatt eine 20jaehrige vor einen S-Bahn-Zug gestossen. Die Polizei hatte zunaechst Zweifel an seinem Gestaendnis, jetzt teilte sie mit, der Mann kenne Einzelheiten, die nur jemand wissen koenne, der am Tatort war.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-30</field><field name="title">Witty droht mit Ausstieg </field>
<field name="text">Der deutsche Zwangsarbeiteranwalt Witty droht mit dem Ausstieg aus der Vereinbarung mit dem Bund und der Industrie. Witty sagte der Nachrichtenagentur Reuters, dem Gesetzentwurf der Bundesregierung koenne er nicht zustimmen. Der Entwurf sieht vor, dass ehemalige KZ-Haeftlinge, die schon entschaedigt worden sind, keinen Anspruch auf Entschaedigung fuer ihre Zeit als Zwangsarbeiter haetten. Unter solchen Umstaenden sei nicht damit zu rechnen, dass die eingeleiteten Klageverfahren in den USA zurueckgezogen wuerden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-30</field><field name="title">Sperre fuer Baumann wird immer wahrscheinlicher </field>
<field name="text">Eine zweijaehrige Sperre fuer Olympiasieger Dieter Baumann wird immer wahrscheinlicher. Wie der deutsche Leichtathletikverband heute mitteilte, war auch die zweite B-Probe des Athleten heute positiv. Es wurde ein zu hoher Wert des anabolen Steroids Nandrolon nachgewiesen. Der DLV will in vier Wochen ueber die Sperre Baumanns entscheiden.  </field></doc></add>