<add><doc><field name="date">1997-01-16</field><field name="title">Mercedes-Chef Werner verlaesst Daimler-Benz-Konzern </field>
<field name="text">Mercedes-Chef Werner verlaesst den Daimler-Benz-Konzern. Wie das Unternehmen heute in Stuttgart mitteilte, hat der 60jaehrige angekuendigt, er werde sein Amt niederlegen. Werner sehe keine Moeglichkeit, im Rahmen der von Daimler-Chef Schremp geplanten neuen Konzernstruktur weiterzuarbeiten. Ueber den Rueckzug Werners war bereits seit einiger Zeit spekuliert worden. Ueber das Konzept Schremps zur Umstrukturierung des groessten deutschen Industriekonzerns will der Aufsichtsrat von Daimler Benz am 23. Januar entscheiden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-16</field><field name="title">Thyssen will Zahl der Mitarbeiter um ein Sechstel reduzieren </field>
<field name="text">Das groesste Stahlunternehmen in Deutschland, die Thyssen-Gruppe in Duisburg, will sich in diesem Jahr von jedem sechsten Beschaeftigten trennen. Wie der Vorstandsvorsitzende Schulz heute mitteilte, soll die Zahl der Mitarbeiter bis Ende September ueber den Verkauf von Unternehmensteilen aber auch mit Stellenabbau um 6000 auf 30.000 sinken. Auch in den kommenden Jahren muesse mit einem massiven Stellenabbau gerechnet werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-16</field><field name="title">Rheinland-Pfalz muss Schadenersatz an RWE zahlen </field>
<field name="text">Im Prozess um die Stillegung des Kernkraftwerks Muehlheim-Kehrlich hat der Bundesgerichtshof heute dem RWE-Konzern grundsaetzlich Anspruch auf Schadenersatz durch das Land Rheinland-Pfalz zugesprochen. Die Richter legten heute in Karlsruhe den Streitwert auf 1,5 Milliarden DM fest. Die Vorinstanz, das Oberlandesgericht Karlsruhe, muss nun entscheiden, zu welchen Zahlungen Rheinland-Pfalz verpflichtet ist. Allerdings verlangt der Bundesgerichtshof auch eine Prufung etwaigen Mitverschuldens von RWE beim Zustandekommen der ersten Teilgenehmigung fuer Muehlheim-Kehrlich, die sich 1988 als rechtswidrig erwiesen hatte. Ferner wurde in dem heutigen Urteil festgeschrieben, dass Schadenersatzpflicht nicht in allen Punkten besteht, die der Energiekonzern vorgebracht hatte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-16</field><field name="title">Redner im Bundestag fuer mehr Unterstuetzung fuer serbische Opposition </field>
<field name="text">Der Bundestag hat sich in einer aktuellen Stunde mit der Lage auf dem Balkan befasst. Redner von Koalition und Opposition verlangten, die westlichen Staaten muessten die Regierungsgegner in Serbien und Bulgarien staerker als bisher unterstuetzen. Aussenminister Kinkel forderte den serbischen Praesidenten Milosevic auf, die Wahlergebnisse vom November anzuerkennen. Aehnlich aeusserten sich auch der CDU-Abgeordnete Schwarz-Schilling und der stellvertretende SPD-Fraktionsvorsitzende Verheugen. Verheugen kritisierte zugleich, die Fuehrer der Opposition in Belgrad haetten sich bisher nicht eindeutig zur Serbischen Verantwortung fuer den Krieg im ehemaligen Jugoslavien geaeussert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-16</field><field name="title">Geiger neue Bundestagsvizepraesidentin </field>
<field name="text">Der Bundestag in Bonn hat die CSU-Abgeordnete Geiger zu seiner neuen Vizepraesidentin gewaehlt. Fuer die 53jaehrige parlamentarische Staatssekretaerin im Verteidigungsministerium stimmten 407 Abgeordnete. Ihre Gegenkandidatin, die PDS-Parlamentarierin Enkelmann erhielt 48 Stimmen. Frau Geiger rueckt als Nachfolgerin ihres Ende vergangenen Jahres gestorbenen Parteifreundes Klein in die Riege der vier Stellvertreter von Parlamentspraesidentin Suessmuth auf.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-16</field><field name="title">Spitzengespraech ueber Steuerpolitik ohne Ergebnis </field>
<field name="text">In der Steuerpolitik hat die Koalition bei einem Spitzengespraech noch keine Entscheidungen getroffen. Vor allem bleibt die Frage weiter offen, ob die Mehrwertsteuer erhoeht wird. Auch die Verwendung der zusaetzlichen Mittel aus einer hoeheren Mehrwertsteuer ist in der Koalition weiter umstritten. Bei der FDP gibt es Vorbehalten gegen den Wunsch der CDU, mit einem Teil der Einnahmen die Sozialversicherung zu entlasten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-16</field><field name="title">Suessmuth durch Aeltestenrat des Bundestages entlastet </field>
<field name="text">Der Aeltestenrat des Bundestages hat Parlamentspraesidentin Suessmuth einstimmig von dem Vorwurf entlastet, die Flugbereitschaft der Bundeswehr fuer private Zwecke missbraucht zu haben. Damit schloss sich das Gremium dem Bericht von Vizepraesident Klose an. Der SPD-Politiker hatte die Vorwuerfe gegen Frau Suessmuth detailliert geprueft. Der Aeltestenrat sprach sich zudem dafuer aus, die Richtlinien fuer die Flugbereitschaft zu ueberarbeiten. So muesse die Gefaehrdungsanalyse von Politikern aktualisiert werden. Danach wird von den Sicherheitsbehoerdn eingeschaetzt, wie stark ein Mitglied des Bundestages gefaehrdet ist und in welchem Umfang die Bundeswehrmaschinen genutzt werden duerfen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-16</field><field name="title">Jugendlicher rechtsradikaler Messersteher verurteilt </field>
<field name="text">Das Landgericht Essen hat heute einen 16jaehrigen Rechtsradikalen zu 5 Jahren Jugendstrafe verurteilt. Er wurde fuer schuldig befunden, im April vergangenen Jahres aus Auslaenderhass eine 53jaehrige Tuerkin schwer verletzt zu haben. Erst als Passanten eingriffen, hatte der stark alkoholisierte Mann von seinem Opfer abgelassen. Waehrend der Verhandlung hatte der Jugendliche keinerlei Reue gezeigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-16</field><field name="title">Kennzeichnungspflicht fuer gentechnisch veraenderte Lebensmittel </field>
<field name="text">Das Europaeische Parlament hat heute einer begrenzten Kennzeichnungspflicht fuer gentechnisch veraenderte Lebensmittel zugestimmt. Lebensmittelprodukte, die der neuen Verordnung unterliegen, duerfen nur nach einem gesonderten Zulassungsverfahren vermarktet werden, um ihre gesundheitliche Unbedenklichkeit sicherzustellen. Die Richtlinie wird vorausslichtlich im April oder Mail in Kraft treten. Bundesgesundheitsminister Seehofer begruesste die Entscheidung als Sieg fuer den Verbraucherschutz.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-16</field><field name="title">750 Milliarden Verlust fuer deutsche Bauern durch BSE im Jahr 1996 </field>
<field name="text">Als Folge der Rinderseuche BSE werden der Europaeischen Union nach Schaetzung ihres Agrarkommissars Fischler Kosten in Hoehe von 10 Milliarden DM entstehen. In Berlin verwies Fischler darauf, dass im letzten Jahr die Rindfleischproduktion um 2,5% gesunken und die Preise um 14% gefallen seien. Der Deutsche Bauernverband hatte die Verluste durch die BSE-Krise allein fuer 1996 mit 750 Millionen DM beziffert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-16</field><field name="title">62. Internationale Gruene Woche in Berlin eroeffnet </field>
<field name="text">In Berlin ist die 62. Internationale Gruene Woche eroeffnet worden. Bundesernaehrungsminister Borchert forderte dazu auf, im Interesse eines fairen Wettbewerbs die Umwelt-, Tierschutz- und Sozialstandards auf internationaler Ebene zu verankern. Die weltweite Handelsliberalisierung habe dort ihre Grenzen, wo die Entwicklung der Menschen gefaehrdet sei, unterstrich Borchert. Bis zum 26. Januar praesentieren sich mehr als 1200 Aussteller aus 52 Laendern auf der weltweit groessten Messe der Land- und Ernaehrungswirtschaft.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-16</field><field name="title">Haftbefehl gegen den mutmasslichen Moerder von Kim Kerkow </field>
<field name="text">Gegen den mutmasslichen Moerder der 10jaehrigen Kim Kerkow hat ein Richter im niedersaechsischen Farel am Nachmittag Haftbefehl erlassen. Das teilte ein Sprecher des Landgerichts Oldenburg mit. Die Polizei hatte gestern einen Mann unter dem dringenden Tatverdacht festgenommen, das Maedchen sexuell missbraucht und dann getoetet zu haben. Nach Angaben der Polizei hat der 34jaehrige ein umfassendes Gestaendnis abgelegt. Wie weiter bekannt wurde, hatte der Mann bereits als Jugendlicher 4 Jahre Freiheitsstrafe verbuesst wegen Missbrauchs und Totschlags eines Maedchens.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-16</field><field name="title">Erneut 10jaehriges Maedchen vermisst </field>
<field name="text">Die Polizei in Nordrhein-Westfalen sucht erneut nach einem verschwundenen 10jaehrigen Maedchen. In Essen wurde in der Nacht eine Grossaktion gestartet. Seit gestern mittag wird die 10jaehrige Ramajana vermisst. Das Kind stammt aus Ez-Jugoslavien und war nicht in das Asylbewerberheim zurueckgekehrt, in dem es mit seinen Eltern wohnt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-16</field><field name="title">Anschlag auf ICE-Strecke im Raum Kassel </field>
<field name="text">Unbekannte haben in der Nacht auf eine ICE-Bahnstrecke im Raum Kassel einen Anschlag veruebt. Sie saegten nach Angaben der Polizei zwischen Niederfelner und Ihringhausen einen Oberleitungsmast an, der dann auf die Lokomitive eines vorbeifahrenden Gueterzuges fiel. Verletzt wurde niemand. Der Zugverkehr musste unterbrochen werden. Erkenntnisse ueber Motiv und Taeter gibt es bislang nicht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-16</field><field name="title">Zwei der Bankraeuber von Offenburg gefasst </field>
<field name="text">Ein Ehepaar aus Bayern hat den dreisten Bankraub von Offenburg gestanden. Nach einem dritten Taeter wird noch gesucht. Dabei handelt es sich um den Bruder des 34jaehrigen Mannes, der am Morgen mit seiner Frau in der Naehe von Bamberg festgenommen wurde. Das Paar wurde am Nachmittag nach Offenburg gebracht und dort Zeugen gegenuebergestellt. Nach dem Ueberfall auf die Sparkasse waren die Taeter gestern mit dem Hubschrauber geflohen. Die Beute betrug 1 Million DM. Sie wurde zum grossen Teil sichergestellt. Der Hubschrauber mit den beiden Bruedern landete in der Naehe von Karlsruhe. Anschliessend fluechteten die beiden mit einem Gelaendewagen, der von der Ehefrau des festgenommenen Taeters gefahren wurde. Einer Zeugin fiel das Fahrzeug auf und sie verstaendigte die Polizei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-16</field><field name="title">Sternsinger haben rund 48 Millionen DM ersungen </field>
<field name="text">Die Sternsinger haben in diesem Jahr rund 48 Millionen DM an Spenden ersungen, 2 Millionen DM mehr als im Vorjahr. Das gab der Praesident des Kindermissionswerkes, Praelat Poll, bekannt. An der Aktion waren 500.000 Kinder und mehr als 90.000 Gemeindemitarbeiter beteiligt. Mit den Spendengeldern sollen Hilfsprojekte in Asien, Afrika, Lateinamerika, Ozeanien und Osteuropa unterstuetzt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-16</field><field name="title">Tennis: Anke Huber in Melbourne in der 3. Runde </field>
<field name="text">Anke Huber hat die 3. Runde der Australian Open erreicht. Sie besiegte die Italienerin Francesca Loviani mit 4:5, 6:2 und 6:0.  </field></doc></add>