<add><doc><field name="date">1997-12-14</field><field name="title">Handball-WM geht trotz blutigem Zwischenfall weiter </field>
<field name="text">Die 13. Handballweltmeisterschaft der Frauen wird trotz des blutigen Zwischenfalls gestern Abend in Berlin fortgesetzt. Dies beschloss die internationale Handballfoederation auf einer Sitzung in der gestrigen Nacht. Fuer die heutigen Spiele wurden die Sicherheitsmassnahmen deutlich verstaerkt. Zwei daenische Zuschauer waren gestern waehrend der Begegnung Daenemark gegen Russland von einem 48jaehrigen Berliner erstochen worden. Wie die Polizei mitteilte, war es zwischen dem alkoholisierten Mann und daenischen Zuschauern zu einem Streit gekommen. In dessen Verlauf habe der Berliner dann auf die beiden 34 und 39 Jahre alten Daenen mit einem Messer eingestochen. Der 48jaehrige soll heute dem Haftrichter vorgefuehrt werden. Nach Angaben von Berlins Innensenator Schoenbom ist der Mann bereits mehrmals polizeilich aufgefallen. Schwerere Straftaten seien aber nicht darunter gewesen. Hinweise auf politische oder fremdenfeindliche Motive gebe es nicht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-14</field><field name="title">Nach dem EU-Gipfel in Luxemburg </field>
<field name="text">Die Tuerkei hat die Einladung zu der informellen Europa-Konferenz im kommenden Jahr abgelehnt und mit einer weiteren Anbindung des besetzten Nordteils von Zypern gedroht. Damit reagiert Ankara auf die Weigerung der EU Staats- und Regierungschefs, der Tuerkei konkrete Beitrittsverhandlungen anzubieten. Die Tuerkei soll erst dann in die EU integriert werden, wenn sie die Beitrittskriterien erfuellt. Bundesaussenminister Kinkel hat die gestrigen Beschluesse zur Erweiterung der Union in Luxemburg als historischen Quantensprung bezeichnet. In einer in Bonn veroeffentlichten Erklaerung meinte der Minister, die EU sei jetzt dabei, die letzten Spuren von Jalta von der Landkarte und damit aus den Koepfen der Menschen zu tilgen. Gerade Deutschland komme mit dem Beginn des Erweiterungsprozesses einer historischen Verpflichtung gegenueber den Staaten Mittel- und Osteuropas nach. Die EU Staats- und Regierungschefs hatten gestern beschlossen, im Fruehjahr mit sechs beitrittswilligen Staaten konkrete Verhandlungen zu beginnen. Fuenf weitere Laender Ost- und Suedosteuropas wurden auf einen spaeteren Termin vertroestet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-14</field><field name="title">Deutsche Entwicklungshilfe fuer die Tuerkei setzt Schwerpunkte </field>
<field name="text">Die Bundesregierung will bei ihrer Entwicklungshilfe fuer die Tuerkei kuenftig Schwerpunkte beim Umweltschutz und bei der Armutsbekaempfung setzen. Dafuere sein insgesamt 99 Millionen DM zugesagt worden, teilte das Ministerium fuer wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung in Bonn mit. Zielgruppen seien vor allem benachteiligte Bevoelkerungsgruppen im Osten des Landes. Dort sollten unter anderem Gelder fuer eine Klaeranlage und einen Kreditfonds fuer kleine Unternehmen bereitgestellt werden. Ausserdem habe man der Tuerkei Hilfe im Bildungsbereich angeboten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-14</field><field name="title">Roeder-Skandal koennte sich ausweiten </field>
<field name="text">Der Skandal um einen Vortrag des rechtsradikalen Anwalts Manfred Roeder an der Fuehrungsakademie der Bundeswehr koennte sich ausweiten. Das Fernsehmagazin "Spiegel TV" berichtete vorab, der rechtskraeftig verurteilte Roeder habe an der Hamburger Akademie nicht nur gesprochen, sondern anschliessend auch an einem Festessen teilgenommen und dort uebernachtet. Gegenueber "Spiegel TV" habe Roeder gesagt, er sei fuer seinen Auftritt an der Eliteschule von einem Offizier in einem Bundeswehrfahrzeug abgeholt worden. Nach der Uebernachtung im angeschlossenen Gaestehaus der Akademie sei Roeder auch auf dem Heimweg eskortiert worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-14</field><field name="title">Gerhardt bestaetigt Verhinderung einer Einigung bei Steuerreform </field>
<field name="text">FDP-Chef Gerhardt hat bestaetigt, dass seine Partei in der vergangenen Woche eine Einigung zwischen der Koalition und den Sozialdemokraten ueber die Steuerreform verhindert hat. Im hessischen Rundfunk sagte Gerhardt, die Freien Demokraten wollten keine Reform, die diesen Namen nicht verdiene. Sie haette zwar einige Absenkungspunkte im Tarifverlauf mit sich gebracht, aber gleichzeitig eine drastische Mehrwert- und Mineraloelsteuererhoehung nach sich gezogen. Nach Gerhardts Angaben gab es bei der Union und bei der SPD Ueberlegungen, die Mehrwertsteuer um 2 Prozent und die Mineraloelsteuer um 10 Pfennige je Liter anzuheben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-14</field><field name="title">Abgeordnetendiaeten sollen erhoeht werden </field>
<field name="text">Zeitgleich mit der Mehrwertsteuererhoehung am 1. April des naechsten Jahres werden auch die Abgeordnetendiaeten erhoeht: Um 525 auf 12350 DM. Der Bund der Steuerzahler forderte den Bundestag auf, diesen, so woertlich, Akt der Dreistigkeit rueckgaengig zu machen. Der Praesident des Steuerzahlerbundes Daeke sagte in einem Interview, hier sei die Geschaeftsgrundlage entfallen. Buerger und Wirtschaft gingen auf dem Zahnfleisch, alle muessten zurueckstecken. Der Staatsrechtler von Arnim kritisierte neben der Diaetenerhoehung auch die Forderung des deutschen Beamtenbundes, wegen der Mehrwertsteuererhoehung auch die Anhebung des Beamtensoldes vorzuziehen. Angesichts der Massenarbeitslosigkeit spreche die Forderung der unkuendbaren Staatsbediensteten der Wirklichkeit Hohn.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-14</field><field name="title">Hoehere Ausgaben fuer die Universitaeten gefordert </field>
<field name="text">Der Praesident der Hochschulrektorenkonferenz Landfried hat hoehere Ausgaben der oeffentlichen Haushalte fuer die Universitaeten gefordert. Statt derzeit 0.9 Prozent sollten kuenftig 1.3 Prozent des Bruttosozialproduktes fuer die Hochschulen ausgegeben werden, sagte Landfried im Deutschlandfunk. Ansonsten muessten in ueberlasteten Studiengaengen voruebergehend Zulassungsbeschraenkungen eingefuehrt werden. Studiengebuehren lehnte er ab. Dadurch koennten sozial schwaechere Schichten abgeschreckt werden. Landfried sprach sich zudem fuer eine Reform des BAFoeG aus. Er forderte eine staatliche Grundfinanzierung unabhaengig vom Elterneinkommen. Der Rest muesse durch Zuschuesse und Darlehen abgedeckt werden. Die derzeitigen Studentenproteste bezeichnete Landfried als gerechtfertigt. Die Professoren und Rektoren wuerden sich in diesem Punkt mit den Studenten solidarisieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-14</field><field name="title">Groesste Evakuierung in Deutschland seit dem zweiten Weltkrieg </field>
<field name="text">Die Stadt Ludwigshafen hat am Morgen damit begonnen, rund 26.000 Einwohner aus drei Stadtteilen zu evakuieren. Anlass ist der Fund einer 40 Zentnerbombe, die am Mittag entschaerft werden sollte. Rund 1250 Vertreter von Behoerden und Hilfsorganisationen waren seit dem Morgen im Einsatz, um die Evakuierung durchzufuehren. Um 13:00 begannen Experten des Kampfmittelraeumdienstes mit ihrer Arbeit. Die Bombe aus dem zweiten Weltkrieg war am Donnerstag auf einem Feld an der Bundesstrasse nach Speyer entdeckt worden. Fuer die Dauer der Entschaerfung hat die Bahn AG Verspaetungen im Nah- und Fernverkehr angekuendigt, da voruebergehend keine Zuege mehr fahren koennen. Von 12:00 Uhr an wurde auch der Luftverkehr ueber Ludwigshafen und die Schiffahrt auf dem Rhein eingestellt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-14</field><field name="title">Deutsche Handball-Damen gewinnen die Bronzemedaille bei der WM </field>
<field name="text">Im Spiel um Platz 3 bei der Weltmeisterschaft im eigenen Land gewannen die deutschen Handballdamen am Nachmittag gegen die russische Auswahl mit 27:25 und sicherten sich damit die Bronzemedaille. Das Finale wird zwischen Norwegen und Daenemark ausgetragen.  </field></doc></add>