<add><doc><field name="date">1999-04-04</field><field name="title">NATO verstaerkt Fluechtlingshilfen </field>
<field name="text">Angesichts der verzweifelten Lage der Fluechtlinge im Kosovo haben NATO und Europaeische Union ihre Hilfsmassnahmen verstaerkt. Der NATO-Rat kam mit Vertretern der EU-Laender zusammen, um die Hilfe zu koordinieren. Die Europaeische Union hatte sich zuvor bereiterklaert, 100.000 Fluechtlinge aus dem Kosovo aufzunehmen. Das versicherte Bundeskanzler Schroeder in seiner Funktion als EU-Ratspraesident der Regierung von Mazedonien. Auch die USA und Kanada haben ihre Unterstuetzung zugesagt. Die Tuerkei hatte sich bereiterklaert, 20.000 Menschen aufzunehmen, Deutschland 10.000, Norwegen 6.000 und die USA 20.000. Die griechische Regierung hat in Zentralgriechenland und auf der Peloponnes insgesamt vier Auffanglager fuer albanische Fluechtlinge eingerichtet, in denen 6.000 Menschen untergebracht werden koennen. Doch auch dieses ist nur eine Ankuendigung, die die Lage der Fluechtlinge in den Lagern wie Blace auch heute Nacht nicht mildern wird. Dort sehen 60.000 Menschen, Erschoepfte, Kranke und Verzweifelte einer weiteren kalten Nacht unter freiem Himmel entgegen. Die Aerzte vor Ort warnen vor einer Grippewelle, die sich seit heute unter den Fluechtlingen ausbreitet.  Die Bundeswehr hat inzwischen ihre Hilfsfluege fuer die Fluechtlinge in grossem Umfang aufgenommen. Heute frueh machten sich die ersten drei Flugzeuge auf den Weg. Gemeinsam mit Soldaten aus den Niederlanden wurde zudem in Westmazedonien ein Lager fuer die Vertriebenen fertiggestellt. Maschinen der Allianz, die Hilfsgueter bringen, sollten am Abend bereits Fluechtlinge ausfliegen. Die Luftbruecke ist aber bislang noch nicht zustande gekommen. Nach Angaben des zustaendigen Koordinators der mazedonischen Regierung koennten die bereitgestellten Flugzeuge nicht starten, da bislang keines der Laender, die bereit sind, Fluechtlinge aufzunehmen, eine Landeerlaubnis erteilt habe. Erst wenn diese vorlaegen, koennten die Menschen aus dem Lager Blace an der mazedonisch-jugoslawischen Grenze zum Flughafen gebracht werden, was etwa drei Stunden dauern wuerde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-04</field><field name="title">Schily: Fluechtlingsaufnahme in die EU letzte Hilfsmoeglichkeit </field>
<field name="text">Bundesinnenminister Schily hat die Aufnahme von Fluechtlingen in EU-Staaten als letzte von mehreren Hilfsmoeglichkeiten bezeichnet. Nach einem Besuch in Albanien erklaerte Schily, die Hilfe vor Ort komme an erster Stelle. In den ARD-Tagesthemen sagte der Bundesinnenminister woertlich: "Wir wuerden, wenn sich die Notwendigkeit ergibt selbstverstaendlich auch diese Hilfe leisten, aber alle EU-Innenminister sind sich darin einig, dass grundsaetzlich die Hilfe vor Ort Vorrang haben muss. Und zwar deshalb, weil sie da am schnellsten geleistet werden kann, weil sie dort den wenigsten Aufwand erfordert und weil es notwendig ist, dass die Menschen mit ihrem Aufenthalt die Erwartung verbinden koennen, dass sie zum fruehstmoeglichen Zeitpunkt in ihre Heimat zurueckkehren koennen, aus der sie vertrieben wurden."  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-04</field><field name="title">USA wollen Apache-Kampfhubschrauber im Kosovo einsetzen </field>
<field name="text">Die USA wollen in Jugoslawien auch Kampfhubschrauber vom Typ Apache einsetzen. Das teilte der Sicherheitsberater des weissen Hauses, Burger, am Abend offiziell mit. Die tieffliegende Hubschrauber gelten als aeusserst wirkungsvolle Waffe, um Panzer zu zerstoeren. Ihr Einsatz birgt nach Militaerangaben aber hohe Risiken fuer die Besatzungen. Burger erklaerte, dieser Schritt sei kein Startschuss zu einem ausgedehnten Bodenkampf.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-04</field><field name="title">Kosovo-Krieg steht im Mittelpunkt der paepstlichen Osterbotschaft </field>
<field name="text">Der Kosovo-Krieg stand im Mittelpunkt der Osterbotschaft des Papstes. Vor ueber 100.000 Menschen auf dem Petersplatz in Rom verurteilte das Kirchenoberhaupt die Vertreibung der Menschen auf dem Balkan. Zugleich wandte sich Johannes Paul II direkt an den jugoslawischen Praesidenten Milosevic und forderte ihn auf, einen humanitaeren Korridor in den Kosovo zu oeffnen, um die Versorgung mit Hilfsguetern zu ermoeglichen. Unter dem Applaus der Glaeubigen sagte der Papst woertlich: "Frieden ist moeglich, Frieden ist Pflicht. Frieden ist vorrangige Verantwortung aller." Weiter sagte er, die teuflische Spirale der Rache und der irrsinnigen Brudermorde muesse endlich gebrochen werden. Zuvor sprach der Papst den Segen "Urbi et orbi" und Ostergruesse in 61 Sprachen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-04</field><field name="title">Ostermaersche der Friedensbewegung fortgesetzt </field>
<field name="text">Frankfurt am Main. Unter dem Eindruck des Krieges im Kosovo sind auch heute die Ostermaersche der Friedensbewegung fortgesetzt worden. In vielen deutschen Staedten fanden wieder Mahnwachen und Kundgebungen statt. Ein gemeinsamer deutsch-franzoesischer Ostermarsch startete in Strassburg. Die Teilnehmer forderten ein sofortiges Ende der NATO-Angriffe und neue Gespraeche ueber ein Friedensabkommen. Die Aktionen hatte zwar mehr Zulauf als in den Vorjahren, die Teilnehmerzahlen bewegten sich aber immer noch auf relativ niedrigem Niveau.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-04</field><field name="title">Gasexplosion in Aachen </field>
<field name="text">Bei einer Gasexplosion in einem Wohnhaus sind am Mittag mindestens elf Menschen, darunter vier Kinder, schwer verletzt worden. Die Rettungskraefte suchen derzeit noch nach zwei vermissten Personen. Insgesamt sollen in dem Mehrfamilienhaus 16 Menschen wohnen. Nach Angaben der Polizei ist die gesamte Vorderfront des Hauses nach der Explosion eingestuerzt. Auch das Dach droht zusammenzubrechen. Die Ungluecksursache ist bislang noch unklar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-04</field><field name="title">Kurzschluss legt ICE-Verkehr lahm </field>
<field name="text">Ein Kurzschluss hat heute zeitweise den ICE-Verkehr zwischen Berlin und Hannover lahmgelegt. Zweieinhalb Stunden lang fuhren keine ICEs. Die Zuege wurden ueber Braunschweig und Magdeburg umgeleitet. Ein ICE hatte die Oberleitung auf drei Kilometern Laenge beschaedigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-04</field><field name="title">Daviscup: Deutschland unterliegt Russland </field>
<field name="text">Vor dem heutigen Tag lag die deutsche Daviscup-Mannschaft gegen Russland noch mit 2:1 in Fuehrung gelegen, dann aber war der deutsche Ofen aus. Sowohl Tommy Haas als auch Nicola Kiefer hatten heute keine Chance gegen die schnellen Russen. Jewgeny Kafelnikow, keine Spur muede nach dem gestrigen Doppelkrimi deklassierte Tommy Haas in nur eineinhalb Stunden mit drei glatten Saetzen. Kiefer muehte sich im Anschluss redlich, fand aber letztendlich kein Rezept gegen Marat Safin, der ihn von Beginn an unter Druck setzte.  </field></doc></add>