<add><doc><field name="date">1998-06-05</field><field name="title">Gebrochener Radreifen vermutlich Unfallursache bei ICE-Unglueck </field>
<field name="text">Der Unglueckszug von Eschede ist wahrscheinlich wegen eines gebrochenen und verkeilten Radreifens entgleist. Wie das Eisenbahnbundesamt mitteilte, ist die Ursache fuer den Bruch jedoch voellig unklar. Materialmuedigkeit koenne ebensowenig ausgeschlossen werden wie ein Anschlag. Nach der Bergung weiterer Leichen aus den Truemmern des ICE stieg die Zahl der Toten auf 96. Erst eines der Opfer konnte identifiziert werden. Die Bundesregierung plant einen Trauerstaatsakt fuer die Toten. Bis zum Nachmittag ueberpruefte die Bahn 30 ihrer 59 ICE-Zuege der ersten Generation auf moegliche Schaeden. Die Ueberpruefung fuehrte in Deutschland zu Zugausfaellen und Verspaetungen. Auf einigen Bahnhoefen herrschten deshalb chaotische Zustaende.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-05</field><field name="title">Volkswagen kauft Rolls Royce </field>
<field name="text">Volkswagen hat den Zuschlag fuer Rolls Royce erhalten. Die Aktionaere des Mutterkonzerns Vickers sprachen sich mit grosser Mehrheit dafuer aus, Rolls Royce fuer umgerechnet 1.25 Milliarden DM an VW zu verkaufen. Das Angebot von BMW lehnten sie ab. BMW hatte umgerechnet eine Milliarde DM geboten. Die Muenchner wollen nun ihren Motorenliefervertrag mit Rolls Royce kuendigen. Der Vorstand von VW begruesste die Entscheidung der Vickers-Hauptversammlung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-05</field><field name="title">Disziplinarverfahren in Stammtischaffaire eingestellt </field>
<field name="text">Das baden-wuerttembergische Finanzministerium hat in der sogenannten Stammtischaffaire das Disziplinarverfahren gegen den Leiter der Steuerabteilung Merkle eingestellt. Das teilte das Ministerium heute mit. Merkle habe unbewusst fahrlaessig das Steuergeheimnis verletzt, der Vorgang habe aber einmaligen Charakter. Es koenne davon ausgegangen werden, dass sich ein aehnlicher Vorgang nicht wiederhole. Die Staatsanwaltschaft hatte das Ermittlungsverfahren wegen geringer Schuld im vergangenen Maerz eingestellt. Merkle hatte sich im Maerz letzten Jahres an einem Stammtisch in einem Stuttgarter Lokal ueber den Steuerfall des Konzerveranstalters Hoffmann geauessert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-05</field><field name="title">Letzter Test vor der Fussballweltmeisterschaft </field>
<field name="text">Die deutsche Fussballnationalmannschaft hat ihren letzten Test vor der Fussballweltmeisterschaft in Frankreich mit Bravour gemeistert. Das Team von Bundestrainer Berti Vogts gewann vor 25.000 Zuschauern im Mannheimer Carl Benz-Stadion mit 7:0 gegen Luxemburg. Die Tore erzielten Ulf Kirsten, Juergen Klinsmann, Thomas Helmer, Oliver Bierhoff und Christian Ziege.  </field></doc></add>