<add><doc><field name="date">1997-01-18</field><field name="title">Spekulationen um Steuerreform </field>
<field name="text">Nach Zeitungsberichten hat Bundesfinanzminister Waigel bestaetigt, dass die Mehrwertsteuer ab 1999 um 2 auf 17 Prozent erhoeht werden soll. Allerdings will Waigel den ermaessigten Satz von 7 Prozent nicht anheben. Dieser gilt unter anderem fuer Buecher, Fahrkarten und Lebensmittel. Die Mehreinnahmen will der Finanzminister zur Finanzierung der grossen Steuerreform einsetzen. Das hat die SPD inzwischen wieder abgelehnt, da das nicht in die wirtschaftliche Situation passe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-18</field><field name="title">Kohl soll Dienstmaschinen privat genutzt haben </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl soll Dienstmaschinen privat genutzt haben. Wie das Nachrichtenmagazin "Der Spiegel" berichtet ist der Bundeskanzler mit zwei Hubschraubern des Bundesgrenzschutzes von Bonn nach Kitzingen geflogen - zum vorweihnachtlichen Betriebsausflug mit seinen engsten Mitarbeitern. Kohls Sprecher teilte dazu mit, diese Fluege Ende Dezember wuerden privat bezahlt und nicht aus der Staatskasse. Wer genau dafuer aufkommt, nannte er nicht. Die SPD forderte das Bundeskanzleramt auf, unverzueglich die Umstaende der Reise aufzuklaeren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-18</field><field name="title">Gregor Gysi kandidiert nicht mehr </field>
<field name="text">Der PDS-Spitzenpolitiker will dem neuen Parteivorstand der PDS nicht mehr angehoeren. Gysi hat darauf verzichtet, sich fuer die Wahlen am Abend auf dem PDS-Parteitag in Schwerin aufstellen zu lassen. Er sagte, seine Mitgliedschaft im Vorstand sei nicht entscheidend fuer die Politik der PDS. Wichtig sei allein, dass die Regierung Kohl abgeloest werde. Im Mittelpunkt der Diskussion auf der Tagung stand heute die Massenarbeitslosigkeit. Die Delegierten forderten unter anderem Arbeitszeitverkuerzungen bei vollem Lohnausgleich. Gestern hatte die PDS in einem Leitantrag entschieden, kuenftig ihre Rolle als reine Oppositionspartei aufgeben zu wollen. In Koalitionen oder auch durch Tolerierung wolle sie kuenftig Einfluss auf die Regierungsarbeit von Bund und Laendern nehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-18</field><field name="title">Schroeder warnt SPD vor Annaeherung an die PDS </field>
<field name="text">Der ostdeutsche SPD-Politiker Schroeder hat seine Partei vor einer Annaeherung an die PDS gewarnt. Im Deutschlandfunk meinte Schroeder heute frueh, es gebe in den Reihen der Sozialdemokraten einige, die fuer eine Abloesung der gegenwaertigen Bundesregierung jedes Mittel fuer recht hielten. Ihm dagegen sei es nicht egal, mit welchen politischen Kraeften ein Wechsel in Bonn herbeigefuehrt werde. Schroeder betonte, ein Zugehen auf die PDS berge grosse Gefahren fuer die SPD, darunter sicherlich einen erheblichen Mitgliederverlust.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-18</field><field name="title">IG Chemie Papier Keramik fuer zuegige Gespraeche ueber Buendnis fuer Arbeit </field>
<field name="text">Die IG Chemie Papier Keramik draengt auf einen raschen Beginn von neuen Gespraechen fuer ein Buendnis fuer Arbeit. Der Gewerkschaftsvorsitzende Schmolt forderte in der in Hannover erscheinenden "Neuen Presse" Bundeskanzler Kohl dazu auf, die Sozialpartner so schnell wie moeglich an einen Tisch zu bringen. Angesichts eines fuer Februar erwarteten Stands von knapp 4.5 Millionen Arbeitslosen duerfe das Problem nicht laenger ausgessen werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-18</field><field name="title">CDU gegen Legalisierung harter Drogen </field>
<field name="text">Die CDU will bei der Drogenpolitik hart bleiben. Der Vorstoss der SPD, kuenftig nicht nur Haschisch fuer den Eigenbedarf sondern auch sogenannte harte Drogen wie Heroin oder Kokain zu legalisieren, ist bei den Christdemokraten auf harte Kritik gestossen. Der Generalsekretaer der Partei Hinze sagte dem "Koelner Express", an der Drogenfront werde die CDU keinen Millimeter weichen. Wenn man das Tor auch nur einen Spaltbreit oeffne werde die Drogenflut so stark werden, dass man es nicht mehr schliessen koenne, so Hinze gegenueber der Zeitung. Erfahrungen im Ausland haetten gezeigt, dass die Freigabe von Rauschgiften zu vermehrtem Konsum fuehre. Nach Auffassung des CDU-Politikers muss die Therapie auf ein drogenfreies Leben abzielen und nicht auf ein Leben mit der Droge. Der innenpolitische Sprecher der CSU-Landesgruppe im Bundestag, Zeitelmann, vertrat die Auffassung, die SPD sei angesichts ihres Vorschlags "von allen guten Geistern verlassen". Der stellvertretende Vorsitzende der Gewerkschaft der Polizei, Steffenhagen, sprach sich unterdessen fuer eine Einfuehrung eines, wie er nannte, "Opportuniaetsprinzips" bei der Strafverfolgung von Drogenabhaengigen aus. Die Polizei, so Steffenhagen, muesse von Fall zu Fall selbst entscheiden koennen, ob sie eine Strafverfolgung einleite.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-18</field><field name="title">Becker und SPD in Baden-Wuerttemberg einigen sich </field>
<field name="text">Der Pforzheimer Oberbuergermeister Becker und der SPD-Landesverband Baden-Wuerttemberg haben sich darauf geeinigt, das Bundesschiedsgericht der Partei nicht anzurufen. Damit endet ein monatelanger Streit, der durch Beckers Kandidatur bei der Stuttgarter Oberbuergermeisterwahl ausgeloest worden war.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-18</field><field name="title">Butolintoxin in ALDI-Raeucherfisch nachgewiesen </field>
<field name="text">Wissenschaftler haben in einer Probe des von der ALDI-Handelskette vertriebenen Raeucherfisches "Renke warmgeraeuchert" das hochgiftige Butolintoxin nachgewiesen. Das teilte das schleswig-holsteinische Umweltministerium in Kiel mit. Das Gift loest die lebensbedrohliche Krankheit Butolismus, eine Lebensmittelvergiftung aus. Zwei Personen waren am Donnerstag nach dem Verzehr des Fisches schwer erkrankt. Die Firma ALDI hat die Bestaende nach eigenen Angaben aus den Regalen genommen.  </field></doc></add>