<add><doc><field name="date">1998-12-26</field><field name="title">Vollmar schlaegt "zivile Eingreiftruppe" vor </field>
<field name="text">Der Staatsminister im Auswaertigen Amt, Vollmar, hat die Gruendung einer zivilen Eingreiftruppe fuer Missionen in Krisengebieten vorgeschlagen. Der Minister sagte dem Magazin Focus, solche "Peacekeeper" sollten einen Dienst erfuellen, der zwischen diplomatischen und militaerischen Massnahmen liege. Als Aufgaben nannte er unter anderem Wahlbeobachtungen, Aufbauhilfe und die Vermittlung zwischen Konfliktparteien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-26</field><field name="title">Bundesregierung appelliert erneut an Entfuehrer im Jemen </field>
<field name="text">Die Bundesregierung hat erneut an die Entfuehrer im Jemen appelliert, die deutschen Touristen rasch freizulassen. Ein Sprecher des Auswaertigen Amtes sagte in Bonn, bisher seien alle Bemuehungen ohne Erfolg geblieben. In Abstimmung mit der Regierung des vorderasiatischen Landes werde man aber weiterhin daran arbeiten, dass die Geiseln auf freien Fuss kaemen. Die vier Deutschen waren vor drei Wochen von den Mitgliedern eines jemenitischen Stammes verschleppt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-26</field><field name="title">Lafontaine weist Kritik der Arbeitgeber zurueck </field>
<field name="text">Bundesfinanzminister Lafontaine hat den Start der rot-gruenen Bundesregierung verteidigt und die Kritik der Arbeitgeber an der Steuerreform zurueckgewiesen. Lafontaine sagte, seiner Ansicht nach sei die Mehrheit der Bundesbuerger mit der neuen Regierung zufrieden. Das Wort "soziale Gerechtigkeit" gelte wieder in Deutschland. Durch die Beschluesse der Koalition wuerden Arbeitnehmer und Familien mit 12 Mrd. DM entlastet. Auch fuer den Mittelstand werde es deutliche Erleichterungen geben. Lafontaine raeumte ein, dass die Grosskonzerne zukuenftig etwa 10 Mrd. DM mehr zahlen muessten. Diesen Akzent habe die neue Bundesregierung aber bewusst gesetzt. Momentan zahlten die Unternehmen die niedrigsten Steuern, die Arbeitnehmer aber die hoechsten. Dieses Missverhaeltnis soll nach den Worten Lafontaines durch die Steuerreform beseitigt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-26</field><field name="title">Handwerkspraesident verspricht Jugendlichen Lehrstelle </field>
<field name="text">Handwerkspraesident Philipp (sp?) hat allen ausbildungswilligen Jugendlichen fuer kommendes Jahr eine Lehrstelle in Aussicht gestellt. In der Bild am Sonntag schreibt Philipp, die Drohung der Politik mit einer Zwangsabgabe fuer nicht ausbildende Betriebe sei ueberfluessig. Auch in diesem Jahr habe die Wirtschaft ohne gesetzliche Nachhilfe ausreichend Lehrstellen geschaffen. Ueber 220'000 Ausbildungsplaetze seien neu besetzt worden, obwohl die konjunkturelle Entwicklung noch zu wuenschen uebrig lasse. Das Handwerk erwarte allerdings ein hoeheres Schulniveau und mehr Flexibilitaet der Jugendlichen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-26</field><field name="title">Clement: Atomausstieg erst in 35 - 40 Jahren </field>
<field name="text">Laut NRW-Ministerpraesident Clement ist der von rot-gruen favorisierte Ausstieg aus der Atomenergie erst in 35 - 40 Jahren moeglich. Der Bild am Sonntag sagte der SPD-Politiker, bei den Gespraechen mit der Kernernergiewirtschaft werde man sich an der durchschnittlichen Laufzeit der Anlagen orientieren muessen, und diese liege nicht unter 35 Jahren. Clement betonte, wer glaube, dieses kraft Gesetzes abkuerzen zu koennen, werde sich bitter taeuschen. Dies mache alles nur komplizierter und teurer, beschleunige den Prozess aber nicht. Bei der SPD war bislang von einer 20-Jahresfrist bis zum Abschalten des letzten Atommeilers die Rede. Die Vorstandssprecherin der Gruenen, Roestel, stellte sich heute demonstrativ hinter Umweltminister Trittin. In einem vorab veroeffentlichten Interview mit der "Welt am Sonntag" betonte sie, im Koalitionsvertrag sei ein klares Ausstiegsszenario vereinbart; dies muesse nun Punkt fuer Punkt umgesetzt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-26</field><field name="title">30. Spieltag der Deutschen Eishockeyliga </field>
<field name="text">Am 30. Spieltag der DEL besiegte Schwenningen Mannheim mit 3:1, die Berliner Eisbaeren unterlagen in Frankfurt nach Verlaengerung mit 4:5.  </field></doc></add>