<add><doc><field name="date">1998-05-27</field><field name="title">Ruecktrittsforderungen gegen Bundesumweltministerin gescheitert </field>
<field name="text">Buendnis 90/Die Gruenen sind im Bundestag mit einer Ruecktrittsforderung gegen Bundesumweltministerin Merkel gescheitert. Die CDU-Politikerin war durch die Affaere um die verstrahlten Atommuelltransporte in die Kritik geraten. Bundeskanzler Kohl hatte sich waehrend der Bundestagsdebatte ausdruecklich hinter die Ministerin gestellt. Frau Merkel warf Gruenen und der SPD vor, sie wollten mit ihren Anschuldigungen nur von der Verantwortlichkeit der Laender ablenken. Gruenden-Fraktionssprecher Fischer wie auch Teile der SPD hatten unter Hinweis auf die ungeloeste Entsorgungsfrage den Ausstieg aus der Kernenergie gefordert. Die Bundesumweltminsterin sagte, sie halte die Nutzung der Atomkraft weiterhin fuer veratnwortbar. Einmuetig verurteilten alle Parteien das Verschweigen von Informationen durch die Atomwirtschaft. Die Gruenen-Fraktion will am Donnerstag darueber beraten, ob sie einen Untersuchungsausschuss beantragt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-27</field><field name="title">Daimler-Benz will 5000 neue Stellen schaffen </field>
<field name="text">Der Daimler-Benz-Konzern will trotz der Fusion mit dem amerikanischen Automobilhersteller Chrysler in diesem Jahr mehr Stellen und AUsbildungsplaetze schaffen. Auf der Hauptversammlung im Stuttgart sagte Konzernchef Schrempp, wegen der juengsten Markterfolge wuerden 5000 neue Mitarbeiter eingestellt. Ausserdem sollten mehr Lehrstellen eingerichtet werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-27</field><field name="title">CSU spricht sich erneut gegen Grosse Koalition aus </field>
<field name="text">Die CSU-Spitze hat sich erneut gegen eine grosse Koalition nach der Bundestagswahl im Herbst ausgesprochen. Parteichef Waigel sagte in Muenchen, ein Zusammengehen von Union und SPD wuerde die Kraefte der aeussersten Rechten und Linken staerken. Auch Bayerns Ministerpraesident Stoiber sprach sich in einem Interview mit der Sueddeutschen Zeitung gegen ein Regierungsbuendnis mit der SPD aus. Waigel warf den Sozialdemokraten vor, durch ihren Umgang mit der PDS eine Veraenderung der Republik anzustreben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-27</field><field name="title">EU-Kommission verbietet endgueltig Bertelsmann-Kirch-Allianz </field>
<field name="text">Die Traeume der Medienkonzerne Bertelsmann und Kirch, gemeinsam das digitale Bezahlfernsehen in Deutschland einzufuehren, sind vorerst geplatzt. Die Europaeische Kommission und mit ihr Wettbewerbskommissar van Miert lehnten das Vorhaben einstimmig ab, um die Bildung eines Monopols durch die Fusion der beiden Unternehmen unter Beteiligung der Deutschen Telekom zu verhindern. Die Kirch-Gruppe gibt aber nicht auf; sie will einen neuen Antrag stellen, damit das Buendnis vielleicht doch noch zustande kommt. Auch der deutsche Industriekommissar Marin Bangemann schloss sich heute abend der harten Linie an, nachdem Bertelsmann heute frueh noch einmal schriftlich weitere Zugestaendnisse ablehnte, die eine Einigung moeglich gemacht haette. Die Deutsche Telekom sei nun frei, so van Miert, sich nach einer anderen Loesung umzusehen. Die von Kirch zum Empfang des Digitalfernsehens entwickelte D-Box werde aber vermutlich weiterhin Standard bleiben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-27</field><field name="title">Johannes Rau nach 20 Jahren als Regierungschef in NRW zurueckgetreten </field>
<field name="text">Die Aera Johannes Rau ist in Nordrhein-Westfahlen endgueltig vorbei. Der Landtag in Duesseldorf hat den bisherigen Wirtschaftsminister Clement wie erwartet zum neuen Ministerpraesidenten gewaehlt. Zuvor war Rau nach fast 20 Jahren als Regierungschef zurueckgetreten. Er wird dem Landtag in Duesseldorf weiterhin als Abgeordneter angehoeren und auch weiterhin stellvertretender Bundesvorsitzender bleiben. Mit dem Ruecktritt erhielten automatisch auch alle Minister ihre Entlassungsurkunden. Wie das neue Kabinett aussehen wird, wird fruehestens in der naechsten Woche bekannt werden.  </field></doc></add>