<add><doc><field name="date">1999-06-07</field><field name="title">Beratungen ueber die Kosovo-Krise </field>
<field name="text">Bei den Beratungen der Aussenminister der G-8-Gruppe ueber eine UN-Resolution fuer die Beendigung des Kosovo-Konflikts gab es bis zum Abend noch immer keinen Durchbruch. Nach Angaben von Diplomaten konnte sich die Runde bislang noch nicht auf den endgueltigen Textentwurf einigen. Es gebe zwar substantielle Fortschritte, aber auch ausserordentlich schwierige Punkte, so ein Sprecher des US-Aussenministeriums am Rande der Beratungen auf dem Bonner Petersberg. Parallel zu den G-8-Gespraechen kamen in Berlin EU-Vermittler Ahtisaari, Bundeskanzler Schroeder und Frankreichs Ministerpraesident Jospin zusammen, um ueber den Fortgang des Friedensprozesses zu beraten. Dabei erklaerte Ahtissari, der UN-Sicherheitsrat muesse so schnell wie moeglich die angestrebte Kosovo-Resoluton verabschieden, um ein Sicherheitsvakuum zu vermeiden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-07</field><field name="title">Differenzen um geplante Aufstockung der deutschen Kosovo-Truppen </field>
<field name="text">Bei den Gruenen gibt es Widerstand gegen den Beschluss der Bundesregierung, das Bundeswehrkontingent fuer die geplante internationale Kosovo-Friedenstruppe um bis zu 2.500 Mann aufzustocken. Nach einer Sitzung des Gruenen-Vorstandes sagte dessen Sprecherin Radtke, Bedingung fuer eine Zustimmung der Gruenen sei eine entsprechende Resolution des UN-Sicherheitsrates. Davon sei in dem Kabinettsbeschluss aber nicht die Rede. Die verteidigungspolitische Sprecherin der Gruenen Beer betonte, ein uebereilter Bundestagsbeschluss zur weiteren Entsendung von Bundeswehrsoldaten in die Krisenregion sei nicht sinnvoll. Das Kabinett hatte am Vormittag beschlossen, den Anteil der Bundeswehr an der Kosovo-Friedenstruppe auf bis zu 8.500 Soldaten zu erhoehen. Der Bundestag wird darueber am Dienstag debattieren. Bundesverteidigungsminister Scharping sagte, es wuerden vor allem zusaetzliche Pionier-, Logistik- und Fernmeldeeinheiten benoetigt. Sie sollten die zerstoerte Infrastruktur notduerftig reparieren. Ausserdem brauche man Sanitaeter, um die medizinische Versorgung der Bevoelkerung im Kosovo sicherzustellen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-07</field><field name="title">SPD und CDU wollen in Bremen Grosse Koalition fortfuehren </field>
<field name="text">Nach ihrem guten Abschneiden bei der gestrigen Buergerschaftswahl wollen sich SPD und CDU schnell ueber die Fortsetzung der Grossen Koalition einigen. Die SPD-Fuehrung gab Bremens Buergermeister Scherf dafuer Rueckendeckung. Der Parteivorsitzende und Bundeskanzler Schroeder sagte aber, dies sei kein Modell fuer Bonn oder andere Bundeslaender. Die Bremer SPD pochte auf ihren Fuehrungsanspruch. Die Christdemokraten ihrerseits betonten, sie gingen gleichberechtigt in die Koalitionsverhandlungen. Ein Problem dabei koennte die Bundesratsklausel sein, ueber die sich verschiedene Auffassungen in beiden Parteien andeuteten. Scherf will dabei offenbar die wichtigsten Ziele der Bundesregierung unterstuetzen. Scherf stellte nach einer Sitzung des SPD-Praesidiums klar, Bremen koenne nicht auf der einen Seite Milliarden aus der Bundeskasse erhalten und auf der anderen Seite etwa der Steuerreform die Basis nehmen. Er wolle die Koalitionsverhandlungen mit der CDU bis Donnerstag abgeschlossen haben, erklaerte Scherf. Nach dem Vorlaeufigen Amtlichen Endergebnis erzielte die SPD 42,6 Prozent der Stimmen, die CDU kam auf 37,1 Prozent. Beide Regierungsparteien konnten im Vergleich zur letzten Wahl erhebliche Stimmengewinne verzeichnen. Die Gruenen verloren 4,1 Prozent und erreichten neun Prozent.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-07</field><field name="title">Dioxin-Skandal: Grenzkontrollen angeordnet </field>
<field name="text">Im Zusammenhang mit dem Skandal um Dioxin-verseuchte Futtermittel aus Belgien hat das Bundeslandwirtschaftsministerien an den deutsch-belgischen Grenzen Stichprobenkontrollen von Transportfahrzeugen angeordnet. Damit soll verhindert werden, dass lebende Huehner, Schweine und Rinder aus Belgien eingefuehrt werden. Bundesgesundheitsministerin Fischer und Landwirtschaftsminister Funke kritisierten erneut die Informationspolitik der belgischen Behoerden. Die belgische Regierung verbot inzwischen auch den Verkauf von Butter, nachdem bereits Gefluegel und Fleischprodukte sowie Eier aus Belgien vom Markt genommen worden waren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-07</field><field name="title">Vermutlich fuenfkoepfige Familie Opfer des Unfalls im Tauerntunnel </field>
<field name="text">Unter den zwoelf Toten des Unfalls im oesterreichischen Tauern-Tunnel ist mit hoher Wahrscheinlichkeit auch eine fuenfkoepfige Familie aus Reutlingen. Nummernschild und Fahrgestellnummer ihres Autos konnten jetzt geklaert und der Familie zugeordnet werden. Eine DNA-Analyse soll jetzt helfen, die Leichen endgueltig zu identifizieren.  </field></doc></add>