<add><doc><field name="date">1997-12-04</field><field name="title">Abschluss des SPD-Parteitages </field>
<field name="text">Zum Abschluss des SPD-Parteitages haben die Delegierten das neue Wirtschaftsprogramm des niedersaechsischen Ministerpraesidenten Schroeder mit grosser Mehrheit verabschiedet.  Schroeder fordert weniger staatliche Regelung, mehr Unterstuetzung fuer junge Unternehmer, Foerderung des Mittelstandes und des Dienstleistungssektors. Die SPD hat zwar die richtigen Ideen, aber bei uns wird viel zu lange darueber diskutiert, so Schroeder. Die Jusos halten das Wirtschaftsprogramm fuer zu beliebig. Schroeder, forderte Juso-Chefin Andrea Nahlis (sp?), sollte angeben, wieviel Arbeitsplaetze genau mit dem Wirtschaftsprogramm geschaffen werden koennten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-04</field><field name="title">Reaktionen auf den SPD-Parteitag </field>
<field name="text">Regierungsparteien und Arbeitgeber haben die neue Wirtschaftspolitik der SPD heftig kritisiert. Union-Fraktionschef Schaeuble attestierte den Sozialdemokraten, sie wuerden veraltete Cliches wiederbeleben. FDP-Generalsekretaer Westerwelle nannte die SPD eine alte Tante, die nur auf Vater Staat setze. Arbeitgeberpraesident Hundt bedauerte, dass Schroeders teilweise richtiges Thesenpapier beim Parteitag in Hannover verwaessert worden sei. Der Deutsche Industrie- und Handelstag wertete dagegen Schroeders Leitantrag als wohltuende Abkehr von klassenkaempferischen Parolen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-04</field><field name="title">100.000 bei Studentenprotesten </field>
<field name="text">100.000 Studenten protestieren mittlerweile im ganzen Bundesgebiet gegen Hochschulpolitik und Studiengebuehren. In Mainz zogen rund 17.000 Studenten zum Bildungsministerium. Wissenschaftsminister Zoellner sagte, die Anstrengungen des Landes koennten nicht mehr gesteigert werden - Studenten warfen ihm Heuchelei vor. Demonstrationen auch in anderen Landeshauptstaedten: in Wiesbaden, Berlin, Hannover, Saarbruecken und Kiel, aber auch in Bonn, Karlsruhe, Freiburg und Tuebingen. Die groesste Kundgebung fand in Duesseldorf statt. Aus ganz Nordrhein-Westfalen waren rund 40.000 Studenten gekommen. "Seminarleiter statt Eurofighter" hiess es auf Spruchbaendern. Unterdessen wurde bekannt, dass sich die Laender beim BAfoeG einigen wollen: die Chefs der Staatskanzleien und die Finanzminister wollen nach einer kostenneutralen Reform suchen. Das Modell der Wissenschaftsminister, dass einheitliche Ausbildungsgeld, ist demnach vom Tisch.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-04</field><field name="title">Folgekonferenz fuer Entschaedigung von Holocaust-Opfern angekuendigt </field>
<field name="text">Die USA haben eine zweite internationale Konferenz ueber Raubgold angekuendigt. Mit dieser Absicht endete die Londoner Konferenz. Rund 40 Staaten haben ueber eine bessere Entschaedigung der Holocaust-Opfer beraten.  US-Unterstaatssekretaer Steward Eisenstead (sp?) appellierte an die Spendenwilligkeit der beteiligten Laender fuer den internationalen Hilfsfond. Am Dienstag war er von Grossbritanien und den USA ins Leben gerufen worden, bisher haben aber nur sechs Staaten Zusagen gemacht. Die verbleibenden 5 1/2 Tonnen Gold aus dem ehemaligen Nazi-Bestaenden sollten durch die trilaterale Goldkommission moeglichst schnell verteilt werden. Die Vertreter des juedischen Weltkongresses waren vom Ergebnis der dreitaegigen Konferenz sichtlich enttaeuscht. Der Vatikan habe sich ausgeschwiegen ueber das Gold im Wert von drei Millionen Mark, das 28.000 Zigeunern gehoert hatte. Sie waren in Kroatien vom faschistischen Ustiaschi-Regime (sp?) ermordet worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-04</field><field name="title">Journalisten streiken in Nordrhein-Westfalen </field>
<field name="text">Vor allem Zeitungen in Nordrhein-Westfalen werden morgen nach Angaben des Journalistenverbandes nur mit Notausgaben erscheinen. Der Grund sind die Warnstreiks der Zeitungsredakteure. Wie der Journalistenverband mitteilte legten heute rund 600 Redakteure die Arbeit nieder. Die Tarifverhandlungen im Zeitungsgewerbe sind derzeit unterbrochen. Umstritten ist vor allem eine neue Gehaltsstruktur fuer die Journalisten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-04</field><field name="title">Ex-1860-Sponsor gesteht Milliardenbetrug </field>
<field name="text">Der Finanzmakler Semionidis hat vor dem Landgericht einen Milliardenbetrug gestanden. Am ersten Tag seines Prozesses nannte der 50jaehrige die Vorwuerfe der Staatsanwaltschaft als im wesentlichen richtig. Er soll mit seinem mitangeklagten Prokuristen bei Schuldscheingeschaeften Kunden betrogen und einen Gesamtschaden von knapp 1,1 Milliarden Mark angerichtet haben.  Semionidis war bis zu seiner Verhaftung im vergangenen Jahr Sponsor des Fussballbundesligisten 1860 Muenchen.  </field></doc></add>