<add><doc><field name="date">1998-03-20</field><field name="title">Castor rollt weiter durch Deutschland </field>
<field name="text">Ohne weitere Zwischenfaelle hat der umstrittene Zug mit radioaktivem Muell seine Fahrt durch Hessen Richtung Ahaus in Nordrhein-Westfalen fortgesetzt. Offiziell ist der Weg des Zuges nicht bekannt. Man rechnet mit seinem Eintreffen im sogenannten Zwischanlager Ahaus erst nach Einbruch der Dunkelheit. Bei vereinzelten Protestaktionen am Rand der Castor-Strecke kam es zu keinen Zwischenfaellen. Die Bahnhoefe in Hessen sind von starken Aufgeboten von Polizei und Bundesgrenzschutz gesichert. Ueberschattet hat den Transport der Unfalltod eines Bundesgrenzschutzbeamten. An der Bahnstrecke Wuerzburg-Himmelstadt erfasste ein Autoreisezug den Mann. Der Beamte war vermutlich zu nahe an den Gleisen gestanden. Die CDU beschuldigte die SPD unterdessen der Doppelzuengigkeit beim Thema Castor. Der nordrhein-westfaelische Ministerpraesident Rau habe das Abkommen fuer das Zwischenlager Ahaus unterschrieben. Sein designierter Nachfolger Clement nenne die Transporte jetzt Unsinn, sagte der Unions-Fraktionschef im nordrhein-westfaelischen Landtag. Bundesumweltministerin Merkel betonte, die Castor-Transporte nach Gorleben und Ahaus haetten Bund und Laender gemeinsam beschlossen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-20</field><field name="title">Blair in Bonn </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl hat in Sachen Europa endlich einen zuverlaessigen Partner aus Gross-Britannien an seiner Seite. Anders als sein Vorgaenger Major gilt der neue britische Premierminister Blair als europafreundlich. Blair ist heute in Bonn zu Gast. Bei einem Treffen mit Bundeskanzler Kohl ging es vorrangig um die Europa-Politik, und dabei gab es offenbar viele Gemeinsamkeiten. Ausserdem steht noch ein Gespraech mit dem Kanzler-Kandidaten Schroeder auf dem Programm. Kohls Miene verfinsterte sich zunaechst, als bei einem Pressegespraech die Frage auftauchte, ob Deutschland eine Tony Blair brauche. Kohl beurteilte diese Frage als ueberfluessig und antwortete, Deutschland habe keinen Tony Blair. Blair selbst hielt sich vornehm zurueck. Es sei immer gut, wenn Laender in Sachfragen voneinander lernen koennten. Was Deutschland aber politisch brauche, das sei allein Sache der Deutschen. Hauptthema der dreistuendigen Gespraeche zwischen Bundeskanzler und Premierminister war die Europa-Politik. Blair betonte, er werde als EU-Ratspraesident die gemeinsame Waehrung konstruktiv voranbringen, auch wenn Gross-Britannien selbst auf die EURO-Teilnahme vorerst verzichte. Zum Streit um den kuenftigen Praesidenten der Europaeischen Zentralbank sagte Bundeskanzler Kohl, die Entscheidung falle Anfang Mai. Zum Thema Nahost betonten beide Regierungschefs, auch nach dem Eklat um die Israel-Reise des britischen Aussenministers Cook werde es weiterhin eine ausgleichende EU-Nahost-Politik geben. Im Anschluss traf Blair fuer knapp eine Stunde Kanzlerkandidat Gerhard Schroeder.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-20</field><field name="title">EU-Agrarreformplaene in Deutschland einhellig abgelehnt </field>
<field name="text">Die Eu-Agrarreformplaene sind in Deutschland auf einhellige Ablehnung gestossen. Nach Angaben von Bundeslandwirtschaftsminister Borchert waeren dadurch bundesweit bis zu 100.000 Arbeitsplaetze gefaehrdet. Der deutsche Bauernverband forderte heute in Bonn eine grundlegende Ueberarbeitung der als Agenda 2000 vorgestellten Reformplaene.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-20</field><field name="title">Dreiergipfel zwischen Deutschland, Russland und Frankreich verlegt </field>
<field name="text">Der Dreiergipfel zwischen Deutschland, Russland und Frankreich am Donnerstag kommender Woche wird von Jekaterinenburg im Ural nach Moskau verlegt. Das teilte die deutsche Botschaft in der russischen Hauptstadt mit. Ueber die Gruende fuer die Verlegung wurden zunaechst keine Angaben gemacht. Offenbar gibt es aber einen Zusammenhang mit dem Gesundheitszustand des russischen Praesidenten Jelzin, der heute nach einwoechiger Krankheit wieder in den Kreml zurueckgekehrt war.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-20</field><field name="title">1. Tarifrunde der Chemie-Industrie vertagt </field>
<field name="text">Die erste Tarifrunde fuer die baden-wuerttembergische Chemie-Industrie ist ohne Ergebnisse nach zwei Stunden vertagt worden. Das teilte der Landesbezirk der IG Bergbau, Chemie und Energie mit. Die Arbeitgeber haetten kein Angebot vorgelegt. Die IG BCE fordert fuer die rund 80.000 Beschaeftigten in der baden-wuerttembergischen Chemie-Industrie 5 Prozent mehr Lohn und Gehalt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-20</field><field name="title">Anstieg rechtsextremistischer Gewalttaten </field>
<field name="text">Politisch motivierte Gewalt hat im vergangenen Jahr in Bayern rapide zugenommen. Besonders krass ist der Anstieg rechtsextremistischer Gewalttaten. Das ist wohl die wichtigste Aussage des neuen bayerischen Verfassungsschutzberichtes, den Innenminister Beckstein heute vorstellte. Waehrend im Linksextremismus ein leichter Rueckgang verzeichnet wurde, stiegen die von Skinheads und anderen Neo-Nazis begangenen Gewaltdelikte gegenueber 1996 im vergangenen Jahr sprunghaft an, von 19 auf 39. Ein grosser Teil davon wurde im Umfeld der rechten Demonstrationen gegen die Wehrmachtsausstellung am 1. Maerz in Muenchen begangen. Die Tatsache, dass hier 5.000 alte und Neo-Nazis zusammenkamen, belegt nach Ansicht von Innenminister Guenter Beckstein auch den erkennbaren Zulauf zur rechtsextremen NPD und zu deren Jugendorganisation. Die jungen Nationaldemokraten suchen nach Erkenntnissen des Verfassungsschutzes zunehmend die Naehe zu gewaltbereiten Skinheads. Zwei Drittel der gefassten Taeter waren juenger als 21 Jahre.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-20</field><field name="title">Freiheit fuer das Internet </field>
<field name="text">Der Bundesverband Informations- und Kommunikationssysteme hat vor zu vielen Regulierungen fuer das Internet gewarnt. Staatliche Auflagen und Einschraenkungen im Uebermass hemmten den Wettbewerb. Gegenueber Regulierungen wuerden sich die Unternehmen der Informationsindustrie entschieden wehren. So muesse das Internet frei von Steuern und Zoellen bleiben. Nur so koennten die Unternehmen in den Zukunftsmarkt des elektronischen Handels einsteigen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-20</field><field name="title">Rekord-Gewinn bei Krupp </field>
<field name="text">Der Krupp- Konzern hat seinen Jahresueberschuss im Geschaeftsjahr 1997 mehr als verdoppelt. Er lag bei DM 437 Mio. Das ist nach Konzernangaben das zweithoechste Ergebnis der juengeren Firmengeschichte. Der Vorstand - so hiess es - werde dem Aufsichtsrat nun eine Dividentenerhoehung um DM 3,--  auf DM 8,-- je 50-Mark-Aktie vorschlagen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-20</field><field name="title">Auslosung in den europaeischen Fussballwettbewerben </field>
<field name="text">Im Halbfinale der Fussball-Champions-League trifft Borussia Dortmund auf Real Madrid. Das ergab die Auslosung in Lausanne. Das Hinspiel findet am 1. April in Madrid statt. Im Halbfinale des Europapokals der Pokalsieger trifft der VFB Stuttgart auf Lokomotive Moskau. Die Spiele finden am 2. und 16. April statt, Stuttgart hat hierbei am 2. April Heimrecht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-20</field><field name="title">Boerse </field>
<field name="text">Puenktlich zum Fruehjahrsanfang hat der DAX heute erstmals die Huerde von 5000 Punkten genommen. Auch wenn der Rekord auf dem Frankfurter Parkett fuer Sektlaune sorgte, bedeutete er doch eine Blamage fuer die meisten Boersianer. Die zum Jahresbeginn aufgestellten Prognosen der grossen und renommierten Inlandsbanken trauten dem Deutschen Aktienindex fuer dieses Jahr allenfalls 4600 Punkte zu. Die US-Boerse hat heute Nacht den Sprit geliefert, um die DAX-Rakete endlich ueber die 5000 Punkte zu befoerdern. Schon mehrfach war der DAX in den letzten Tagen an dieser Huerde gescheitert. Die Optimisten auf dem Boersenparkett (und davon gibt es viele) sehen jetzt 5200 Punkte als realistisches Ziel der naechsten Tage. Die Rahmenbedingungen dafuer seien so gut wie nie, keine Spur von Zinserhoehung, vorzuegliche Unternehmenszahlen von Firmen wie Krupp, BASF und BMW und eine geringe Inflationsrate. Genau vor dieser Euphorie warnen aber die Vorsichtigen an der Boerse. Sie sagen eine Bereinigung auf einen Wert um 4700 Punkte voraus. Es bleibt also spannend und der Montag wird zeigen, in welche Richtung die Boerse geht. Tatsache ist allerdings, dass in den letzten Tagen manch einer ein Vermoegen auf dem Boersenparkett verdient hat. Speziell im neuen Markt haben sich einige Unternehmenswerte mehr als verdoppelt. </field></doc></add>