<add><doc><field name="date">1996-08-20</field><field name="title">Scharping lehnt Buendnis mit der PDS ab </field>
<field name="text">Der SPD-Vorsitzende Scharping hat ein Buendnis seiner Partei mit der PDS bei den Bundestagswahlen 1998 abgelehnt. In einem Zeitungsinterview sagte Scharping, die Diskussion ueber die PDS sei genauso ueberfluessig, wie die PDS als Partei. Seine Partei werde um die Waehler und gegen die PDS kaempfen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-20</field><field name="title">Tarifverhandlungen weiterhin ohne Ergebnis </field>
<field name="text">Duisburg/Frankfurt am Main. Im Tarifstreit des Einzelhandels wurden heute die Verhandlungen in Nordrhein-Westfalen und Berlin fortgesetzt. Arbeitgeber und Gewerkschaften in Nordrhein-Westfalen hatten die Gespraeche gestern vertagt. Hauptstreitpunkt bei den Verhandlungen sind die Samstagszuschlaege. Die Gewerkschaften bestehen auf Zuschlaegen von 20 Prozent ab 14 Uhr. Die Arbeitgeber lehnen dies ab.  Die Tarifverhandlungen fuer die rund 180 000 Arbeiter und Angestellten der Deutschen Bahn AG gingen heute in Frankfurt in die zweite Runde. Die Gewerkschaften fordern Einkommensverbesserungen und eine Angleichung der Loehne in Ostdeutschland an das Westniveau. Die Gespraeche wurden ohne Ergebnis vertagt. Die Eisenbahner-Gewerkschaft wies ein Angebot des Unternehmens zurueck, dass nach ihren Angaben unten anderem eine Erhoehung der Loehne ab Mai kommenden Jahres um 1,3 Prozent vorsieht. Die Gewerkschaft kuendigte Warnstreiks fuer den Fall an, dass die Bahn AG bis zum naechsten Verhandlungstermin in einer Woche kein annehmbares Ergebnis vorlege.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-20</field><field name="title">Polizei geht gegen Urkundenfaelscher vor </field>
<field name="text">Bei einer Grossrazzia hat die Polizei in der Hauptstadt 27 Wohnungen durchsucht. Wegen des Verdachts auf Urkundenfaelschung wurde ein 33-jaehriger Mongole verhaftet. Er gilt als Drahtzieher einer Gruppe, die gefaelschte Scheine der studentischen Arbeitsvermittlung verkauft haben sollen. Die Gruppe habe die Scheine an Auslaender ohne Aufenthaltsgenehmigung oder an Nichtstudenten fuer 150 bis 250 Mark verkauft. 20 Personen wurden voruebergehend festgenommen; hauptsaechlich wegen Verstoessen gegen das Auslaendergesetz.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-20</field><field name="title">Verhandlung gegen Geldwaescher hat begonnen </field>
<field name="text">Der Prozess gegen vier mutmassliche Geldwaescher des Oettker-Entfuehrers Dieter Zloff hat begonnen. Die Staatsanwaltschaft wirft ihnen Geldwaesche und Hehlerei vor. Zloff wurde 1980 wegen Entfuehrung des industriellen Sohnes Richard Oettker zu 15 Jahren Freiheitsstrafe verurteilt und Anfang 1994 entlassen. Er soll den Hauptangeklagten mit der "Vermarktung" des Loesegeldes von 21 Millionen Mark beauftragt haben. Beide hatten gemeinsam im Gefaengnis gesessen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-20</field><field name="title">Mindestens 36 Verletzte bei Ammoniak-Unfall in Ulm </field>
<field name="text">Nach dem Ammoniak-Unfall im Ulmer Donaubad ist die Zahl der Verletzten auf 36 gestiegen. Eine weitere Erhoehung halten Aerzte fuer wahrscheinlich, da gesundheitliche Beschwerden nach dem Einatmen oft erst nach Stunden eintreten. Der Ammoniak war gestern nachmittag bei Wartungsarbeiten an der angrenzenden Eislaufanlage ausgetreten. Etwa 1300 Menschen mussten das Bad der Staedte Ulm und Neu-Ulm kurzfristig verlassen. Die Verletzten erlitten Reizungen der Atemwege und zum Teil auch Hautveraetzungen. Vier Menschen, darunter zwei Monteure sind noch im Krankenhaus. Die genaue Ungluecksursache war nach Mitteilungen der Behoerden auch heute morgen weiter unklar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-20</field><field name="title">Staatsanwaltschaft durchsucht Redaktionen mehrerer Presseorgane </field>
<field name="text">Die Bremer Staatsanwaltschaft hat die Redaktionsraeume mehrerer Tageszeitung, sowie die Fernsehredaktion von Radio Bremen durchsucht. Nach Angaben der Justizpressestelle wollen die Ermittler wissen, wer den Redaktionen im Juli eine Mitteilung des Bremer Rechnungshofes zugespielt hat. In dem vertraulichen Papier war dem jetzigen Chef der Senatskanzlei Hofmann vorgeworfen worden, er sei fuer eine Haushaltsluecke von 15 Millionen Mark im Bildungsressort verantwortlich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-20</field><field name="title">Laender einig ueber neuen Rundfunkstaatsvertrag </field>
<field name="text">Die Bundeslaender haben sich auf einen Rundfunkstaatsvertrag geeinigt. Die Landesregierung von Rheinland-Pfalz teilte heute mit, der Vertrag koenne noch im August von den 16 Ministerpraesidenten der Laender unterzeichnet werden. Er sieht unter anderem Gebuehrenerhoehungen und eine Regelung fuer die lange umstrittene Regionalprogramme bei Privatsendern vor. Der rheinland-pfaelzische Ministerpraesident sagte, er gehe davon aus, dass der Vertrag mit einer Laufzeit von vier Jahren zum 1. Januar des kommenden Jahres in Kraft treten koenne.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-20</field><field name="title">BND soll vom Export von Giftgasanlagen gewusst haben </field>
<field name="text">Der Bundesnachrichtendienst soll ueber den Schmuggel von Giftgastechnologien nach Libyen informiert gewesen sein. Das berichtet der Stern in seiner morgigen Ausgabe. Demnach war einer der drei Hauptverdaechtigen in der Affaere seit vier Jahren Informant des BND. Die Staatsanwaltschaft Moenchengladbach wirft dem Libanesen mit deutschen Pass und zwei Geschaeftsleuten vor, Anlagen zur Herstellung von Kampfgasen nach Libyen geschafft zu haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-20</field><field name="title">Ehemalige Soldaten koennen Kasernenwohnungen mieten </field>
<field name="text">Studierende und Auszubildende koennen ab dem Wintersemester Einzelzimmer in Kasernen beziehen. Das Angebot gilt fuer ehemalige Wehrdienstleistende und Zeitsoldaten. Wie das Verteidigungsministerium dazu mitteilte, werden fuer den Probelauf an fuenfzehn Standorten zwischen Kiel und Muenchen 150 Betten bereitgestellt. Diese Studentenbuden sollen im Monat nur 160 Mark kosten. Dafuer muessen sich die Mieter allerdings an die Kasernenordnung halten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-20</field><field name="title">Berufsgenossenschaften bekommen erweiterte Rechte </field>
<field name="text">Die Berufsgenossenschaften sind in Zukunft fuer die Verhuetung aller Unfaelle und Krankheiten am Arbeitsplatz verantwortlich. Bereits morgen treten entsprechende Aenderungen im Sozialgesetzbuch in Kraft. Von da koennen die Berufsgenossenschaften beispielsweise Buerostuehle auf ihre Qualitaet und Funktionstuechtigkeit ueberpruefen. Dadurch wird der Gesundheitsschutz der Arbeitnehmer verbessert. Bisher waren die Berufsgenossenschaften nur auf die Verhuetung von Arbeitsunfaellen und Berufskrankheiten beschraenkt. Nach der Gesetzesaenderung koennen nun auch auslaendische Unternehmen durch die Berufsgenossenschaften ueberwacht werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-20</field><field name="title">Kurdischer Asylbewerber klagt erfolgreich </field>
<field name="text">Ein Kurde aus der Tuerkei hat mit Erfolg vor dem Verfassungsgericht gegen die Ablehnung seines Asylantrages geklagt. Die Karlsruhe Richter hoben ein anders lautendes Urteil des Verwaltungsgerichts Arnsberg auf. Die Verwaltungsrichter haetten die Angaben des Tuerken, er sei in der Tuerkei wegen angeblicher Kontakte zu PKK inhaftiert und gefoltert worden, als unglaubhaft zurueckgewiesen. Nach Ansicht des Bundesverfassungsgericht haette das Verwaltungsgericht jedoch nicht ausreichend ueberprueft, ob der Asylbewerber in seiner Heimat verfolgt wird. Das Verwaltungsgericht muss sich nun erneut mit dem Antrag beschaeftigen.  </field></doc></add>