<add><doc><field name="date">1996-09-15</field><field name="title">Kohl in Argentinien eingetroffen </field>
<field name="text">Buenos Aires. Zum Auftakt seiner einwoechigen Lateinamerikareise ist Bundeskanzler Kohl in Argentinien eingetroffen. Er wurde auf dem Flughafen von Buenos Aires vom argentinischen Aussenminister begruesst. Heute will Kohl unter anderem an einem Festakt zum hundertjaehrigen Bestehen der Goethe-Schule teilnehmen. Fuer morgen ist ein Treffen mit Praesident Menem vorgesehen. Im Anschluss daran soll ein Abkommen zum Wegfall der doppelten Besteuerung beim Handel zwischen Deutschland und Argentinien unterzeichnet werden. Weitere Stationen von Kohls Lateinamerikareise sind Brasilien und Mexiko.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-15</field><field name="title">Bonn zu Wahlen in Bosnien-Herzegowina </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel hat die Wahlen in Bosnien-Herzegowina als nicht perfekt aber als unverzichtbar bezeichnet. Die Abstimmung sei eine wichtige Etappe bei der Umsetzung der Friedensvereinbarung von Dayton, sagte Kinkel in Bonn. Dass die Wahlen nicht dem gewohneten Standard funktionierender Demokratien entsprechen wuerden sei klar gewesen. Er rechne jedoch damit, dass der demokratische Wiederaufbau des Landes noch in diesem Jahr abgeschlossen wird. Der SPD-Politiker Verheugen aeusserte sich dagegen skeptisch zu den Wahlen. Sie wuerden nicht zu einer wirklichen Befriedung des Landes beitragen, so Verheugen in einem Rundfunkinterview. Die SPD solle einer weiteren Stationierung deutscher Truppen auf der Grundlage eines UN-Mandats zustimmen. Ein Sprecher von Bundesverteidigungsminister Ruehe, CDU, erklaerte die Bereitschaft, zur Friedensueberwachung Infanterieeinheiten der Bundeswehr nach Bosnien zu schicken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-15</field><field name="title">Stolpe: Steuerdebatte Vorwand fuer Mehrwertsteuererhoehung ? </field>
<field name="text">Der brandenburgische Ministerpraesident Stolpe, SPD, haelt es fuer moeglich, dass die derzeitige Debatte ueber eine grosse Steuerreform als Vorwand dient, um die Mehrwertsteuer schon Ende diesen Jahres zu erhoehen. Stolpe sagte im Sueddeutschen Rundfunk, er habe den Verdacht, dass die Bonner Regierung die Mehrwertsteuer zum Ausgleich der Luecken im Bundeshaushalt 1997 anheben werde. Der Staat brauche das Geld, nachdem der Solidarzuschlag vorzeitig abgebaut werde. Stolpe bezeichnete die Anhebung der Mehrwertsteuer als Bankrotterklaerung der Finanzpolitik, weil sie vor allem Menschen mit geringem Einkommen traefe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-15</field><field name="title">Weitere Sparmassnahmen im Sozialbereich geplant </field>
<field name="text">Bundesgesundheitsminister Seehofer hat weitere Einsparungen im Sozialbereich angekuendigt. Das bisherige Sparpaket sei nur ein Minimalprogramm, sagte der CSU-Politiker der "Bild am Sonntag". In der Bonner Regierungskoalition werde ueber weitergehende Schritte beraten. Diese betraefen den Haushalt, sowie die Kranken- und Rentenversicherungen. Der Vorsitzende der Mittelstandsvereinigung in der Unionsfraktion, Doss, betonte, Arbeitslosengeld, Arbeitslosenhilfe und Sozialhilfe seien nach wie vor zu hoch.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-15</field><field name="title">Ruettgers will Lehrlingsausbildung reformieren </field>
<field name="text">Bundesbildungsminister Ruettgers will die Lehrlingsausbildung reformieren. In einem Zeitungsinterview appelierte Ruettgers an die Laender, den Berufsschulunterricht so zu organisieren, dass die jungen Leute 20 bis 30 Tage im Jahr laenger im Betrieb sind. Der zweite Berufsschultag in der Woche koenne in vielen Faellen wegfallen. Auch die Hoehe der Ausbildungsverguetung solle laut Ruettgers neu ueberdacht werden. Mit diesen Reform will der Minister die Bereitschaft der Betriebe erhoehen, Ausbildungsplaetze zu schaffen. Die Gewerkschaften haben sich inzwischen dagegen ausgesprochen. Sie befuerchten, dass die Lehrlinge immer mehr als billige Arbeitskraefte missbraucht werden, statt zu lernen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-15</field><field name="title">Kommunalwahlen in Niedersachsen </field>
<field name="text">In Niedersachsen waren heute rund 6.2 Millionen Wahlberechtigte aufgerufen, ihre Vertreter auf kommunaler Ebene zu waehlen. Erstmals in Deutschland duerfen sich in Kommunalwahlen auch die 16 und 17jaehrigen beteiligen. Ausserdem wahlberechtigt sind Buerger aus den EU-Staaten. Mit Spannung wird das Ergebnis der ersten Direktwahl fuer das Amt des Oberbuergermeisters in Hannover erwartet. Das Rathaus der Landeshauptstadt ist seit 50 Jahren eine Domaene der Sozialdemokraten. Bei der Kommunalwahl von 1991 war die CDU mit 43 Prozent der Stimmen im Landesdurchschnitt staerkste Partei geworden. Die SPD war auf 40 Prozent gekommen, die Gruenen und die FDP jeweils auf rund 6 Prozent.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-15</field><field name="title">Sparpaket Baden-Wuerttembergs stoesst auf Kritik </field>
<field name="text">Das Sparpaket der baden-wuerttembergischen CDU-FDP-Regierung ist auf Kritik bei Elternvertretern gestossen. Der Arbeitskreis der Gesamtelternbeiraete sprach mit Blick auf die geplanten Zuschuesse bei der Schuelerbefoerderung von einer Elternsondersteuer. Sie benachteilige Eltern aus sozial schwachen Familien. Die Fahrkosten von Realschuelern und Gymnasiasten laegen bei 500 bis 1000 DM pro Schuljahr und Kind. Diejenigen, die sich Fahrtkosten nicht leisten koennten, muessten ihre Kinder in die Hauptschule schicken. Es sei nicht verstaendlich, dass Landtagsabgeordnete kostenlos oeffentliche Verkehrsmittel in Anspruch naehmen, waehrend die Eltern fuer den Schulweg ihrer Kinder zur Kasse gebeten wuerden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-15</field><field name="title">30 % der Todesfaelle von Brustkrebspatientinnen vermeidbar </field>
<field name="text">Rund 30 Prozent der Todesfaelle von Brustkrebspatientinnen koennten nach Auffassung von Wissenschaftlern durch eine fruehzeitige Erkennung verhindert werden. Auf der 16. Jahrestagung der deutschen Gesellschaft fur Brustheilkunde in Goettingen betonten Aerzte, wenn ein Tumor mit Hilfe einer Mammographie fruehzeitig festgestellt werde, koennte er mit einer Operation entfernt und die Brust erhalten bleiben. Die befuerchtete Strahlenbelastung bei der Mammographie, so die Wissenschaftler weiter, sei durch neue Techniken reduziert worden und entspreche jetzt den Belastungen eines Transatlantikfluges.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-15</field><field name="title">Daedalus-Preis fuer Anne Duden </field>
<field name="text">Der vom Land Baden-Wuerttemberg und vom Sueddeutschen Rundfunk gestiftete Daedalus-Preis fuer neue Literatur wird der in London lebenden Autorin Anne Duden verliehen. Duden erhaelt den Preis fuer ihr Werk "Wimpertier", das im vergangenen Jahr veroeffentlicht wurde. Die Ausszeichung, die in diesem Jahr zum ersten Mal verliehen wird, ist mit 15.000 DM dotiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-15</field><field name="title">6. Architektur-Biennale eroeffnet </field>
<field name="text">Die 6. Architektur-Biennale in Venedig ist eroeffnet. Bis zum 17. November stellen ueber 80 Architekten aus aller Welt ihre wichtigsten Projekte in Modellen, Zeichnungen und Videos vor. Im Mittelpunkt der deutschen Ausstellung "Wandel ohne Wachstum" stehen stillgelegte Zechen im Ruhrgebiet, die jetzt fuer kulturelle Zwecke genutzt werden. Unter dem Motto "Renaissance der Bahnhoefe" stellt die Deutsche Bahn AG zukunftsweisende Projekte vor. Zum Auftakt zeichnete eine internationale Jury den deutschen Filmemacher Wim Wenders mit einem Sonderpreis aus. Zur Begruendung hiess es, seine Filme interpretierten originell staedtische Szenerien und Architekturen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-15</field><field name="title">Schwerer Verkehrsunfall fordert vier Menschenleben </field>
<field name="text">Bei einem schweren Verkehrsunfall in der Naehe der Stadt Wesel sind vier Menschen getoetet und zwei schwer verletzt worden. An dem Unfall gestern Abend waren nach Polizeiangaben drei Fahrzeuge beteiligt. Die Bundesstrasse, auf der sich der Zusammenstoss ereignete bliebe bis heute vormittag gesperrt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-15</field><field name="title">Das Wetter </field>
<field name="text">In Sueddeutschland vor allem am Alpenrand noch Regen, sonst wechselnde zeitweise starke Bewoelkung mit Schauern, in der Osthaelfte oertlich Gewitter. Hoechsttemperaturen zwischen 11 und 18 Grad.  </field></doc></add>