<add><doc><field name="date">1999-04-21</field><field name="title">Erste amerikanische Kampfhubschrauber treffen im Kosovo ein </field>
<field name="text">Der britische Premierminister Blair hat den jugoslawischen Praesidenten Milosevic vor dem Versuch gewarnt, die Macht in Montenegro zu uebernehmen. Blair sagte im Unterhaus in London, man habe die Regierung von Montenegro wissen lassen, dass sie voll unterstuetzt werde. Nach Agenturberichten soll es dort heute Uebergriffe durch serbische Soldaten gegeben haben. Der Praesident Montenegros, Djucanovic, weigerte sich, die Polizei der Teilrepublik dem jugoslawischen Militaer zu unterstellen. Die Europaeische Union will ein Oelembargo gegen Jugoslawien verhaengen. Darauf haetten sich die EU-Botschafter verstaendigt, hiess es in Bruesseler Diplomatenkreisen. Die Entscheidung beduerfe noch der Zustimmung der Aussenminister, die sich am kommenden Montag treffen wollen. Inzwischen sind die ersten von rund 24 amerikanischen Apache-Kampfhubschraubern in Albanien eingetroffen. Sie sollen gegen jugoslawische Panzer eingesetzt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-21</field><field name="title">NATO bestaetigt Einsatz von radioaktiven Geschossen </field>
<field name="text">Die NATO hat bestaetigt, dass bei ihren Angriffen auf Jugoslawien auch Geschosse mit einer radioaktiven Ummantelung eingesetzt werden. Diese Munition sei aber wegen ihres schwachen Urangehaltes fuer unbeteiligte Zivilisten nicht gesundheitsgefaehrdend, teilte der NATO-Sprecher in Bruessel mit. Das ARD-Fernsehmagazin Monitor hatte berichtet, Kampfflugzeuge von Typ A10 und Apache-Hubschrauber seien mit dieser Munition ausgestattet, die Strahlenschaeden bei Soldaten und Zivilisten hervorrufen koenne. Nach Angaben von Militaerexperten sind die Geschosse mit einer Ummantelung aus angereichertem Uran-238 besonders hart und koennen massive Panzerungen durchschlagen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-21</field><field name="title">Scharping: Milosevic kein Gespraechspartner mehr </field>
<field name="text">Fuer Verteidigungsminister Scharping kommt der jugoslawische Praesident Milosevic als Gespraechspartner im Kosovo-Konflikt nicht mehr in Frage. Milosevic gehoere vielmehr vor das Kriegsverbrecher-Tribunal in Den Haag, sagte Scharping in Bonn. Eine Entscheidung ueber die Entsendung eines deutschen Fernmeldebataillons fuer die humanitaere Hilfe in Albanien werde moeglicherweise naechste Woche getroffen. Zuvor hatte das Bundeskabinett ueber diese Frage beraten, aber keinen Beschluss gefasst. Ein deutscher Zerstoerer lief inzwischen von seinem Heimathafen Kiel in Richtung Adria aus, um den NATO-Einsatzverband zu verstaerken. Der Sprecher der Allianz, Shea, nannte das in der vergangenen Nacht in Belgrad bombardierte Hochhaus den Mittelpunkt der Propagandamaschine von Milosevic. Bei dem Gebaeude handelt es sich um die Zentrale der sozialistischen Partei des Praesidenten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-21</field><field name="title">Fusion der DTAG mit Telecom Italia offenbar beschlossene Sache </field>
<field name="text">Der Fusion der Deutschen Telekom mit der Telecom Italia steht offenbar nichts mehr im Wege. Der Verwaltungsrat des italienischen Konzerns hat nach uebereinstimmenden Berichten aus Rom dem Zusammenschluss zugestimmt. Entscheidend fuer den Beschluss des Verwaltungsrates war eine Zusage des Bonner Finanzministeriums. Danach wird der Bund als Mehrheitsaktionaer der Telekom keinerlei Einfluss auf das operative Geschaeft der fusionierten Unternehmen nehmen. Die Deutsche Telekom ist noch zu 3/4 im Bundesbesitz. Allerdings erklaerte die italienische Regierung inzwischen, sie habe noch Pruefungsbedarf.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-21</field><field name="title">Nachbesserungsberatungen bei 630-DM-Jobs </field>
<field name="text">Unter der Leitung von Bundeskanzler Schroeder sind in Bonn Spitzenpolitiker von SPD und Gruenen zusammengekommen, um ueber meogliche Aenderungen bei den 630-DM-Jobs und bei der Scheinselbstaendigkeit zu beraten. An dem Gespraech nehmen Bundesarbeitsminister Riester sowie die Fraktionsvorsitzenden von SPD und Gruenen, Struck und Schlauch, teil. Die SPD-Fraktion hatte sich gestern gegen rasche Korrekturen ausgesprochen. Im Anschluss an die Beratungen treffen sich SPD und Gruene zur 4. Koalitionsrunde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-21</field><field name="title">Transrapidstrecke moeglicherweise aus Kostengruenden nur eingleisig </field>
<field name="text">Die geplante Transrapidstrecke zwischen Hamburg und Berlin wird moeglicherweise nur eingleisig gebaut. Die Magnetschnellbahn-Planungsgesellschaft bestaetigte entsprechende Angaben aus Kostengruenden. Es sei denkbar, einen Teil der Stecke nur eingleisig zu bauen, sagte ein Sprecher der Planungsgesellschaft in Berlin. Allerdings sei der Pruefprozess noch nicht abschlossen. Die Sueddeutsche Zeitung hatte berichtet, die Bahn gehe davon aus, dass die von der Bundesregierung vorgesehenen 6 Mrd. DM fuer den Bau einer durchgehend zweispurig ausgebauten Strecke nicht ausreichten. Auch die urspruengliche Annahme von 11 - 15 Mio. Passagieren jaehrlich muesse nach unten korrigiert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-21</field><field name="title">BVG: Kruzifixe in Klassenzimmern zulaessig </field>
<field name="text">Kruzifixe in den Klassenzimmern bayerischer Volksschulen sind grundsaetzlich erlaubt. Gegen diese Bestimmung im bayerischen Schulgesetz gebe es keine verfassungsrechtlichen Bedenken, urteilte das Bundesverfassungsgericht in Berlin. Allerdings gab das Gericht zugleich einem Atheisten recht, der unter Berufung auf eine Widerspruchsklausel das Entfernen des Kruzifixes aus dem Klassenzimmer seiner Tochter gefordert hatte. In den Vorinstanzen war die Klage des Mannes noch abgewiesen worden.  </field></doc></add>