<add><doc><field name="date">1998-05-04</field><field name="title">Deutsche Politiker kritisieren Kompromiss ueber Zentralbankpraesident </field>
<field name="text">Der auf dem Bruesseler EU-Gipfel erzielte Kompromiss ueber die Praesidentschaft der Europaeischen Zentralbank ist in Deutschland umstritten. SPD-Europapolitiker Wieczorek sagte der Berliner Zeitung BZ, die Wahl des Niederlaenders Duisenberg zur Verbindung mit dessen Ankuendigung, nach 4 Jahren zurueckzutreten, sei eine rechtliche Trickserei. Der bayerische Ministerpraesident Stoiber meinte, die Loesung werfe einen Schatten auf den Beginn der Waehrungsunion. Auch der Vorsitzende des Wirtschafts-Sachverstaendigenrats, Hacks (sp?), aeusserte Bedenken. Bundeskanzler Kohl hat den Streit um die Praesidentschaft als ungewoehnlich aergerlich bezeichnet. Kohl betonte nach einer Praesidiumssitzung der CDU, der Niederlaender Duisenberg sei fuer den vertraglich vorgesehenen Rahmen von 8 Jahren gewaehlt worden. Duisenberg habe zwar bei dem EU-Gipfel in Bruessel erklaert, dass er wegen seines Alters nicht fuer die vollen 8 Jahre zur Verfuegung stehen werde, es werde aber Duisenbergs freie Entscheidung sein, wann er zugunsten eines franzoesischen Nachfolgers aus dem Amt scheide. Kohl sagte auch, er glaube nicht, dass das franzoesisch-deutsche Verhaeltnis durch diesen Streit dauerhaft beschaedigt worden sei. Die SPD sprach von einer Niederlage Kohls in dieser Frage. Kanzlerkandidat Schroeder sagte am Abend im ZDF, das Ergebnis des Gipfels sei kein Glanzstueck europaeischer Politik gewesen und habe Kohls Autoritaet weiter geschmaelert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-04</field><field name="title">Lafontaine fuer steuerfinanzierte Mindestrente </field>
<field name="text">Der SPD-Vorsitzende Lafontaine unterstuetzt den Vorschlag des IG-Metall-Vizechefs Riester fuer eine steuerfinanzierte Mindestrente. Riester bewege sich voellig auf der Beschlusslage des SPD-Wahlprogramms, sagte Lafontaine. Der Gewerkschafter soll nach einem SPD-Sieg bei der Bundestagswahl Arbeitsminister werden. Der SPD-Sozialexperte Urbaniak hatte Riester dagegen vorgeworfen, sein Modell stehe im Widerspruch zum Rentenkonzept der SPD. Die stellvertretende DGB-Vorsitzende Engelen-Kefer hatte eine steuerfinanzierte Grundrente als nicht bezahlbar bezeichnet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-04</field><field name="title">FDP stellt ihr Wahlprogramm vor </field>
<field name="text">Die FDP will die Bildungs- und Finanzpolitik ins Zentrum ihres Bundestagswahlkampfes stellen. Generalsekretaer Westerwelle sagte in Bonn bei der Vorstellung des Wahlprogramms, eine Bildungsreform und die Erneuerung des Steuer- und Sozialversicherungssystems seien die wichtigsten Beitraege zur Schaffung neuer Arbeitsplaetze. Ziel der Liberalen sei es, wieder drittstaerkste Kraft im Bundestag zu werden. In ihrem Programm sprechen sich die Freien Demokraten fuer die Verlaengerung der durchschnittlichen Lebensarbeitszeit aus. Zudem soll der Bezug von Sozialhilfe strenger geregelt werden. Ausserdem fordern sie erneut, in Deutschland geborenen Kindern von Auslaendern bis zum 18. Lebensjahr die doppelte Staatsbuergerschaft zu ermoeglichen. Das Wahlprogramm soll Ende Juni auf einem FDP-Parteitag verabschiedet werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-04</field><field name="title">SPD-Abgeordnete in Sachsen-Anhalt stimmen fuer grosse Koalition </field>
<field name="text">Die SPD-Landtagsabgeordneten in Sachsen-Anhalt haben Gespraechen mit der CDU ueber eine neue Regierung zugestimmt. Die meisten SPD-Abgeordneten wollen allerdings kein Regierungsbuendnis mit der CDU in Sachsen-Anhalt. Die Industriegewerkschaft Bauen, Agrar, Umwelt ueberreichte der SPD etwa 450 Unterschriften gegen eine solche grosse Koalition. Die PDS warf Ministerpraesident Hoeppner von der SPD vor, er breche ohne Not sein Wahlversprechen, nicht mit der CDU zusammenzugehen. Sie erneuerte ihr Angebot, aehnlich wie bisher eine SPD-Minderheitsregierung zu unterstuetzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-04</field><field name="title">Kanther warnt vor Missbrauch des Asylrechts </field>
<field name="text">Bundesinnenminister Kanther hat vor einem Missbrauch des deutschen Asylrechts gewarnt. Ein solches Vorgehen werde nicht geduldet und muesse strikt unterbunden werden, sagte Kanther. In allen Faellen, in denen Asylberechtigte freiwillig in ihre Heimat reisten, sich dort aufhielten und erneut nach Deutschland zurueckkehrten, werde ein sogenanntes Widerrufsverfahren eingeleitet. Dies bedeutet, dass die Asylbewerber ihre Anerkennung verlieren und abgeschoben werden. Nach Angaben von Kanther geschah dies bisher 113mal bei anerkannten Asylbewerbern aus dem Irak. Die Betroffenen haetten deutlich gemacht, dass sie in ihrer Heimat nicht politisch verfolgt wuerden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-04</field><field name="title">Ostafrika-Korrespondent der TAZ in Haft im Kongo </field>
<field name="text">Der Ostafrika-Korrespondent der Berliner Tageszeitung TAZ, Peter Boehm, befindet sich bereits seit mehreren Wochen in der Republik Kongo in Haft. Ein Sprecher des Auswaertigen Amtes in Bonn bestaetigte heute, dass der Journalist Mitte April im Osten des Landes festgenommen wurde. Versuche der deutschen Botschaft in der Hauptsadt Kinshasa, Boehm freizubekommen, haetten bisher keinen Erfolg gehabt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-04</field><field name="title">Sueddeutsche Strassen nach Unwettern wieder freigegeben </field>
<field name="text">Nach den zum Teil schweren Unwettern vom Wochenende hat die Polizie heute morgen wieder freie Fahrt auf den Strassen in Sueddeutschland gemeldet. Wegen Ueberschwemmungen und Erdrutschen waren am Samstag und Sonntag zahlreiche Strecken gesperrt. Im Glottertal hatten Schlamm und Wasser die Landesstrasse 112 fast 24 Stunden lang blockiert. Auch die Schwarzwaldroute ist inzwischen wieder voll befahrbar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-04</field><field name="title">Vorwuerfe gegen die Boulevardpresse nach Tod Harmstorfs </field>
<field name="text">Nach dem Selbstmord des Schauspielers Raimund Harmstorf haben Polizei und Staatsanwaltschaft der Boulevardpresse eine Mitschuld am Tod des 57jaehrigen gegeben. Harmstorf hatte sich am Sonntag in seiem Haus bei Kempten erhaengt. Freunde berichten, ein Reporter der Bild-Zeitung habe Harmstorf am Wochenende in seinem Haus besucht und ihn mit einem Bericht in der Samstagsausgabe der Zeitung konfrontiert. Darin wird auf der Titelseite ueber einen frueheren Selbstmordversuch und den, so woertlich, "furchtbaren Niedergang" des Schauspielers berichtet. Nach der Darstellung von Freunden war Harmstorf durch Medikamente, die er wegen seiner Parkinson'schen Krankheit nehmen musste, ohnehin durch Psychosen gefaehrdet. Harmstorf wurde durch den ZDF-Vierteiler "Der Seewolf" einem grossen Publikum bekannt.  </field></doc></add>