<add><doc><field name="date">1999-02-22</field><field name="title">Deutschland will Soldaten zur Friedenssicherung in den Kosovo schicken </field>
<field name="text">Deutschland will zur militaerischen Sicherung eines moeglichen Friedensabkommens fuer den Kosovo rund 4500 Soldaten entsenden. Das sagte Verteidigungsminister Scharping am Abend nach einer Kabinettssitzung in Bonn. Dem Bundestag werde ein entsprechender Antrag vorgelegt. Zuvor hatte Aussenminister Fischer noch einmal an den jugoslavischen Praesidenten Milosevic appelliert, die Kosovo-Verhandlungen in Rambouiller nicht scheitern zu lassen. Belgrad habe die Wahl zwischen Frieden oder Rueckfall in Chaos und Isolation, heisst es in einem Brief Fischers an Milosevic.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-22</field><field name="title">Funke legte Kompromissvorschlag zu Agenda 2000 vor </field>
<field name="text">In Bruessel beraten die EU-Landwirtschaftsminister ueber die umstrittene Agrarreform Agenda 2000. Bundesernaehrungsminister Funke legte am Abend ein erstes Kompromisspapier vor, das unter anderem Preissenkungen bei Rindfleisch im Hoehe von 30% und bei Milch von 15% vorsieht. Die Begrenzung von EU-Praemien auf 90 Tiere bei Rindern soll danach entfallen. In Einzelgespraechen mit den EU-Laendern will Funke ausloten, ob die Plaene grundsaetzlich Zustimmung finden. Zehntausende Bauern hatten heute in der belgischen Hauptstadt gegen das Reformkonzept protestiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-22</field><field name="title">EU-Innenminister beraten morgen ueber Kurdenkrawalle </field>
<field name="text">Bei einem kurzfristig einberufenen Treffen in Bonn wollen die EU-Innenminister morgen ueber die europaweiten Kurdenkrawalle beraten. Nach Angaben des Bundesinnenministeriums soll es dabei um eine bessere Zusammenarbeit bei der Bekaempfung kurdischer Extremisten gehen. Auch die von der Bundesregierung als mangelhaft kritisierte Informationspolitik bei der Festnahme von PKK-Chef Oecalan in Kenia werde zur Sprache kommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-22</field><field name="title">Weiterer Anstieg des Hochwassers am Oberrhein erwartet </field>
<field name="text">Am Oberrhein ist eine drohende Jahrhundertflut vorerst abgewendet. Die Behoerden begannen heute mit dem Fluten des alten Rheinbeckens. Die Wasserpegel am mittleren Rhein sind zur Zeit noch unter der Gefahrenmarke. In Karlsruhe werden 8,30m, in Mannheim 7,70m gemessen. Laut Prognose der Hochwasservorhersagezentrale ist dies jedoch nur die Ruhe vor dem Sturm. Die Flutwelle von Basel war zunaechst unterschaetzt worden. Jetzt wird fuer morgen frueh sogar mit einem Hoechstwasserstand von 9m am Pegel Karlsruhe-Maxau gerechnet. Die eingeleiteten Rueckhaltemassnahmen am oberen Rhein werden von Fachleuten nur als geringe Schadensbegrenzung angesehen. Ein weiterer Schwachpunkt bei der Bewaeltigung des Hochwassers duerften die Daemme sein, die rund um die Uhr von Kontrolleuren auf Undichtigkeit ueberwacht werden. Vorbeugend werden in Karlsruhe-Rheinhafen zur Zeit 25.000 Sandsaecke vorbereitet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-22</field><field name="title">10 Tote bei schwerem Lawinenunglueck im Wallis </field>
<field name="text">In der Schweiz sind beim schwersten Lawinenunglueck seit Jahren wahrscheinlich 10 Menschen ums Leben gekommen. Im Walliser Bergdorf Ewolen wurde ein junges Paar tot geborgen. Ein neunjaehriges Maedchen ueberlebte schwer verletzt. Fuer ihre Eltern, ihren Bruder und weitere fuenf verschuettete franzoesische Urlauber besteht rund 20 Stunden nach dem Unglueck kaum noch Hoffnung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-22</field><field name="title">Trittin weist Greenpeace-Vorwurf zurueck </field>
<field name="text">Umweltminister Trittin hat den Greenpeace-Vorwurf des "Einknickens" bei der Atom-Wiederaufbereitung zurueckgewiesen. Ein Sprecher sagte, der Ausstieg aus der Wiederaufbereitung werde kommen. Kuenftig sollten schon bestehende Vorschriften im Atomgesetz staerker beachtet werden. Trittin will die atomare Wiederaufbereitung gesetzlich jetzt nicht mehr ausdruecklich verbieten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-22</field><field name="title">Deutsche Bischofskonferenz beraet ueber Schwangerenberatung </field>
<field name="text">In Lingen im Emsland beraet die Deutsche Bischofskonferenz auf ihrer Fruehjahrsversammlung vor allem ueber einen Verbleib in der Schwangeren-Konfliktberatung. Der Vorsitzende der Konferenz, Lehmann, sagte, er sei zuversichtlich, mit Papst Johannes Paul II zu einer Einigung zu kommen. Dieser hatte die deutschen Bischoefe im vergangenen Jahr aufgefordert, keine Beratungsscheine mehr auszustellen. Mehrere katholische Organisationen verlangten aber den Verbleib in dem bestehenden System. Fuer eine straffreie Abtreibung sind nach deutschem Recht Beratungsscheine erforderlich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-22</field><field name="title">Mobilcom bietet Internetzugang fuer 6 Pf pro Minute </field>
<field name="text">Der Preiskampf auf dem Telekommunikationsmarkt haelt mit unverminderter Haerte an. Jetzt schliesst sich auch Mobilcom der Internet-Offensive des Konkurrenten Deutsche Telekom an und bietet Surfen im Internet ebenfalls fuer 6 Pf pro Minute an. In der Spitze senke man seine Preise damit um mehr als 60%.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-22</field><field name="title">Fussball: Bundesliga-Spiel erneut aus Witterungsgruenden verschoben </field>
<field name="text">Das fuer morgen abend angesetzte Bundesliga-Nachholspiel zwischen dem Vfl Bochum und dem Hamburger SV ist erneut abgesagt worden. Ein neuer Termin fuer die Partie des 19. Spieltags, das am Freitag weden der widrigen Wetterbedingungen zum ersten Mal verschoben werden musste, steht noch nicht fest.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-22</field><field name="title">Tennis: Haas gewinnt sein erstes ATP-Turnier </field>
<field name="text">Thomas Haas hat zum ersten Mal in seiner Tennis-Profikarriere ein ATP-Turnier gewonnen. Im Finale von Memphis schlug der 20jaehrige Hamburger Jim Courier aus den USA mit 6:4 und 6:1.  </field></doc></add>