<add><doc><field name="date">1998-06-24</field><field name="title">Bundestag schafft gesetzliche Grundlage fuer Gen-Datei </field>
<field name="text">Seit April wird im Bundeskriminalamt am Aufbau einer Gen-Datei gearbeitet. Diese Arbeit wurde heute mit den Stimmen von Union, SPD und FDP auf eine gesetzliche Grundlage gestellt und die Einsatzmoeglichkeiten der Gen-Datei noch erweitert. Offen war bislang noch die Frage, ab wann ein Verbrecher seinen sogenannten genetischen Fingerabdruck abgeben muss. Hier hat der Bundestag heute Klarheit geschaffen - genetische Fingerabdruecke koennen nun nicht nur im laufenden Verfahren genommen werden, sondern auch bei schon verurteilten Taetern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-24</field><field name="title">Verstaerkte Kontrollen sollen Ausreise von Hooligans verhindern </field>
<field name="text">Nach den gewalttaetigen Ausschreitungen bei der Fussball-WM schieben die franzoesischen Behoerden deutsche Hooligans ab. Mehrere von ihnen kamen so gezwungenermassen auch ins Saarland. Dort soll der Bundesgrenzschutz, dessen Praesenz an der deutsch-franzoesischen Grenze kurzfristig von 130 auf 900 verstaerkt wurde, verhindern, dass diese wieder nach Frankreich ausreisen bzw. neue Hooligans den Weg nach Montpellier zum morgigen Spiel Deutschland-Iran antreten. Ueberwacht von den BGS-Beamten werden saemtliche Fernreisezuege nach Frankreich, ausserdem werden die Strassenuebergaenge verstaerkt besetzt - verdaechtige Autofahrer werden kontrolliert; die Kontrollen sollen auch bei den naechsten Spielbegegnungen in Frankreich fortgesetzt werden, solange die deutsche Mannschaft mit dabei ist.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-24</field><field name="title">Neuregelung der Vermoegensbildung von Arbeitgebern </field>
<field name="text">Die Bundesregierung und die Sozialdemokraten haben sich auf eine Neuregelung der Vermoegensbildung von Arbeitnehmern verstaendigt. Der im Vermittlungsausschuss erzielte Kompromiss sieht vor, dass die Einkommensgrenzen fuer die Bausparfoerderung erhoeht werden, und zwar auf 35'000 DM fuer Alleinstehende und 70'000 DM fuer Verheiratete. Ausserdem gibt es kuenftig eine Sonderfoerderung von Kapitalbeteiligungen am eigenen Unternehmen. Fuer Beteiligungen bis zu 800 DM jaehrlich zahlt der Staat 20% dazu, in Ostdeutschland 25%. Die Risiken dieser Art der Vermoegensbildung, beispielsweise ein Konkurs, werden abgesichert. Arbeitsminister Bluem erklaerte, das Ergebnis entspreche seinen Vorstellungen. Der SPD-Politiker Schreiner erklaerte, die Koalitionsparteien seien der SPD in wichtigen Punkten entgegengekommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-24</field><field name="title">Bundestag weist Forderung nach Transrapid-Abschaffung zurueck </field>
<field name="text">Der Bundestag hat mit der Mehrheit der Koalitionsabgeordneten die Forderung der Buendnisgruenen zurueckgewiesen, das Transrapid-Projekt zu stoppen. Die Sozialdemokraten enthielten sich der Stimme. Bundesverkehrsminister Wissmann hatte in der Debatte kritisiert, nach der Erklaerung ihres Kanzlerkandidaten Schroeder, den Bau der Magnetschwebebahn voranzutreiben, vertrete die SPD-Fraktion nun die entgegengesetzte Haltung. Die SPD-Abgeordnete Ferner sagte, die Ablehnung richte sich nicht gegen die Technologie, sondern gegen die von der Regierung ausgewaehlte Strecke Hamburg-Berlin und gegen das Finanzierungskonzept.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-24</field><field name="title">Vatikan draengt auf Entscheidung im Konflikt um Schwangerenberatung </field>
<field name="text">Im Streit um die Beteiligung der Katholischen Kirche am staatlichen System der Schwangerenberatung draengt der Vatikan offenbar auf eine rasche Entscheidung. Der Suedwestfunk berichtete, der Vorsitzende der Deutschen Bischofskonferenz, Lehmann, werde in einem vertraulichen Brief aufgefordert, spaetestens bis zum Herbst eine Alternative zur bisherigen Praxis vorzulegen. Der Praefekt der roemischen Glaubenskongregation, Kardinal Ratzinger, lasse keinen Zweifel daran, dass die bisherige Ausstellung eines Beratungsscheins als Voraussetzung fuer straffreie Abtreibung nicht mit der lehre der Kirche vereinbar sei. Eine Sprecherin der Bischofskonferenz in Bonn bestaetigte lediglich, Lehmann sei zu einer Gremiumssitzung nach Rom gereist.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-24</field><field name="title">Tuerkei untersagt Delegation aus NRW die Einreise </field>
<field name="text">Die Tuerkei hat die Reise einer Delegation von nordrhein-westfaelischen Landtagsabgeordneten und Journalisten in den Nordirak untersagt. Das berichtete der stellvertretende Ministerpraesident und Bauminister Vesper in Duesseldorf. Ankara habe die Benutzung des Transitweges sowie den Grenzuebertritt verboten, sagte Vesper. Zur Begruendung seien Sicherheitsbedenken angegeben worden. Die Politiker von SPD und Buendnisgruenen wollten Doerfer im Nordirak besichtigen, die mit Geldern aus Nordrhein-Westfalen wieder aufgebaut wurden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-24</field><field name="title">Gesuchter Gewaltverbrecher in der Naehe von Hanau gefasst </field>
<field name="text">In der Naehe von Hanau hat die hessische Polizei nach eigenen Angaben den bundesweit gesuchten Gewaltverbrecher Buech (sp?) gefasst, wenige Stunden nachdem dieser eine Frau ueberfallen hatte. Buech war Mitte April nach einem Zahnarztbesuch aus der rheinischen Landesklinik Dueren geflohen. Er wird dringend verdaechtigt, kurz darauf in Sachsen-Anhalt einen Mann und dessen Mutter ermordet, sowie Frau und Tochter des Getoeteten vergewaltigt zu haben.   </field></doc></add>