<add><doc><field name="date">1997-09-25</field><field name="title">Italien will Mitgliedschaft Deutschlands im Weltsicherheitsrat verhindern </field>
<field name="text">Italien will einen staendigen Sitz der Europaeischen Union im Weltsicherheitsrat. Damit will es eine Mitgliedschaft Deutschlands im Weltsicherheitsrat verhindern. Mit diesem Vorschlag steht der italienische Aussenminister Dini aber auch in der EU allein. Frankreich unterstuetzt den deutschen Wunsch, als staendiges Mitglied in dieses Gremium der Grossmaechte aufgenommen zu werden. Auch die Volksrepublik China befuerwortet Deutschlands Aufnahme.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-25</field><field name="title">Entscheidende Runde im Vermittlungsausschuss ohne Hoffnung auf Kompromiss </field>
<field name="text">Ohne Aussicht auf einen Kompromiss sind Koalition und SPD-Opposition am Abend zur entscheidenden Runde im Vermittlungsausschuss ueber die Steuerreform zusammengekommen. Der rheinland-pfaelzische Ministerpraesident Beck sagte vor Beginn der Sitzung, die Koalition habe zuviele Loesungsansaetze zerschlagen. Bundesarbeitsminister Bluem aeusserte hingegen noch leichte Hoffnungen auf einen Kompromiss. Sollte in den Gespraechen keine Annaeherung erzielt werden, duerfte das Vermittlungsverfahren als gescheitert erklaert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-25</field><field name="title">Fortschritte in den Schlichtungsgespraechen ueber Altersteilzeit </field>
<field name="text">In die Schlichtungsgespraeche ueber die Altersteilzeit ist Bewegung gekommen. Arbeitgeber und IG Metall haben sich in einigen Detailfragen aufeinander zu bewegt. Nach Aussage des Schlichters Spoeri betrifft das die finanzielle Ausstattung der Altersteilzeit. Der wichtigste Streitpunkt bleibt jedoch ungeloest: Die Verbindlichkeit der Regelung fuer die Unternehmen. Die IG Metall strebt ein Altersteilzeitmodell an, das fuer alle Betriebe verbindlich ist. Nach dem Gesetz sollen Beschaeftigte ab 55 Jahren bei halbierter Arbeitszeit 70% des letzten Nettolohnes bekommen. Die Gewerkschaft strebt 85% an. Ausserdem will sie erreichen, dass es keine Abschlaege bei der Rente gibt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-25</field><field name="title">Hundt erwartet Trendwende auf dem Arbeitsmarkt </field>
<field name="text">Arbeitgeberpraesident Hundt erwartet noch fuer dieses Jahr eine Trendwende auf dem Arbeitsmarkt. Bereits jetzt sei festzustellen, dass sich der Exporterfolg der deutschen Wirtschaft positiv auf die heimische Investitionsgueterindustrie auswirke, sagte Hundt der Leipziger Volkszeitung. Die weitere Entwicklung haenge nun auch von der kuenftigen Hoehe der Lohnnebenkosten und von der geplanten Steuerreform ab. Konkrete Zahlen ueber moegliche Zuwaechse an Stellen nannte Hundt nicht. Der Praesident der Bundesanstalt fuer Arbeit, Jagoda, hatte zuvor erklaert, er sehe einen Aufschwung erst fuer das kommende Jahr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-25</field><field name="title">Bundesverfassungegericht lehnt Anfrage zu Frauen an der Waffe ab </field>
<field name="text">Frauen duerfen in der Bundeswehr auch weiterhin keinen Dienst an der Waffe leisten. Das Bundesverfassungsgericht lehnte es aus formalen Gruenden ab, ueber eine entsprechende Anfrage eines Truppendienstgerichtes zu entscheiden. Das Verfassungsgericht deutete aber an, dass es auch eine zulaessige Anfrage negativ entschieden haette. Frauen duerfen nach dem Soldatengesetz nur im Sanitaetsdienst und bei der Militaermusik eingesetzt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-25</field><field name="title">Nordland wird wegen Rindfleischskandal geschlossen </field>
<field name="text">Das Unternehmen Nordland in Kaltenkirchen wird wegen der moeglichen Verwicklung in illegale Geschaefte mit britischem Rindfleisch geschlossen. Ein Sprecher des schleswig-holsteinischen Umweltministeriums sagte in Kiel, wegen der Gefaehrdung der oeffentlichen Sicherheit werde der Firma die Zulassung entzogen. Bei dem Betrieb war im August moeglicherweise aus Grossbritannien stammendes Rindfleisch verarbeitet worden. Die Europaeische Kommission hatte daraufhin verlangt, die Firma zu schliessen. Das Ausschussmitglied fuer Landwirtschaft und laendliche Entwicklung im Europaparlament, Graefe zu Baringdorf, warf der Bundesregierung eine zu zoegerliche Haltung vor. Als entscheidende Instanz  habe es Bonn versaeumt, den Veterinaerdienst in Alarmbereitschaft zu versetzen. Bundesgesundheitsminister Seehofer hatte zuvor auf die Zustaendigkeit der Laender verwiesen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-25</field><field name="title">Bundesregierung warnt vor Suedostasienreisen </field>
<field name="text">Wegen der gesundheitsgefaehrdenden Luftverschmutzung in Suedostasien hat die Bundesregierung vor Reisen in die Region gewarnt. Inzwischen leiden mehrere Zehntausend Einwohner von Malaysia, Singapur, Suedthailand und den Phillipinen an Atemwegserkrankungen.  </field></doc></add>