<add><doc><field name="date">1997-06-04</field><field name="title">Blinder Bombenalarm bei Viersen </field>
<field name="text">Beim britischen Militaerstuetzpunkt in Niederkruechten (sp?) hat es in der Nacht blinden Bombenalarm gegeben. Sprengstoffexperten konnten keine Bombe entdecken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-04</field><field name="title">Brand in Asylbewerberheim fordert ein Todesopfer </field>
<field name="text">Beim Brand des Asylbewerberheimes in Friedrichshafen ist ein Mann getoetet worden. Bei ihm handelt es sich um einen 26-jaehrigen Tuerken, kurdischer Volkszugehoerigkeit. Er starb, so das Ergebnis einer Obduktion, an einer Kohlendioxid-Vergiftung. Indessen ist die Brandursache ist weiterhin unklar. Eine 30-koepfige Sonderkommission wurde zur Aufklaerung des Falles eingerichtet. Das Gebaeude wurde abgesperrt, um keine Spuren zu verwischen. Konkrete Anhaltspunkte fuer eine fremdenfeindliche Straftat haetten sich bisher nicht ergeben, so die Staatsanwaltschaft. Weil die Flammen im Eingangsbereich und im Treppenhaus loderten, sprangen viele der ueber 300 Asylbewerber aus 27 Nationen in Panik aus den Fenstern des dreistoeckigen ehemaligen Kasernengebaeudes. Andere knoteten Leintuecher zusammen und seilten sich ab, zum Teil auch aus den Dachfenstern. Die Einsatzkraefte zaehlten 53 Verletzte, davon fuenf Schwerverletzte, die meisten mit Rauchvergiftungen, einige auch mit Knochenbruechen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-04</field><field name="title">Finanzminister Waigel bleibt weiter im Amt </field>
<field name="text">Der Bundestag hat mit der Stimmenmehrheit der Koalition Finanzminister Waigel das Vertrauen ausgesprochen. Bundeskanzler Kohl hat sich im Bundestag demonstrativ hinter Finanzminister Waigel gestellt. In der Debatte des Parlaments sagte Kohl, Waigel bleibe im Amt. SPD und Buendnis90/die Gruenen hatten eine Abstimmung ueber die Entlassung des Ministers beantragt. Die Fraktionsvorsitzenden Scharping und Fischer kritisierten vor allem die geplante Hoeherbewertung der Goldreserven. Dies sei ein plumper Trick, um die Euro-Kriterien doch noch auf dem Papier zu erfuellen. Waigel selbst, sowie Bundeskanzler Kohl und andere Redner der Koalition wiesen die Vorwuerfe zurueck. Kohl betonte, die Bundesregierung werde alles tun, um Zeitplan und Kriterien der Europaeischen Waehrungsunion einzuhalten. Eine puenktliche Verwirklichung der Waehrungsunion forderte auch der SPD-Vorsitzende Lafontaine. In Zusammenhang mit der Neubewertung der Goldreserven warf Fischer Waigel Diletantismus vor. Waigel hatte zu Beginn der vierstuendigen Debatte eingeraeumt, dass es mit der Bundesbank noch keine endgueltige Einigung ueber die Neubewertung gibt. Er kuendigte ausserdem einen Genehmigungsvorbehalt, eine Art Haushaltssperre an, die alle Ausgaben ueber 1.000.000 DM von der ausdruecklichen Zustimmung des Finanzministers abhaengig macht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-04</field><field name="title">Streit um Bundesbankgold noch nicht beigelegt </field>
<field name="text">Fuer Bundesbankpraesident Tietmeyer ist der Streit um das Bundesbankgold noch nicht beigelegt. Tietmeyer widersprach damit Finanzminister Waigel, der von einem Kompromiss gesprochen hatte. Am Rande der internationalen Waehrungskonferenz in Interlaken, sagte der Bundesbankspraesident, die Diskussionen wuerden weitergehen. Bei dem gestrigen Gespraech habe es keine formelle Einigung gegeben. Nach Tietmeyers Darstellung wurde gestern ueber die Frage der Goldreserven gar nicht gesprochen. Bei dem Gespraech mit Waigel sei es um andere Positionen der Bundesbankbilanz gegangen. Finanzminister Waigel hatte dagegen von einem Kompromiss bei der Neubewertung des Goldes gesprochen. Nach seinen Worten solle der Goldschatz zwar schon in diesem Jahr neu bewertet werden, den Buchungsgewinn werde er aber erst im naechsten Jahr beanspruchen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-04</field><field name="title">Schroeder fuer Verschiebung des Euro </field>
<field name="text">Der niedersaechsische Ministerpraesident Schroeder hat sich fuer eine Verschiebung der Europaeischen Waehrungsunion ausgesprochen, wenn andernfalls die Stabilitaetskriterien nicht eingehalten werden koennten. Gegenueber der Wochenzeitung "die Zeit", sagte Schroeder, eine Verschiebung des Euro sei weniger schlimm, als die Stabilitaetsorientierung aufzugeben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-04</field><field name="title">Staatsanwaltschaft fordert Freispruch fuer Safran Eyd </field>
<field name="text">Im Prozess um den Brand in einem Asylbewerberheim hat die Staatsanwaltschaft Freispruch fuer den angeklagten Libanesen Safran Eyd (sp?) gefordert. Bei dem Brand im Januar vergangenen Jahres waren zehn Menschen ums Leben gekommen und 38 zum Teil schwer verletzt worden. Je gewichtiger der Vorwurf, desto geringer muessen die Zweifel sein, so Staatsanwalt Michael Boeckenhauer. Da es jedoch gewichtige Zweifel an der Schuld des Angeklagten gebe, plaediere er auf Freispruch. Safran Eyd und seine Verteidigerinnen reagierten gelassen, nur ein kurzer Jubelschrei war aus dem Zuschauerraum zu hoeren. Zu Beginn des fast vierstuendigen Plaedoyers hatte Staatsanwalt Boeckenhauer die Gelegenheit genutzt, zu einer Generalabrechnung mit Verteidigung, Nebenklaegern und Gutachter Achilles. Der Verteidigung wurde vorgehalten, die Staatsanwaltschaft seit einem Jahr verteufelt und das Verfahren politisiert zu haben. Auch viele der 100 Zeugen haetten unter der Verteidigung gelitten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-04</field><field name="title">Luftfahrtindustrie will endlich Entscheidung der Regierung </field>
<field name="text">Die Luftfahrtindustrie draengt auf eine umgehende Entscheidung der Bundesregierung, ob das umstrittene Kampfflugzeug Eurofighter 2000 angeschafft wird. Fuehrende Vertreter der Branche kuendigten den Ausstieg aus der von den Unternehmen finanzierten Serienvorbereitung des Jagdflugzeugs fuer den kommenden Monat an, falls sich die politische Entscheidung weiter verzoegern sollte. Dies, so die Luftfahrtindustrie haette unabsehbare Folgen fuer Arbeitsplaetze und ganze Standorte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-04</field><field name="title">Ruehe zuversichtlich </field>
<field name="text">Bundesverteidigungsminister Ruehe geht davon aus, dass die Regierung positiv ueber das Kampfflugzeug Eurofighter entscheiden wird. Nach einem Gespraech mit seinem britischen Amtskollegen Robertson, sagte Ruehe, das Kabinett werde im Zusammenhang mit dem Haushalt 1998 die Finanzierung des Projekts sicherlich billigen. Das habe ihm Finanzminister Waigel versichert. Die noch offenen finanziellen Fragen koennten bis zu der Entscheidung am elften Juli geklaert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-04</field><field name="title">Lohnkuerzungen gegen Arbeitsplatzgarantien in der Chemieindustrie. </field>
<field name="text">Als erste Industriebranche oeffnet die westdeutsche Chemiewirtschaft ihren Bundestarifvertrag fuer Loehne und Gehaelter. Danach koennen Betriebe aus Wettberwerbsgruenden oder bei wirtschaftlichen Schwierigkeiten Loehne befristet um bis zu 10% kuerzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-04</field><field name="title">Sachverstaendigenrat gegen Waigels Goldplaene </field>
<field name="text">Der Sachverstaendigenrat der Bundesregierung hat die Plaene von Finanzminister Waigel kritisiert, die Goldreserven hoeher zu bewerten. Die fuenf Waisen halten diesen Weg fuer ungeeignet, um Fehlentwicklungen bei den oeffentlichen Finanzen zu beheben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-04</field><field name="title">Brandanschlag auf evangelische Kirche in Hamburg </field>
<field name="text">Bei einem Brandanschlag auf eine evangelische Kirche ist geringer Sachschaden entstanden. Die Taeter spruehten auf die Aussenwaende der Kirche in Hamburg-Ottensen (sp?) Nazisymbole.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-04</field><field name="title">Eingeschraenkte Bewegungsfreiheit fuer Asylbewerber legal </field>
<field name="text">Die Bewegungsfreiheit von Asylbewerbern darf auf einen Landkreis beschraenkt werden. Das entschied das Bundesverfassungsgericht. Entsprechende gesetzliche Regelungen seien mit dem Grundgesetz vereinbar. Unter anderem dienten die Beschraenkungen dazu, Asylbewerber gleichmaessig auf die Laender und Kommunen zu verteilen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-04</field><field name="title">Comorra vor Gericht </field>
<field name="text">Vier mussmatliche Mitglieder einer Comorra-Familie muessen sich seit heute vor dem Stuttgarter Landgericht verantworten. Die Staatsanwaltschaft wirft den Italienern vor, sie haetten sich von 1991 bis Maerz 1996 im Grossraum Stuttgart/Heilbronn als kriminell organisierte Bande zahlreiche Straftaten begangen. Der Hauptvorwurf lautet auf Bildung einer kriminellen Vereinigung. Ausserdem werden den Angeklagten mehrfache Schutzgelderpressung, versuchter Menschenraub, Betrug, Koerperverletzung und Urkundenfaelschung vorgeworfen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-04</field><field name="title">Hauptversammlung des deutschen Staedtetages </field>
<field name="text">In der Hansestadt hat am Vormittag die Hauptversammlung des deutschen Staedtetages begonnen. Dabei geht es einmal mehr um die Zukunft der Kommunen. Die Delegierten werden unter anderem Probleme der Stadtwirtschaft, die Entwicklung der staedtischen Bevoelkerung oder die innere Sicherheit in den Kommunen diskutieren. Ausserdem soll mit der Wahl der Frankfurter Oberbuergermeisterin Roth die Spitze des Staedtetages neu besetzt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-04</field><field name="title">Unterschriftenliste gegen Rechtschreibreform </field>
<field name="text">Eine Buergerinitiative gegen die Rechtschreibreform hat Bundestagsvizepraesident Klose ueber 30.000 Unterschriften uebergeben. Die Entscheidung ueber die Rechtschreibreform sei nicht Sache des Bundestages, sagte Klose.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-04</field><field name="title">RTL und Greenpeace machen gemeinsames Fernsehprogramm </field>
<field name="text">Erstmals in der deutschen Fernsehgeschichte planen ein Sender und eine Umweltschutzorganisation ein gemeinsames Magazin. Greenpeace ist fuer die Inhalte zustaendig, RTL uebernimmt die Herstellungskosten der Sendung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-04</field><field name="title">Andreas Moeller muss unters Messer </field>
<field name="text">Fussballnationalspieler Andreas Moeller muss am Knie operiert werden. Damit faellt er fuer das WM-Qualifikationsspiel in der Ukraine aus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-04</field><field name="title">Tennis </field>
<field name="text">Bei den French Open sind die beiden letzten deutschen Spieler ausgeschieden. Jens Knippschield (sp?) und Karsten Brasch (sp?) unterlagen im Doppel den Titelverteidigern Daniel Watschek (sp?) und Jevgenikav Helnikov (sp?).  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-04</field><field name="title">Noch kein Nachfolger fuer Trainer von Hansa Rostock in Sicht </field>
<field name="text">Hansa Rostock hat doch noch keinen Nachfolger fuer Frank Pragelsdorf, den Trainer gefunden. Der ehemalige Fussballprofi dementierte Meldungen, wonach er neuer Trainer bei Rostock werde.  </field></doc></add>