<add><doc><field name="date">1998-03-11</field><field name="title">Spitzengespraech mit Bluem ueber Beschaeftigungspolitik </field>
<field name="text">Um die Beschaeftigungspolitik ging es bei einem Gespraech von Spitzenvertretern der Gewerkschaften und der Wirtschaftsverbaende mit Bundesarbeitsminister Bluem. Das Treffen diente dazu, einen Aktionsplan gegen Arbeitslosigkeit zu entwickeln. Dazu hat sich die Bundesregierung auf dem EU-Beschaeftigungsgipfel im vergangenen November verpflichtet. Konkret ging es in Bonn um die Beschaeftigung arbeitsloser Jugendlicher, und darum, Langzeitarbeitslose wieder in den Arbeitsmarkt einzugliedern. Zusaetzliche Gelder will die Bundesregierung nicht zur Verfuegung stellen, wie die stellvertretende DGB-Vorsitzende Engelen-Kefer sagte. Bluem will allerdings das Programm der Regierung zugunsten von Langzeitarbeitslosen verlaengern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-11</field><field name="title">Kohl warnt vor drastischer Erhoehung des Benzinpreises </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl hat vor einer drastischen Erhoehung des Benzinpreises gewarnt. Ein Benzinpreis von 5 DM/Liter, wie ihn die Gruenen forderten, gefaehrde Arbeitsplaetze und Investitionen, sagte Kohl. Er sprach auf einer Feier zur Eroeffnung der neuen Firmenzentrale von Opel in Ruesselsheim. Der Kanzler forderte auch dazu auf, die Belastungen durch das Auto in Form von Luftverschmutzungund Laerm weiter zu reduzieren. Opel-Vorstandschef Hermann bekannte sich zum Standort Deutschland. Er verwies darauf, dass alleine in die Entwicklung des neuen Modells Astra ueber 4 Milliarden DM geflossen seien. Weitere Investitionen seien geplant.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-11</field><field name="title">Erste Verhandlungsrunde der Schlichtung im Oeffentlichen Dienst </field>
<field name="text">Im Oeffentlichen Dienst hat die Schlichtung begonnen. Der Schlichter der Arbeitnehmer, der SPD-Politiker Koschnik, will bereits in 5 Tagen einen Schlichtungsvorschlag auf den Tisch legen. Er beurteilte die Situation insgesamt als schwierig. Koschnik sagte: "Das Eis ist ziemlich duenn, und die Kuh ist ziemlich fett." Nach der ersten Verhandlungsrunde haben sich die Schlichter vorsichtig optimistisch geaeussert. Koschnik sagte, die Gespraeche deuteten darauf hin, dass es eine Chance fuer einen Erfolg gebe. Allerdings stecke der Teufel im Detail. Beide Seiten seien aber im Prinzip auf eine Konsensloesung aus und wollten einen Streik vermeiden. Der zweite Schlichter, der ehemalige rheinland-pfaelzische Ministerpraesident Wagner, erklaerte, es werde eine Paketloesung angestrebt. Als schwierigste Verhandlungspunkte nannte Wagner Massnahmen zur Beschaeftigungssicherung, die Lohnfortzahlung im Krankheitsfall und die Frage der Alterszusatzversorgung. Die Schlichtungsgespraeche werden am Montag fortgesetzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-11</field><field name="title">Tarifverhandlungen in der ostdeutschen Bauindustrie vertagt </field>
<field name="text">Die Tarifverhandlungen fuer die 380.000 Beschaeftigten der ostdeutschen Bauindustrie sind vertagt worden. Es habe keine Annaeherung der Standpunkte gegeben, teilte ein Sprecher der Arbeitgeber in Berlin mit. Die Verhandlungen wuerden Anfang April in Dresden fortgesetzt. Die Industriegewerkschaft Bauen, Agrar, Umwelt fordert Einkommenserhoehungen um 4% und eine bessere Beschaeftigungssicherung. Die Arbeitgeber sehen dagegen keinen Spielraum fuer Lohnerhoehungen. Stattdessen muesse ueber strukturelle Veraenderungen verhandelt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-11</field><field name="title">1997 war Rekordjahr fuer die Deutsche Lufthansa </field>
<field name="text">Die Deutsche Lufthansa hat 1997 ihren Umsatz um 11% auf 23 Milliarden DM gesteigert. Der Reingewinn stieg um 45% auf 800 Millionen DM. 1997 war das erfolgreichste Jahr in der Geschichte der Lufthansa. In keinem Konzernbereich machte die Fluggesellschaft Verluste.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-11</field><field name="title">Kanther lehnt weiterhin Abschiebestop fuer Kosovo-Albaner ab </field>
<field name="text">Bundesinnenminister Kanther hat seine Auffassung bekraeftigt, wonach es zu einem generellen Abschiebestop fuer Kosovo-Albaner gegenwaertig keinen Grund gibt. Im Deutschlandfunk gab Kanther insbesondere zu bedenken, dass bei einem derartigen Signal sich viele indirekt aufgefordert fuehlen koennten, nach Deutschland zu kommen, um dann auch hier bleiben zu koennen. Zugleich warf der Bundesinnenminister einigen SPD-gefuehrten Bundeslaendern vor, aus der gemeinsamen Verantwortung fuer die Rueckfuehrung von Auslaendern ausgestiegen zu sein. Wenn Kosovo-Albaner mit dem Leben bedroht wuerden, wuerden sie auch nicht abgeschoben, betonte der Innenminister.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-11</field><field name="title">Regierung erwartet Sinken der Arbeitslosenzahlen </field>
<field name="text">Die Bundesregierung erwartet fuer das laufende Jahr ein Wirtschaftswachstum von 2,5%-3%. Das geht aus dem heute vom Bundeskabinett verabschiedeten Jahreswirtschaftsbericht 1998 hervor. Minister Rexrodt sagte vor Journalisten in Bonn, die Zahl der Arbeitslosen werde erstmals seit 4 Jahren sinken und im Dezember etwa 200.000 unter dem Niveau von Ende 1997 liegen. SPD und Buendnis-Gruene erklaerten, es sei unklar, woher der erwartete Aufschwung kommen solle. Fuer die Schaffung neuer Stellen sei das vorhergesagte Wachstum zu gering.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-11</field><field name="title">Teuerung in Deutschland vielleicht geringer als angenommen </field>
<field name="text">Die Preise in Deutschland steigen nach einer Studie der Bundesbank deutlich langsamer als von der amtlichen Statistik ausgewiesen. Der monatlich veroeffentlichte Index fuer die Lebenshaltungskosten ueberzeichne die tatsaechliche Teuerung moeglicherweise um mehr als einen dreiviertel Prozentpunkt, erklaerte die volkswirtschaftliche Forschungsgruppe der Bundesbank in Frankfurt am Main. Die wichtigste Fehlerquelle sei, dass das statistische Bundesamt Aenderungen bei der Produktqualitaet oder Modellwechsel nicht ausreichend beruecksichtige. Auch wuerden die Aenderungen beim Konsumverhalten nicht schnell genug eingerechnet. Folgt man der Argumentation der Bundesbank, dann tendiert die Teuerung in Deutschland gegen null.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-11</field><field name="title">Polizei entdeckt Leiche eines Jungen in einem Baggersee </field>
<field name="text">In einem Baggersee bei Preina hat die Polizei gestern abend die Leiche eines Jungen entdeckt. Die Polizei geht davon aus, dass es sich bei der Leiche um den 13jaehrigen Markus Wachtel handelt. Er war seit Samstag vermisst worden. Der leblose Koerper wurde gestern auf dem Wasser treibend entdeckt, er war nackt, einige Gliedmassen sind vom Koerper abgetrennt. Bis zum fruehen Abend suchten insgesamt 70 Beamte die Uferboeschung nach Spuren ab. Erst nachdem die eigens eingeflogene Tatortermittlungsgruppe des Bundeskriminalamts nach Einbruch der Dunkelheit ihre Arbeit eingestellt hatte, wurde der Leichnam geborgen und in die medizinische Hochschule nach Hannover gebracht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-11</field><field name="title">Faelle von ploetzlichem Kindstod haben stark abgenommen </field>
<field name="text">Die Faelle von ploetzlichem Kindstod haben sich seit 1990 fast um die Haelfte verringert. Vor 8 Jahren wurden 1300 Faelle gezaehlt, 1996 etwa 690. Experten fuehren die Entwicklung auf die Aufklaerungsarbeit der vergangenen Jahre zurueck. Nach einer Studie der Universitaet Muenster ist die Bauchlage beim Schlafen in vielen Faellen die Ursache von ploetzlichem Kindstod.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-11</field><field name="title">Tennis: Graf und Kiefer eine Runde weiter </field>
<field name="text">Steffi Graf hat beim Tennisturnier im kalifornischen Indian Wells als erste Spielerin das Halbfinale erreicht. Sie schlug die Weissrussin Natascha Zvereva mit 6:3 und 6:0. Mit einem Sieg ueber den US-Amerikaner Washington erreichte Nicolas Kiefer das Achtelfinale.  </field></doc></add>