<add><doc><field name="date">1998-06-21</field><field name="title">NATO bereit fuer Militaereinsatz im Kosovo </field>
<field name="text">Die NATO ist zu einem moeglichen Militaereinsatz im Kosovo bereit. Das sagte der NATO-Oberkommandierende in Europa, US-General Clark, bei einem Treffen in Wien. Da die serbische Artillerie weiter ganze Doerfer beschiesse, sehe er die Notwendigkeit, zu handeln. Das albanische Kosovo-Informationszentrum in Pristina bestaetigte die Angriffe, das Innenministerium in Belgrad dementierte sie. Bundesaussenminister Kinkel bekraeftigte, dass ein Militaereinsatz im Kosovo ein Mandat des Weltsicherheitsrates erfordere. Im Deutschlandfunk sagte Kinkel, Russland werde im Fall einer weiteren Eskalation seine bisherige ablehnende Haltung sicher aendern. Die NATO erwaegt derzeit, Bodentruppen in die Nachbarstaaten des Kosovo, Albanien und Mazedonien zu verlegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-21</field><field name="title">Zentrale Trauerfeier fuer die Toten von Eschede </field>
<field name="text">Mit einer zentralen Trauerfeier wurde heute der Opfer des Zugungluecks von Eschede gedacht. Bundespraesident Herzog, sowie Vertreter der katholischen und evangelischen Kirche hielten in der Stadtkirche von Celle Trauerreden. Neben vielen Angehoerigen der Opfer nahmen auch Bundeskanzler Helmut Kohl, Bundestagspraesidentin Suessmuth und der niedersaechsische Ministerpraesident Schroeder teil. Am Mittag fand eine Kranzlegung in Eschede statt. Dort war am 3. Juni ein ICE wegen eines gebrochenen Radreifens entgleist und gegen eine Bruecke geprallt. Die Bahn hielt zu Beginn der Trauerfeier um 11 Uhr eine Trauerminute zum Gedenken der Opfer ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-21</field><field name="title">Rot-Gruen nur mit klarem Koalitionsvertrag </field>
<field name="text">Die Fraktionssprecherin von Buendnis 90 / Die Gruenen Mueller ist die Ansicht, dass ein klarer Koalitionsvertrag die Grundlage eines Regierungsbuendnisses mit der SPD sein muesse. Gegenueber dem Sueddeutschen Rundfunk sagte Mueller, nach einem moeglichen Wahlsieg von Rot-Gruen bei der Bundestagswahl muessten alle strittigen Punkte bis ins letzte Detail verhandelt werden. Ein wichtiger Punkt sei dabei der Ausstieg aus der Atomenergie. Ihre Partei bereite derzeit ein Ausstiegsprogramm vor und woertlich "Ohne Einstieg in den Ausstieg gibt es kein Rot-Gruen".  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-21</field><field name="title">Aktionstag "Mobil ohne Auto" </field>
<field name="text">Rund 500.000 Menschen haben heute ihr Auto stehen gelassen und am bundesweiten Aktionstag "Mobil ohne Auto" teilgenommen. Mit rund 400 Aktionen warben Umweltverbaende und die evangelischen Landeskirchen fuer eine Wende in der Verkehrspolitik. Die mit 150.000 Teilnehmern groesste Veranstaltung fand nach Angaben der Organsiatoren in Frankfurt in Ueberlingen am Bodensee statt. Die 35 Kilometer lange Bundesstrasse 31 wurde zwischen Bodman/Ludwigshafen und Meersburg ganztaegig fuer Autos gesperrt. Auch in rund einhundert weiteren baden-wuerttembergischen Staedten fanden Aktionen fuer eine umweltfreundliche Mobilitaet statt.  </field></doc></add>