<add><doc><field name="date">1999-07-04</field><field name="title">Transrapid </field>
<field name="text">Der parteilose Bundeswirtschaftsminister Mueller will die Entscheidung ueber den Transrapid jetzt endgueltig in die Haende der Industrie legen. Es sei nicht Aufgabe der Politik, jedes unternehmerische Risiko zu subventionieren, sagte Mueller dem Fernsehsender NTV. Die Industrie erwarte, dass der Transrapid ein Exportschlager werde, dann muesse sie auch ein Risiko eingehen. Der Bund werde keine weiteren Mittel zur Verfuegung stellen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-04</field><field name="title">Einfuehrung des Euro </field>
<field name="text">Die Mark verschwindet als gesetzliches Zahlungsmittel am 1. Januar 2002. Wie das Bundesfinanzministerium mitteilt, wird ein entsprechender Gesetzesentwurf demnaechst vorgelegt. Um dem Handel und den Banken Kosten zu sparen, wird es nur eine zweimonatige Uebergangsfrist geben. Urspruenglich sollten Mark und Euro ein halbes Jahr parallel gueltig sein. Die Landesbanken tauschen aber die Mark praktisch unbegrenzt lange gegen die neue Waehrung ein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-04</field><field name="title">Thierse fordert neues Parteiprogramm </field>
<field name="text">Der stellvertretende SPD-Vorsitzende Thierse fordert ein neues Parteiprogramm fuer die Sozialdemokraten. Darin muessten die Erfahrungen der Wiedervereinigung und der Regierungsarbeit beruecksichtigt sein, sagte Thierse im Nachrichtenmagazin Spiegel. Thierse wandte sich ausdruecklich gegen einen unternehmerfreundlichen Kurs der SPD.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-04</field><field name="title">Fuehrende Gruenen-Politiker drohen mit Ende der Koalition </field>
<field name="text">In der Bundesregierung verschaerft sich der Streit um den Ausstieg aus der Atomenergie. Fuehrende Gruenen-Politiker drohten mit dem Ende der Koalition falls es zu keiner Einigung ueber die Restlaufzeiten von Kernkraftwerken kommt. Wenige Tage vor einer neuen Koalitionsrunde zu diesem Thema sagte Gruenen-Vorstandssprecherin Roestel, die Leidensfaehigkeit der Partei sei nicht grenzenlos. Nach wie vor umstritten ist die Frist, innerhalb derer die deutschen Atomkraftwerke vom Netz genommen werden sollen. Bundesumweltminister Trittin brachte einen Sonderparteitag der Gruenen zu diesem Streitthema ins Spiel. Fraktionssprecher Schlauch wies solche Spekulationen zurueck und warf seiner Partei Versagen in der Umweltpolitik vor. Waehrend die Gruenen eine Laufzeit der Atomkraftwerke von weniger als dreissig Jahren durchsetzen wollen, ist der parteilose Wirtschaftsminister Mueller fuer 35 Jahre. Mueller erklaerte, dass es noch in diesem Jahr zu neuen Atomtransporten kommen kann. Mueller zufolge liegen die entsprechenden Antraege der Atomindustrie bereits vor.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-04</field><field name="title">Heimatvertriebene planen Zentrum gegen Vertreibung </field>
<field name="text">Die deutschen Heimatvertriebenen wollen in Berlin ein Zentrum gegen Vertreibung gruenden. Die Einrichtung soll sich aber nicht nur mit dem Schicksal der Deutschen nach dem Zweiten Weltkrieg befassen, sondern das Thema Vertreibung international aufarbeiten. Die Praesidentin des Bundes der Vertriebenen Erika Steinbach sagte, Ziel sei es, Vertreibungen weltweit zu aechten und zu verhindern. Laut Steinbach haben bereits Innenminister Schily und die Ministerpraesidenten mehrerer Laender ihre Unterstuetzung zugesagt. Nach eigenen Angaben hofft Steinbach, dass der Bund im Zentrum von Berlin ein Gebaeude zur Verfuegung stellt. Von den Laendern solle ausserdem ein Teil des benoetigten Kapitals von etwa 200 Millionen DM kommen. Das Zentrum soll in fuenf Jahren seine Arbeit aufnehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-04</field><field name="title">Angriff auf Auslaender in Sachsen-Anhalt </field>
<field name="text">Etwa 30 Jugendliche aus der rechten Szene haben in der vergangenen Nacht in Stendal in Sachsen-Anhalt drei Auslaender angegriffen. Dabei wurde einer der Auslaender verletzt. Die Polizei ermittelt, hat bislang aber niemand festgenommen. Zeugen schildern die Taeter als stadtbekannte Schlaeger.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-04</field><field name="title">Morddrohungen gegen Arabella Kiesbauer und Hans Meiser </field>
<field name="text">Mit Morddrohungen gegen Arabella Kiesbauer und Hans Meiser wollen Erpresser die Privatsender PRO7 und RTL dazu zwingen, die taeglichen Talkshows der beiden Moderatoren abzusetzen oder zu veraendern. Wie die Staatsanwaltschaft heute mitteilte, ermittelt sie in diesem Fall seit rund zwei Monaten. Die Behoerden und die Betroffenen nehmen die Erpressung sehr ernst. Die Taeter haben auch Unternehmen bedroht und diese aufgefordert, nicht mehr waehrend der Sendung zu werben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-04</field><field name="title">Steffi Graf verliert Finale von Wimbledon </field>
<field name="text">Steffi Graf hat beim Tennisturnier von Wimbledon das Finale verloren. Sie unterlag der Amerikanerin Lindsay Davenport in zwei Saetzen mit 4:6 und 5:7. Fuer die Deutsche war es in ihrem neunten Wimbledon-Endspiel die zweite Niederlage. Anschliessend erklaerte Graf, dass sie nie wieder in Wimbledon spielen wird. Auch von den French Open hat Graf bereits Abschied genommen. Allerdings ging sie beim Endspiel dort vor vier Wochen als Siegerin vom Platz. Lindsay Davenport uebernimmt morgen die Fuehrung in der Weltrangliste vor der Schweizerin Martina Hingis und Steffi Graf. Pete Sampras siegte im Endspiel gegen Andre Agassi mit 6:3, 6:4 und 7:5.  </field></doc></add>