<add><doc><field name="date">1999-08-18</field><field name="title">3800 Todesopfer bei Erdbeben in der Tuerkei, darunter auch Deutsche </field>
<field name="text">Die Zahl der Erdbebenopfer in der Tuerkei steigt weiter. Die Behoerden sprechen jetzt von rund 3800 Toten und fast 18.000 Verletzten. Unter den Todesopfern sind auch 3 Deutsche. 6 andere Deutsche werden noch vermisst. Inzwischen arbeiten im Katastrophengebiet mehr als 1000 Helfer aus 19 Laendern. Auch die Bundeswehr hat der Tuerkei Unterstuetzung angeboten. Die groesste tuerkische Raffinerie in Ismit steht immer noch in Flammen. Mit Loeschflugzeugen aus Deutschland und 3 anderen Laendern versuchen Spezialisten, den Brand unter Kontrolle zu bringen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-18</field><field name="title">Pharmaindustrie lehnt Abkommen ueber Arzneimittelbudget ab </field>
<field name="text">Die gestern abend erzielte Einigung zwischen Gesundheitsministerin Fischer und den Kassenaerzten ueber das Arzneimittelbudget fuer das laufende Jahr ist teilweise auf Kritik gestossen. Verrtreter der Pharmaindustrie erklaerten, die Branche muesse mit Ertragsverlusten in Milliardenhoehe rechnen. Auf Seiten der Aerzte hiess es, man wolle weiterhin eine Abschaffung der Budgetierung erreichen. Ablehnend aeusserten sich auch Politiker von Union und FDP. Im einzelnen ist vorgesehen, verstaerkt preiswertere Praeparate zu verordnen, um auf diese Weise das Budget einzuhalten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-18</field><field name="title">Krankenhaeuser fordern Ruecknahme der geplanten Gesundheitsreform </field>
<field name="text">Vertreter der Krankenhaeuser haben die Bundesregierung aufgefordert, den Gesetzentwurf fuer die zum 1. Januar 2000 geplante Gesundheitsreform zurueckzuziehen. Nach einem Treffen mit Ministerin Fischer sagte der Praesident der Deutschen Krankenhausgesellschaft, Pfoehler, in Bonn, den Kliniken werde zu viel zugemutet. Fuer die existenziellen Probleme der Krankenhaeuser habe die Regierung nach wie vor keine Loesungsansaetze.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-18</field><field name="title">Gewerkschaft droht mit Konsequenzen bei Aufweichung der Ladenoeffnung </field>
<field name="text">Die Aufweichung der Ladenoeffnungszeiten hat moeglicherweise Konsequenzen fuer das Buendnis fuer Arbeit. Die Gewerkschaft Handel, Banken und Versicherungen drohte der Bundesregierung mehr Konflikte mit den Gewerkschaften im Buensnis fuer Arbeit an, falls das Ladenschlussgesetz kippe. Die Deutsche Angestelltengewerkschaft in Nordrhein-Westfalen hat heute schon einmal vorsorglich den Manteltarifvertrag zum Jahresende gekuendigt. Damit will die Gewerkschaft sicherstellen, dass bei laengeren Oeffnungszeiten auch moeglichst bald die Tarife erhoeht werden koennen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-18</field><field name="title">KaDeWe bleibt naechsten Sonntag geschlossen </field>
<field name="text">Das groesste und bekannteste Kaufhaus Deutschlands, das KaDeWe in Berlin, bleibt am kommenden Sonntag geschlossen. Der Betriebsrat des Hauses lehnte einen Antrag auf eine zusaetzliche einmalige Oeffnung am Sonntag ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-18</field><field name="title">Aktionere der IG Farben beschliessen Entschaedigung von Zwangsarbeitern </field>
<field name="text">Ehemalige Zwangsarbeiter der IG Farben sollen mit 3 Millionen DM aus einer Stiftung entschaedigt werden. Dies wurde heute auf der Hauptversammlung in Frankfurt am Main beschlossen. 92,5% der Aktionaere der Rechtsnachfolgerin IG Farben Industrie AG in Abwicklung stimmten der Beschlussvorlage der Liquidatoren zu. Das Geld soll aus dem Firmenvermoegen entnommen werden. Vertreter der kritischen Aktionaere und der NS Opferverbaende verlangten dagegen eine rasche Aufloesung des Unternehmens, um dann das gesamte Restkapital in Hoehe von 21 Millionen DM an die Opfer auszuzahlen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-18</field><field name="title">Hombach nun auch in der Kritik aus den eigenen Reihen </field>
<field name="text">Der ehemalige Kanzleramtsminister Hombach geraet wegen der juengsten Immobilienaffaire nun auch in der eigenen Partei unter Druck. Der Vorsitzende der nordrhein-westfaelischen SPD, Muentefering, bezeichnete es als kritisch, dass Hombach sich in den 80er Jahren als Landesgeschaeftsfuehrer der Sozialdemokraten auf eine private Zusammenarbeit mit einem grossen Auftragnehmer der Partei eingelassen habe. Das Magazin Stern hatte gestern von einem Bauprojekt in Kanada berichtet. Daran seien Hombachs Mutter beteiligt und mittelbar ein Werbeunternehmer, der fuer Kampagnen im Auftrag der SPD in Nordrhein-Westfalen Millionenhonorare erhalten habe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-18</field><field name="title">Einsparungen bei der Deutschen Welle unumgaenglich </field>
<field name="text">Die Bundesregierung haelt an den Einsparungen bei der Deutschen Welle fest. Ihr Sprecher Heye forderte den Sender heute zu konstruktiven Vorschlaegen auf. Als Moeglichkeit nannte Heye eine staerkere Kooperation mit ARD und ZDF. Die Angaben des Intendanten der Deutschen Welle, Weyrich, dass wegen der Einsparungen 745 Stellen gestrichen werden muessten, seien nicht nachvollziehbar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-18</field><field name="title">Bei EU-Ministertreffen darf kuenftig wieder deutsch gesprochen werden </field>
<field name="text">In der Europaeischen Union ist der Sprachenstreit zwischen Deutschland und Finnland beigelegt. Bei allen Ministertreffen wird kuenftig wieder deutsch gesprochen. Finnland hat wochenlang auf das ungeschriebene Gesetz der EU gepocht, dass bei informellen Ministertreffen neben Englisch und Franzoesisch nur die Sprache des Landes zugelassen ist, das die Ratspraesidentschaft hat. Finnland ist zur Zeit in der Praesidentenrolle.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-18</field><field name="title">Klaerschlammskandal nun auch in Bayern </field>
<field name="text">Eine Woche nach dem Klaerschlammskandal in Frankreich ist ein aehnlicher Fal in Bayern bekannt geworden. Eine Fabrik in Platling verarbeitete jahrelang Klaerschlamm zu Tierfutter. Die Behoerden hatten dies erlaubt.  </field></doc></add>