<add><doc><field name="date">1998-02-21</field><field name="title">Schwere Informationspannen eingeraeumt </field>
<field name="text">Die Anhaenger des verhafteten PKK-Fuehrers Oecalan haben ihre Proteste in der Nacht fortgesetzt. In Basel wurde erneut ein Brandanschlag auf ein tuerkisches Geschaeft veruebt. Im brandenburgischen Wittstock brannte ein tuerkischer Doenerstand ab. Unterdessen hat Kanzleramtsminister Hombach schwere Informationspannen im Zusammenhang mit den Kurdenkrawallen der letzten Woche eingeraeumt. Es koenne nicht angehen, dass Kurdenorganisationen frueher von der Festnahme Oecalans erfahren haben als der Bundeskanzler und der fuer die innere Sicherheit zustaendige Minister, sagte Hombach der "Bild am Sonntag". Dem Bericht zufolge liessen Mitarbeiter im Kanzleramt die Meldung von der Festnahme Oecalans in der Nacht zum vergangenen Dienstag mehrere Stunden lang liegen. Erst um 6:25 Uhr sei Hombach per Fax zuhause informiert worden. Ein Beamter im Bundesinnenministerium habe ebenfalls fruehzeitig Bescheid gewusst, jedoch nicht gewagt, Innenminister Schily vor 7:00 Uhr zu wecken, hiess es. Hombach kuendigte an, man werde jetzt selbstverstaendlich eine offene, schonungslose Schwachstellenanalyse machen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-21</field><field name="title">Arafat in Bonn </field>
<field name="text">Der Palaestinenserpraesident Arafat kommt heute Abend zu einem eintaegigen Besuch nach Deutschland. Vor seiner Abreise erklaerte Arafat der "Welt am Sonntag", er werde nicht lange nach dem 4. Mai einen Palaestinenserstaat gruenden. An diesem Tag laeuft die Uebergangsphase des Osloer Vertrags ab. Der Staat Palaestina, so Arafat, werde friedlich mit allen Nachbarn leben. Eines der ersten politischen Ziele sei der Abschluss eines Friedensvertrages mit Israel. Von Deutschland wuensche er sich mehr wirtschaftliche Zusammenarbeit, wie sie sich bei dem Flughafenbau im Gaza-Streifen bewaehrt habe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-21</field><field name="title">Vorbereitungstreffen der EU-Aussenminister </field>
<field name="text">In Luxemburg trafen sich heute die 15 EU-Aussenminister, um den Petersberger Sondergipfel am kommenden Sonntag vorzubereiten. Hauptthema war die Agenda 2000, das EU-Reformpaket im Agrar-, Struktur- und Finanzbereich. Ziel ist es, die Europaeische Union fit zu machen fuer die anstehende Aufnahme neuer Mitglieder. Gleichzeitig wollen Laender wie Deutschland und Oesterreich eine gerechtere Lastenverteilung durchsetzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-21</field><field name="title">Muentefering will als Erster in Berlin sein </field>
<field name="text">Bundesbauminister Muentefering will als erster Bundesminister im Juli seinen Dienstsitz nach Berlin verlegen. In einem Zeitungsinterview sagte der SPD-Politiker, er werde zu Beginn der heissen Phase des Umzugs am 1. Juli in Berlin sein. Urspruenglich hatte der Bauminister den Umzug erst fuer September geplant.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-21</field><field name="title">Keine Hochwassergefahr mehr in Bayern </field>
<field name="text">Durch die Schneeschmelze der vergangenen Tage droht in Bayern keine groessere Hochwassergefahr. Nach Angaben der Hochwasserzentrale in Muenchen sind die Pegel der meisten Fluesse in der vergangenen Nacht zurueckgegangen. Lediglich im Bereich der fraenkischen Raeza wurde Meldestufe vier erreicht. Dort sind bebaute Gebiete in groesserem Umfang ueberflutet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-21</field><field name="title">Goldener Baer fuer US-Kriegsfilm </field>
<field name="text">Der Hollywood-Streifen "Der schmale Grat" ist mit dem goldenen Baeren der Berlinale ausgezeichnet worden. Dieser Film mit Jean Penn und Nick Nolte in den Hauptrollen ist auch fuer sieben Oscars nominiert. Als beste Darstellerinnen wurden in Berlin Maria Schrader und Juliane Koehler fuer ihre Rollen in dem Film "Emmy und Jaguar" mit einem silbernen Baeren geehrt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-21</field><field name="title">Martin Schmitt gewinnt Goldmedaille bei WM </field>
<field name="text">Ski nordisch. Martin Schmitt hat bei der WM in Ramsau beim Springen von der Grosschanze die Goldmedaille gewonnen. Zweiter wurde sensationelle Sven Hanawald aus Hinterzarten vor dem Japaner Hideharu Miyahira.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-21</field><field name="title">Weltcupveranstaltungen in Garmisch komplett abgesagt </field>
<field name="text">Die Weltcupveranstaltungen der alpinen Skilaeufer in Garmisch-Partenkirchen sind wegen des Dauerregens komplett abgesagt worden. Nachdem gestern bereits die Abfahrt gestrichen worden war, fiel heute auch der Super-G aus. Das Organisationskommitee erklaerte, es habe letztendlich an der Sicht gelegen. Beide Rennen sollen nun in der ersten Maerzwoche im Rahmen des Weltcups in Norwegen nachgeholt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-21</field><field name="title">Tommy Haas im Finale von Memphis </field>
<field name="text">Tommy Haas hat beim Tennisturnier in Memphis das Finale erreicht. Haas besiegte Todd Martin aus den USA mit 6:3 und 7:6 und trifft nun auf den Amerikaner Jim Courier.  </field></doc></add>