<add><doc><field name="date">1997-07-13</field><field name="title">Kinkel: Bei EU-Osterweiterung ueberwiegen die Vorteile </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel ist der Ansicht, dass bei der geplanten EU-Osterweiterung trotz einer Reihe von Problemen die Vorteile ueberwiegen. Neben der Vollendung der europaeischen Waehrungsunion stelle die Ausdehnung der Gemeinschaft nach Osten die strategische Herausforderung an der Schwelle zum 21. Jahrhundert dar, erklaerte Kinkel in Bonn. Allerdings werde die Aufnahme neuer Staaten auch fuer die bisherigen 15 Mitgliedslaender tiefgreifende Veraenderungen mit sich bringen. Dabei seien Anpassungsprobleme, Risiken und Kosten zu bewaeltigen. Doch habe sich jede bisherige Erweiterung der Europaeischen Union bisher positiv ausgewirkt, meinte Kinkel. Aus Kreisen der EU-Kommission war bekannt geworden, dass sie dem Europaparlament die Aufnahme von Beitrittsverhandlungen mit sechs Laendern empfehlen will. Dabei handelt es sich um Polen, Ungarn, Slowenien, Tschechien, Estland und Zypern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-13</field><field name="title">Bohl bietet SPD zusaetzliche Gespraeche an </field>
<field name="text">Kanzleramtsminister Bohl hat den Sozialdemokraten zusaetzliche Gespraeche angeboten, um eine Einigung ueber die Steuerreform zu erreichen. Die Koalition sei, so Bohl in Bonn, ausdruecklich bereit, auch ueber die vereinbarten Arbeitgruppensitzungen hinaus waehrend der parlamentarischen Sommerpause jedes notwendige Gespraech zu fuehren, um zu guten Ergebnissen zu kommen. Der CDU-Politiker liess dabei offen, auf welcher Ebene solche Treffen stattfinden sollten. Zugleich forderte Bohl die SPD zu konstruktiver Mitarbeit auf. Bei einer Steuerreform, die diesen Namen verdiene muesse es Senkungen vom Eingangs- bis zum Spitzensteuersatz geben. Ueber das Volumen und die Reihenfolge der Reformschritte koenne man miteinander reden, bekraeftigte der Kanzleramtsminister.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-13</field><field name="title">Amnestie fuer Steuerfluechtlinge in der Diskussion </field>
<field name="text">In der Bonner Koalition gibt es Ueberlegungen, Steuerfluechtlingen, die Milliardensummen im Ausland angelegt haben, unter bestimmten Voraussetzungen eine Amnestie zu gewaehren. Zu den Befuerwortern einer solchen Regelung gehoeren unter anderem die FDP-Steuerexpertin Frick und der stellvertretende Vorsitzende der CDU-Mittelstandsvereinigung Schauerte. Dabei boete sich eine Moeglichkeit, sogenannten Fluchtgeld nach Deutschland zurueckzuholen, sagten sie der Zeitung "Bild am Sonntag". Die Wirtschaft sei dringend auf Investitionen zur Sicherung und Schaffung von Arbeitsplaetzen angewiesen, unterstrich Frau Frick.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-13</field><field name="title">Deutschlandtreffen der Schlesier in Nuernberg </field>
<field name="text">Auf dem Deutschlandtreffen der Schlesier in Nuernberg haben Vertreter der Landsmannschaft, der Bundesregierung und der bayerischen Landesregierung die Fortschritte im deutsch-polnischen Verhaeltnis gewuerdigt. Bundesbauminister Toepfer sagte, die Beziehungen zwischen beiden Laendern koennten sich zu einer aehnlich starken Verbindung entwickeln, wie sie zwischen Deutschland und Frankreich gewachsen sei. Toepfer appelierte an die Schlesier, die schrittweisen Verbesserungen in Polen anzuerkennen. Der Vorsitzende der Landsmannschaft Hupka und der bayerischen Innenminister Beckstein forderten die Regierung in Warschau auf, den Schlesiern das Heimatund Rueckkehrrecht zuzubilligen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-13</field><field name="title">Love-Parade auch 1998 wieder in Berlin </field>
<field name="text">Die Love-Parade soll auch im kommenden Jahr wieder in der deutschen Hauptstadt stattfinden. Das kuendigten die Veranstalter des Techno-Umzuges in Berlin an. Die Love-Parade sei ein solcher Erfolg gewesen, dass sie auch ein zehntes Mal veranstaltet werden muesse. Offen sei aber, ob es kuenftig eine neue Route durch Berlin geben wird. Umweltschuetzer kritisierten heute erneut die Strecke durch den Tiergarten. Sie sind der Ansicht, dass die Techno-Fans grosse Schaeden in dem Park angerichtet haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-13</field><field name="title">Grosser Preis von England in Silverstone </field>
<field name="text">Der Kanadier Jacques Villeneuve hat den neunten Lauf zur Formel-I-Weltmeisterschaft, den grossen Preis von England gewonnen. Der 26jaehrige siegte vor dem Franzosen Alesi und Alexander Wurtz aus Oesterreich. Ralf Schumacher erreichte den fuenften Platz. Michael Schumacher schied nach einem technischen Defekt in Fuehrung liegende in der 37. Runde aus. Fuer Heinz-Harald Frentzen kam das Aus bereits in der ersten Runde.  </field></doc></add>