<add><doc><field name="date">1998-01-17</field><field name="title">Rot-gruene Koalition in NRW wird voerst fortgesetzt </field>
<field name="text">Die nordrhein-westfaelischen Gruenen wollen die Koalition mit der SPD fortsetzen. Auf dem Sonderparteitag in Juechen stimmte die Mehrheit der 280 Delegierten fuer die Weiterfuehrung des rot-gruenen Regierungsbuendnisses. In der vorausgegangenen Debatte hatten fuehrende Politiker der Partei dafuer geworben, den Kampf gegen das Braunkohletagebauprojekt Gartsweiler II innerhalb der Regierung zu fuehren. Die gruene Umweltministerin Hoehn verwies auf das noch offene wasserrechtliche Verfahren, fuer das sie die Fachaufsicht habe. Bundesvorstandssprecher Trittin sagtei, alle politischen und rechtlichen Mittel muessten ausgeschaepft werden. Die Bundespartei werde die Entscheidung der Delegierten mittragen. Der SPD-Landesvorstand will am Abend zu Beratungen zusammenkommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-17</field><field name="title">Schroeder verlangt fruehere Bennenung des SPD-Kanzlerkandidaten </field>
<field name="text">Der niedersaechsische Ministerpraesident Schroeder hat verlangt, dass die Sozialdemokraten ihren Kanzlerkandidaten frueher benennen, als dies von der Parteispitze geplant ist. In einem Interview mit dem "Spiegel" sagte Schroeder, die Fuehrungsgremien der SPD muessten die Entscheidung aufjeden Fall in der Woche nach der Landtagswahl in Niedersachsen am 1. Maerz faellen. Spaetestens bis zum 7. Maerz, dem Wahlkampfauftakt in Sachsen-Anhalt werde ein klares Votum gebraucht. Bundesgeschaeftsfuehrer Muentefering hatte gestern erklaert, der SPD-Vorstand werde am 16. Maerz entscheiden, wem er dem Bundesparteitag in Leipzig als Kanzlerkandidat vorschlage. An diesem Tag endet die Antragsfrist fuer den Parteitag.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-17</field><field name="title">Borchert erwartet keine EU-Exportverbot wegen Schweinepest </field>
<field name="text">Bundeslandwirtschaftsminister Borchert erwartet wegen der Schweinepest vorerst kein Exportverbot der EU. Borchert sagte in Berlin, im Augenblick seien noch keine groesseren Folgen absehbar. Die Seuche muesse jedoch besser bekaempft werden. Innerhalb der Europaeischen Union werde derzeit ueber markierte Impfstoffe beraten, mit denen die geimpften Tiere von infizierten Schweinen zu unterscheiden seien. Der staendige Veterinaerausschuss der EU will am 21. Januar ueber den neuen Ausbruch der Tierkrankheit in Deutschland beraten. Eine Mitarbeiterin von EU-Agrarkommissar Fischler sagte dem "Bielefelder Westfalenblatt", wenn die deutschen Behoerden bis Mittwoch die Lage nicht im Griff haetten muessten groessere Teile Deutschlands fuer den Export gesperrt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-17</field><field name="title">Sexualmord an Jennifer von Familienmitglied begangen </field>
<field name="text">Die elfjaehrige Jennifer aus Versmold ist von einem Familienmitglied ermordert worden. In Guetersloh teilte Staatsanwalt Heidbrede mit, gegen den gestern festgenommenen 25jaehrigen Verdaechtigen sei Haftbefehl wegen Mordes erlassen worden. Der Onkel Jennifers habe gestanden, das Maedchen erwuergt und ihr Schnittwunden am Hals zugefuegt zu haben. Das Gestaendnis waere durch schwerwiegende Beweise untermauert, die auf Speicheltests und Blutproben beruhten. Den sexuellen Missbrauch habe der Verwandte bisher nicht zugegeben. Unter grosser Anteilnahme der Bevoelkerung war die ermordete Jennifer am Vormittag in Versmold beigesetzt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-17</field><field name="title">Markus Wolf wieder auf freiem Fuss </field>
<field name="text">Vor drei Tagen wurde Markus Wolf in Beugehaft gewonnen, denn der fruehere Spionagechef der DDR weigerte sich, die Identitaet eines Stasi-Informanten bekanntzugeben. Auf Anordnung des Bundesgerichtshofs kam Markus Wolf vorlaeufig wieder auf freien Fuss. Nach Ansicht des Frankfurter Oberlandesgerichts hatte Wolf in dem Prozess kein Recht auf Aussageverweigerung. Doch der ehemalige Spionagechef gab sich nicht geschlagen und legte gegen die Beugehaft Beschwerde beim Bundesgerichtshof in Karlsruhe ein - mit Erfolg.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-17</field><field name="title">"Karawan, Motor und Touristik" eroeffnet </field>
<field name="text">Heute begann in Stuttgart die groesste Publikumsmesse fuer Reisen und Freizeit in Europa. Bei der 30. Messe fuer Karawan, Motor und Touristik auf dem Stuttgarter Messegelaende praesentieren rund 1.200 Aussteller aus 150 Laendern ihre Produkte. Die Veranstalter erwarten bis zum Sonntag kommender Woche mehr als 200.000 Besucher. Partnerland ist in diesem Jahr Polen, Partnerregion in Ueberse Australien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-17</field><field name="title">Peter-Huchel-Preis fuer Brigitte Olischinsky </field>
<field name="text">Der Peter-Huchel-Preis fuer deutschsprachige Lyrik geht in diesem Jahr an die Autorin Brigitte Olischinski. Die Jury zeichnet damit ihren Gedichtband "Your passport is not guilty" als die intensivste deutschsprachige Lyrikproduktion des Jahres 1997 aus. Der Peter-Huchel-Preis wird vom Suedwestfunk und dem Land Baden-Wuerttemberg gestiftet und ist mit 20.000 DM dotiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-17</field><field name="title">Szewszenko Dritte bei Europameisterschaften in Mailand </field>
<field name="text">Tanja Szewszenko aus Duesseldorf hat in Mailand ihren ersten Europatitel im Eiskunstlaufen verpasst. Die 20jaehrige, die nach dem Kurzprogramm noch gefuehrt hatte, musste sich nach mehreren Fehlern in der Kuer mit der Bronzemedaille begnuegen. Neue Europameisterin wurde die Russin Maria Burtiskaja vor Titelverteidigerin Irina Slowskaja aus Russland.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-17</field><field name="title">Das Wetter </field>
<field name="text">Die Lage: Zwischenhocheinfluss macht sich in der Nacht im Sueden bemerkbar, morgen greift ein neues Tief vom Atlantik auf Mitteleuropa ueber. Es fuehrt ab Montag Abend mit einer auf Nord drehenden Stroemung kalte Meeresluft nach Deutschland. Die Vorhersage: Kommende Nacht in der Mitte und im Sueden aufklarend und Frost zwischen 0 und -4 Grad. Im Norden wolkig und Temperaturen 0 bis +4 Grad. Morgen im Osten anfangs noch sonnige Abschnitte und bis zum Abend noch trocken. Im Westen Bewoelkungszunahme und nachfolgend Regen. Im Bergland anfangs zum Teil Schneefall. Hoechstwerte 2 bis 7 Grad. Die Aussichten: Am Montag regnerisch und anfangs mild. Am Nachmittag und Abend beginnende Abkuehlung. Schneefallgrenze auf 600 Meter sinkend. Am Dienstag meist bedeckt und Niederschlaege, in tieferen Lagen teils Schnee, teils Regen. Oberhalb 300 Metern durchweg Schneefall. Hoechsttemperaturen nur noch 0 bis +4 Grad.  </field></doc></add>