<add><doc><field name="date">1997-01-15</field><field name="title">Baden-Wuerttemberg will Fehlzeiten im oeffentlichen Dienst pruefen </field>
<field name="text">Auch kranke Landesbedienstete muessen demnaechst mit Kontrollbesuchen rechnen. Baden-Wuerttemberg laesst nach Angaben der Stuttgarter Zeitung als erstes Bundesland derzeit die Fehlzeiten seiner 270.000 Beamten sowie Angestellter und Arbeiter im oeffentlichen Dienst ueberpruefen. Erste Ergebnisse liegen bereits vor. So habe 1995 der Krankenstand im oeffentlichen Dienst des Landes deutlich unter dem Durchschnittswert in der freien Wirtschaft gelegen. Innerhalb des oeffentlichen Dienstes seien Beamte weniger haeufig krank als Angestellte und Arbeiter. Gestern hatte das Bundeskabinett beschlossen, dass Beamte und Angestellte des Bundes kuenftig auf Verlangen schon vom ersten Krankheitstag an ein aerztliches Attest vorlegen und bei auffaelligen Fehlzeiten mit Kontrollbeschen rechnen muessen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-15</field><field name="title">Leiche der vermissten Ramona gefunden </field>
<field name="text">Die seit August vermisste zehnjaehrige Ramona aus Thueringen ist tot aufgefunden worden. Die Polizei entdeckte die Leiche des Maedchens in einem Waldstueck im Landkreis Eisenach, wo sie vermutlich bereits seit laengerer Zeit gelegen hatte. Nach ersten Erkenntnissen der Ermittler wurde die Zehnjaehrige ermordet. Die Suche war ausgeloest worden, nachdem Spaziergaenger am Montag Abend die Schultasche des Maedchens gefunden hatten. Zwischen den Morden der zehnjaehrigen Kim aus Niedersachsen und der ebenfalls zehn Jahre alten Ramona aus Thueringen besteht moeglicherweise ein Zusammenhang. Polizei und Staatsanwaltschaft teilten heute in Jena mit, in beiden Faellen werde nach einem dunklen BMW gefahndet. Ein solches Fahrzeug sei mitte August vergangenen Jahres in Jena gesehen worden, als die kleine Ramona dort verschwand.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-15</field><field name="title">Neue Spur bei der Suche nach den Moerdern von Kim </field>
<field name="text">Ein Angestellter einer Autobahnraststaette will in der vergangenen Nacht den mutmasslichen Moerder von Kim Kerkow anhand eines Phantombildes erkannt haben. Die Sonderkommission teilte mit, der Portier eines Motels an der A3 im nordrhein-westfaelischen Huengse (sp?) habe erklaert, dass sich der Gesuchte zusammen mit seinem niederlaendisch sprechenden Beifahrer zur Uebernachtung anmelden wollte. Als der Portier ein Formular vorgelegt habe, in dem auch das Autokennzeichen einzutragen ist, seien die Maenner zu ihrem Auto, einem schwarzen BMW zurueckgeeilt. Sie seien ohne Licht davongerast. Wegen des Mordes an der zehnjaehrigen Kim werden zwei Maenner gesucht, die mit einem gestohlenen BMW auf der Flucht sind.  Einer der beiden Maenner spricht nach Zeugenaussagen niederlaendisch. Am Mittag teilte die Polzei in Tauberbischoffsheim mit, der gesuchte BMW sei von Augenzeugen heute auf der A81, Wuerzburg Richtung Heilbronn gesehen worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-15</field><field name="title">Gysi droht mit Ruecktritt </field>
<field name="text">Der Vorsitzende der PDS-Bundestagsgruppe Gysi hat seiner Partei mit seinem Ruecktritt gedroht. Falls die PDS nicht einen Kurs in Richtung SPD und Gruene einschlage, werde er nach dem PDS-Parteitag am kommenden Wochenende in Schwerin von seinem Amt zuruecktreten. Im Nachrichtenmagazin Stern forderte Gysi zugleich von seiner Partei, ihre ostdeutsche Bezogenheit aufzugeben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-15</field><field name="title">1995 Niedrigste Inflationsrate seit Wiedervereinigung </field>
<field name="text">Die Geldentwertung in Deutschland hat im vergangenen Jahr den niedrigsten Wert seit der Wiedervereinigung erreicht. Die Lebenshaltungskosten fuer private Haushalte stiegen im Jahresdurchschnitt 1996 nur um 1,5%. Nach Angaben des statistischen Bundesamtes in Wiesbaden lagen sie damit noch um 0,3 Punkte unter dem Vorjahreswert. Die hoechste Inflationsrate fuer Gesamtdeutschland wurde 1992 mit 5,1% registriert. Im alten Bundesgebiet lag der Preisauftrieb unter dem Durchschnitt, in den neuen Laendern unter anderem wegen der Mietsteigerungen darueber.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-15</field><field name="title">Haushaltsabschluss 1996 vorgestellt </field>
<field name="text">Der Bund hat im vergangenen Jahr 78,3 Mrd. DM neue Schulden gemacht. Das waren 18,4 Mrd. mehr als im Haushaltsplan vorgesehen und gut 28 Mrd. mehr als im Jahr davor. Diese Zahlen fuer den Haushaltsabschluss nannte Finanzminister Waigel. Insgesamt gab der Bund 455,6 Mrd. DM aus. Die Steuereinnahmen blieben mit knapp 339 Mrd. DM um 12,6 Mrd. unter dem Ansatz. Das gesamte Defizit des Staates betraegt 1996 rund 3,9% des Bruttoinlandproduktes. Deutschland haette damit die Qualifikation fuer europaeische Waehrungsunion nicht erreicht, da der Maastricht-Vertrag nur ein laufendes Defizit von 3% zulaesst. Waigel begruendete die Entwicklung fuer die unguenstige Entwicklung des Defizits mit der schwachen Konjunktur.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-15</field><field name="title">Debatte um Entwicklung der Arbeitslosigkeit </field>
<field name="text">Die Opposition hat der Bundesregierung voelliges Versagen im Kampf gegen die Arbeitslosigkeit vorgeworfen. Die Abgeordnete Beck vom Buendnis90/die Gruenen erklaerte in einer aktuellen Stunde des Bundestags, trotz Konjunkturbelebung und einschneidender Sparmassnahmen sei die Zahl der Erwerbslosen nicht gesunken, sondern auf Rekordhoehe gestiegen. Das zeige, dass Wachstum allein keine Stellen bringe. Es sei vielmehr notwendig, die vorhandene Arbeit gerechter zu verteilen. Die stellvertretende Vorsitzende der SPD-Fraktion Fuchs warf Arbeitsminister Bluem vor, seit 15 Jahren das selbe zu sagen, aber nichts zu erreichen. Bluem verteidigte die Politik der Koalition, gleichzeitig beklagte er, dass viele Vorhaben an der SPD-Blockade im Bundesrat gescheitert seien. Die angepeilte Halbierung der Arbeitslosigkeit bis zum Jahr 2000 sei nur moeglich, wenn alle Beteiligten mitzoegen. Deshalb sei er fuer ein Buendnis fuer Arbeit.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-15</field><field name="title">BSE verursachte 1996 hohe Verluste bei deutschen Bauern </field>
<field name="text">Die Rinderseuche BSE hat den deutschen Bauern Verluste in Hoehe von 750 Mio. DM gebracht. Zum Auftakt der internationalen Gruenen Woche in Berlin sagte der Praesident des deutschen Bauernverbands Heeremann (sp?), der massive Einbruch beim Rindfleischverbrauch habe sich zwar wieder verringert, es sei aber fuer 1997 mit einem Rueckgang von rund 10% zu rechnen. Ohne Akzeptanz beim Verbraucher koenne es keine Lebensmittelproduktion geben. Thema der zehntaegigen Messe wird auch die Gentechnik sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-15</field><field name="title">Rueckzug des Bundes aus Transrapid-Projekt nicht mehr ausgeschlossen </field>
<field name="text">Die Bundesregierung schliesst einen Rueckzug aus dem umstrittenen Magnetschnellbahnprojekt Transrapid nicht mehr aus. Vor dem Verkehrsausschuss des Bundestages betonte Verkehrsminister Wissmann in einem Zwischenbericht, die Bundesregierung habe nach wie vor grosses Interesse daran, dass die Schnellbahn zwischen Berlin und Hamburg gebaut werde. Einen Transrapid um jeden Preis werde es aber nicht geben. Staat und Industrie wollen sich die Kosten teilen. Wissmann sagte, der Bund werde sich von der Industrie keine Preise diktieren lassen. Falls sich das Projekt als nicht wirtschaftlich herausstelle, wuerden die Arbeiten beendet. Ein Gesamtergebnis der Wirtschaftlichkeitsuntersuchung werde in zwei bis drei Monaten vorliegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-15</field><field name="title">Lufthansa wegen ueberhoehter Preise abgemahnt </field>
<field name="text">Die Lufthansa ist vom Bundeskartellamt wegen ueberhoehter Flugpreise auf der Strecke Frankfurt-Berlin abgemahnt worden. Die Lufthansa verlange auf der Route 25-30% mehr fuer ein Ticket als auf vergleichbaren Strecken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-15</field><field name="title">Diskussion um Dienstflugaffaere </field>
<field name="text">In der sogenannten Dienstflugaffaere um Bundestagspraesidentin Suessmuth bleiben nach Darstellung der SPD drei Punkte offen. Unter Berufung auf den von Bundestagsvizepraesident Klose erstellten Bericht, sagte der parlamentarische Geschaeftsfuehrer der SPD-Fraktion Struck, in einem Fall stelle sich die Frage, ob nicht auch ein Linienflug moeglich gewesen waere. Zwei weitere Auslandsfluege Suessmuths, haetten moeglicherweise vermieden werden koennen. Der Aeltestenrat des Parlaments soll morgen ueber den Klose-Bericht beraten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-15</field><field name="title">Spektakulaerer Bankueberfall in Offenburg </field>
<field name="text">Bei einem spektakulaeren Ueberfall haben Bankraeuber in Offenburg eine Million Mark erbeutet. Die Taeter fluechteten mit einem Hubschrauber. Der Ueberall lief nach Angaben der Polzei so ab: Ein Taeter bedrohte in der Offenburger Sparkasse den Direktor mit einer Maschinenpistole und erzwang die Herausgabe von 1.000.000 DM. Ueber ein Handy verstaendigte er seinen Komplizen. Er landete mit dem Hubschrauber auf dem Dach der Sparkasse, der Bankraeuber stieg zu und der Hubschrauber flog in Richtung Sueden davon. Wie die Polizei mitteilte, war der Pilot offensichtlich vom Komplizen des Bankraeubers vorher entfuert worden. Der Pilot wurde nach der Flucht in einem Waldstueck nahe Forchheim bei Karlsruhe freigelassen. Von den Taetern fehlt noch jede Spur. Den Polizeiangaben zufolge, hatte der Bankraeuber einen Geschaeftstermin mit dem Direktor der Sparkasse vereinbart. Eine Grossfahndung wurde ausgeloest.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-15</field><field name="title">Sport </field>
<field name="text">Steffi Graf hat bei den Australian Open die dritte Runde erreicht, sie bezwang die Lettin Larisa Neiland (sp?) mit 7:5 und 6:2. Ebenfalls weitergekommen bei dem Grand Slam Tournier sind die Muenchnerin Marquetta Korta (sp?), sowie Bernd Karbacher (sp?) aus Muenchen und Karsten Brasch (sp?) aus Oberhausen.  Ausgeschieden sind Michael Stick und Wiltrud Probst (sp?) aus Heidelberg. Stich unterlag Andrej Medjedew (sp?) in fuenf Saetzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-15</field><field name="title">2 Jahre DE-NEWS </field>
<field name="text">Die kleine Schwester von GermNews, die Mailingliste DE-NEWS feiert heute ihren zweiten Geburtstag. Seit zwei Jahren werden hier die GermNews-Ausgaben ins Englische uebersetzt und damit einem weiten Leserkreis zugaenglich gemacht. Insgesamt werden die DE-NEWS zur Zeit in 41 Laendern gelesen. Die DE-NEWS werden wie die GermNews in ehrenamtlicher Arbeit erstellt.  An dieser Stelle suchen wir jetzt wieder nach neuen engagierten Mitarbeitern, um unser Uebersetzerteam zu verstaerken. Wer Lust dazu hat meldet sich ueber die Listenadresse DE-NEWS@listserv.gmd.de bei uns. Vorausgesetzt wird die Beherrschung der deutschen und englischen Sprache, sowie die Bereitschaft, durchschnittlich alle zwei Wochen eine Uebersetzung anzufertigen.  </field></doc></add>