<add><doc><field name="date">1999-06-11</field><field name="title">Bundestag stimmt deutscher KFOR-Beteiligung zu </field>
<field name="text">Der Bundestag hat dem Einsatz von 8500 Bundeswehrsoldaten in der internationalen Friedenstruppe KFOR mit grosser Mehrheit zugestimmt. 505 Abgeordnete stimmten fuer die Regierungsvorlage, 24 votierten dagegen, 11 enthielten sich. Fast alle Redner wuerdigten in der Debatte die Bemuehungen um ein Ende des Krieges und gratulierten der Bundesregierung zu ihrem Erfolg. Die ersten rund 2000 Bundeswehrsoldaten der KFOR werden noch am Freitag von Mazedonien aus in Marsch gesetzt. Eine erste Kolonne soll zusammen mit britischen Verbaenden wahrscheinlich am Samstag abend das Kosovo erreichen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-11</field><field name="title">Scharping: Bundeswehreinsatz "ausserordentlich risikoreich" </field>
<field name="text">Bundesverteidigungsminister Scharping bezeichnete den bevorstehenden Friedenseinsatz der Bundeswehr im Kosovo als "ausserordentlich risikoreich". Es drohten Gefahren durch Minen, Sprengfallen und durch Uebergriffe von "politischen Hasardeuren". Dabei sei es unerheblich, ob es sich um Serben oder einzelne UCK-Gruppen handele. Die Sicherheit der Truppe habe hoechste Prioritaet, unterstrich Scharping. Der Verteidigungsminister vermied es, sich auf die Dauer des Einsatzes der KFOR-Einheiten festzulegen. Dieser werde aber einige Jahre dauern, wie die Erfahrungen in Bosnien zeigten. Die zusaetzlichen Kosten muesse man in Milliarden rechnen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-11</field><field name="title">Reckfuehrung der Kosovo-Fluechtlinge nicht vor Anfang 2000 </field>
<field name="text">Die Rueckfuehrung der Kosovo-Fluechtlinge, die derzeit in Deutschland sind, wird voraussichtlich nicht vor dem kommenden Fruehjahr beginnen. Alle Fluehtlinge muessten in ihre Heimat zurueck; dabei duerfe allerdings nichts ueberstuerzt werden, sagte Innenminister Schily in Bonn. Die Bundeslaender sagten eine umfassende Wiederaufbauhilfe fuer das Kosovo zu. Bundeskanzler Schroeder knuepfte die Hilfe an einen raschen Demokratisierungsprozess in Belgrad. Der erste UNO-Konvoi mit Nahrungsmitteln, Decken und Kunststoffplanen fuer notleidende Kosovo-Albaner soll schon am Sonntag die Provinz erreichen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-11</field><field name="title">Schroeder verteidigt Modernisierungsprogramm </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder hat seine gemeinsam mit dem britischen Premier Blair aufgestellten Thesen zur Modernisierung der europaeischen Sozialdemokratie bekraeftigt. Ihn und Blair habe die Notwendigkeit bewegt, sich auf eine globalisierte Wirtschaft einzustellen, sagte Schroeder der ARD. Er wolle eine programmatische Isolierung der deutschen SPD verhindern. Schroeder will das Thema Modernisierung auch am Mittwoch in einer Regierungserklaerung im Vorfeld des G-8-Gipfels aufgreifen. Die FDP will die Schroeder-Thesen im Bundestag zur namentlichen Abstimmung vorbringen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-11</field><field name="title">Berlin bringt Ladenschluss-Gesetzesinitiative im Bundesrat ein </field>
<field name="text">Das Land Berlin hat einen Gesetzesvorschlag fuer eine weitere Lockerung der Ladenschlusszeiten in den Bundesrat eingebracht. Die Initiative sieht eine generelle Verlaengerung der jetzigen Oeffnungszeiten bis 22.00 Uhr vor. Am Sonntag solle aber weiterhin die Feiertagsruhe eingehalten werden, sagte die Berliner Sozialsenatorin Huebner. Die Verbraucher haetten ein grosses Interesse an verlaengerten Oeffnungszeiten. Der Bundesrat ueberwies den Vorschlag zunaechst in die Fachausschuesse. Die Gewerkschaften auesserten sich dem Vorstoss gegenueber ablehnend.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-11</field><field name="title">Eier-Untersuchungen in Deutschland ausgeweitet </field>
<field name="text">In Deutschland sollen alle Untersuchungen im Zusammenhang mit der Dioxin-Verseuchung auch auf PCB (Polychlorierte Biphenyle) ausgedehnt werden, nachdem in Hessen ein Test positiv war. Der Zentralverband der Deutschen Gefluegelwirtschaft forderte eine klare europaweite Herkunftsbezeichnung fuer Eier. In Belgien sind bereits 14000 verdaechtige Betriebe mit Dioxin-verseuchtem Futtermittel aufgefallen. Eine Unbedenklichkeitsbescheinigung soll den Weg fuer ein Ende des Exportverbotes fuer belgischen Fleischprodukte freimachen. Das hat der EU-Veterinaerausschuss am Freitag beschlossen.  </field></doc></add>