<add><doc><field name="date">1997-10-07</field><field name="title">Tarifverhandlungen im Oeffentlichen Dienst </field>
<field name="text">Arbeitgeber und Gewerkschaften haben mit den vorgezogenen Tarifverhandlungen fuer die 3,2 Mio. Beschaeftigten im Oeffentlichen Dienst begonnen. Die Gewerkschaften OeTV und DAG gehen dabei erstmals nicht mit einer Lohn- und Gehaltsforderung in die Verhandlungen. Sie verlangen stattdessen den Abbau von Ueberstunden, eine Verkuerzung der Arbeitszeit bei vollem Lohnausgleich sowie die Einfuehrung der Altersteilzeit. Die Arbeitgeber von Bund, Laender und Gemeinden wollen dagegen flexiblere Arbeitszeiten durchsetzen und fordern ausserdem Einschnitte bei der Lohnfortzahlung im Krankheitsfall sowie die Einstellung von Arbeitslosen unter Tariflohn. Unmittelbar vor Beginn der Verhandlungen hatte OeTV-Chef May im ZDF nochmals die Position der Gewerkschaft bekraeftigt. Durch Arbeitszeitverkuerzungen koennten Arbeitsplaetze gesichert oder sogar neue geschaffen werden. Es habe sich gezeigt, dass die Arbeitnehmer auch bereit seien zu verzichten, wenn ihnen dafuer Beschaeftigung zugesichert werde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-07</field><field name="title">4,3 Mio. Arbeitslose im September </field>
<field name="text">Auf dem Arbeitsmarkt ist weiter keine Entspannung in Sicht. Ende September waren in Deutschland 4,3 Mio Erwerbslose gemeldet. Das ist die hoechste Zahl in einem September seit Kriegsende. Die Arbeitslosenquote betraegt jetzt 11,2 Prozent gegenueber 11,4 Prozent im August, das entspricht einem Rueckgang um etwa 64.000 Arbeitslosen. Den geringen Rueckgang im Monatsvergleich fuehrte der Praesident der Bundesanstalt fuer Arbeit Jagoda ausschliesslich auf die uebliche Herbstbelebung zurueck. Jagoda sagte, von einem Umschwung koenne noch keine Rede sein. Besonders besorgniserregend sei die Situation in Ostdeutschland mit 18,3 Prozent Erwerbslosen. Ausserdem sind vier Wochen nach Beginn des Ausbildungsjahres noch immer ueber 47.000 Jugendliche ohne Lehrstelle, denen nur etwa 26.000 freie Plaetze gegenueberstehen. Bundeskanzler Kohl erklaerte, er rechne in den naechsten sechs bis acht Monaten mit einem spuerbaren Rueckgang der Arbeitslosigkeit. Bislang hatte die Regierung vorausgesagt, dass die Trendwende im Herbst gelingen koennte. Kohl sagte, es gehoere zu den bitteren Erfahrungen der letzten 20 Jahre, dass eine in Schwung kommende Wirtschaft nicht automatisch zu mehr Beschaeftigung fuehre. Regierungssprecher Haussmann sagte, der Kampf gegen die Arbeitslosigkeit bleibe zentrale innenpolitische Aufgabe der Koalition. Deshalb werde sie entschlossen an ihrem Reformkurs fuer mehr Wachstum und Beschaeftigung festhalten. SPD, Gruene und Deutscher Gewerkschaftsbund warfen der Regierung dagegen vor, die Krise am Arbeitsmarkt mitverschuldet zu haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-07</field><field name="title">CDU-Sozialausschuesse weichen von Parteilinie ab </field>
<field name="text">Die CDU-Sozialausschuesse weichen in der Steuerpolitik vom Kurs der Parteifuehrung ab. Der CDA-Vorsitzende Eppelmann unterstuetzt den SPD-Vorschlag, Steuerschlupfloecher umgehend zu stopfen. Er sagte gegenueber der "Neuen Osnabruecker Zeitung", die Kritik der Sozialdemokraten am deutschen Steuersystem sei angemessen und berechtigt. Es muesse jeden Buerger und Politiker aufschrecken, dass in Deutschland trotz Wirtschaftswachstums die Steuereinnahmen zurueckgingen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-07</field><field name="title">Prozess um Giftgasfabrikation </field>
<field name="text">Vor dem Landgericht Moenchengladbach hat einer der grossten Prozesse um illegale Lieferungen von Giftgastechnologie nach Libyen begonnen. Wegen Verstosses gegen das Kriegswaffenkontrollgesetz sind zwei Unternehmer vom Niederrhein angeklagt. Sie sollen Elektronikbauteile zur Steuerung der Giftgasproduktion in Libyen ueber einen Mittelsmann in Belgien geliefert haben. Die beiden Angeklagten, die seit August des vergangenen Jahres in Untersuchungshaft sitzen, wurden heute zunaechst zur Person vernommen. Danach wurde der Prozess auf kommenden Dienstag vertagt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-07</field><field name="title">SPD und GAL in Koalitionsverhandlungen in Hamburg </field>
<field name="text">SPD und Gruen-Alternative Liste (GAL) werden voraussichtlich noch am Donnerstag mit den Koalitionsverhandlungen beginnen. Der designierte SPD-Buergermeister Runde zeigte sich zuversichtlich, dass die Verhandlungen erfolgreich verlaufen werden. Man habe sich fuer die Gruenen entschieden, weil mit der CDU grundlegende Aenderungen im Hinblick auf die Bonner Regierungspolitik nicht moeglich seien. Die GAL-Fraktionschefin Sager erklaerte, ein rot-gruenes Buendnis werde unter grossem Erfolgsdruck stehen. Zentrales politisches Problem der neuen Hamburger Regierung wird Runde zufolge die Entwicklung der Wirtschaftskraft der Stadt sein. Das zweite wichtige Thema seien die Folgen der sozialen Gegensaetze zwischen Reich und Arm. Sager nannte als Hauptproblem die verheerende Finanzsituation Hamburgs, die keine grossen Spruenge erlauben werde. Gleichwohl muessten Akzente gesetzt werden, vor allem bei Bildung und Ausbildung, im Drogenbereich sowie bei der Bekaempfung der Armut.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-07</field><field name="title">Gewerkschaftskongresse </field>
<field name="text">Die Gewerkschaften wollen sich im Wahljahr 1998 verstaerkt in die politischen Auseinandersetzungen einmischen. Der Deutsche Gewerkschaftsbund erklaerte in Duesseldorf, Hauptziel sei weiterhin die Bekaempfung der Arbeitslosigkeit. IG Metall-Chef Zwickel erklaerte, er setze dabei auf einen Regierungswechsel. Mit einer neuen Regierung soll laut Zwickel ein neues "Buendnis fuer Arbeit" geschlossen werden. Die jetzige Bonner Regierung kuemmere sich nicht mehr um die Zukunft des Landes. Beim Fusionskongress der neuen IG Bergbau, Chemie, Energie in Hannover wurde der bisherige IG Chemie-Chef Hubertus Schmoldt zum Vorsitzenden gewaehlt. Der 52jaehrige hatte keinen Gegenkandidaten und erhielt fast 96 Prozent der Stimmen. Beim Gewerkschaftstag der IG Bau in Hamburg wurde deren Vorsitzender Wiesehuegel fuer weitere vier Jahre im Amt bestaetigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-07</field><field name="title">Baden-Wuerttemberg: Zusaetzliche Referendariatsstellen </field>
<field name="text">Die baden-wuerttembergische Landesregierung will in den kommenden zwei Jahren rund 750 zusaetzliche Stellen fuer Studienreferendare schaffen. Wie Ministerpraesident Teufel weiter bekanntgab, sollen bereits in den kommenden Wochen ausserdem 140 weitere Referendare an den Gymnasien und Beruflichen Schulen eingestellt werden. Damit koenne der groesste Teil der Lehramtsanwaerter nach dem Studium uebernommen werden. Gleichzeitig soll die Wartezeit fuer zunaechst abgewiesene Bewerber auf maximal zwei Jahre begrenzt und ein obligatorisches Praxissemester fuer Lehramtsstudenten eingefuehrt werden. Die neuen Stellen belasten die Haushalte der kommenden zwei Jahre um zusaetzlich 23 Mio. DM.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-07</field><field name="title">Becker neuer Daviscup-Teamchef </field>
<field name="text">Niki Pilic gibt sein Amt als Teamchef und Kapitaen der deutschen Daviscup-Mannschaft auf. Nach Angaben des Deutschen Tennisbundes wird Boris Becker neuer Teamchef. Der ehemalige Tennisprofi Carl-Uwe Steeb soll Kapitaen der Mannschaft werden. In Pilics Amtszeit hatte Deutschland den Daviscup dreimal gewonnen.  </field></doc></add>