<add><doc><field name="date">1998-09-20</field><field name="title">Suessmuth: Kinder besser vor sexuellen Uebergriffen schuetzen </field>
<field name="text">Bundestagspraesidentin Suessmuth hat dazu aufgerufen, Kinder besser als bisher vor sexuellen Uebergriffen zu schuetzen. Auf der zentralen Veranstaltung zum Auftakt des Weltkindertages sagte Suessmuth ausserdem, Kinder von arbeitslosen Eltern duerften nicht in die Sozialhilfe gedraengt werden. Nach Angaben des Kinderhilfswerks sind eineinhalb Millionen Kinder in Deutschland von Sozialhilfe abhaengig. Die Organisation sieht darin einen Ausdruck von Kinderfeindlichkeit. Der Praesident des Kinderhilfwerks, Krueger, verlangte eine Bekaempfung der Kinderarmut. Ausserdem setzte er sich fuer ein niedrigeres Wahlalter ein, um Jugendlichen mehr Mitbestimmung zu verschaffen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-20</field><field name="title">Kohl will Arbeitsrecht reformieren </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl wird im Falle seiner Wiederwahl das bundesdeutsche Arbeitsrecht reformieren. In einem Interview mit der Tageszeitung "Die Welt" erklaerte Kohl, Arbeitslose, die zumutbare Arbeitsangebote ablehnten, muessten mit Kuerzungen bei Sozialleistungen rechnen. Das werde sich auch auf die Arbeitslosenzahlen auswirken. Dem Arbeitsmarkt im Osten muessten weiterhin Hilfestellungen gegeben werden, da dieser sich noch nicht selbst tragen koenne.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-20</field><field name="title">Kohl empoert ueber Debatte um Sex-Affaire Clintons </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl hat sich empoert ueber die oeffentliche Debatte um die Sex-Affaire von US-Praesident Clinton geaeussert. In einem Interview mit der Tageszeitung "Die Welt" sagte Kohl, er habe kein Urteil ueber das Privatleben von Clinton abzugeben. Das muesse dieser selbst vertreten. Aber wie hier die Weltoeffentlichkeit mit einer heuchlerischen Gier privateste Vorkommnisse im Internet verfolgt, das sei, so der Bundeskanzler woertlich "fuer mich zum Kotzen". Es sei schlimm, dass sich die wichtigste Macht der Welt eine innenpolitische Diskussion leiste, als wuerde sich sonst nichts Dramatisches ereignen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-20</field><field name="title">Identitaet des arabischen Terroristen geklaert </field>
<field name="text">Des Identitaet des bei Freising festgenommenen mutmasslichen arabischen Terroristen ist geklaert. Wie Bayerns Innenminister Beckstein am Nachmittag bekanntgab handelt es sich um den weltweit gesuchten 40jaehrigen Mamdu Mahmut Salim. Beckstein sagte, der Mann habe zugegeben, den saudischen Terroristen Bin Laden zu kennen, habe aber bestritten, irgendetwas mit Terrorakten der Bin Laden-Gruppe zu tun zu haben. Der amerikanische Geheimndienst haelt den jetzt Festgenommenen fuer den Finanzchef der Terrorgruppe. Er soll unter anderem auch Waffen besorgt haben. Die Gruppe gilt als Drahtzieher der Anschlaege auf zwei US-Botschaften in Afrika, bei denen 260 Menschen ums Leben gekommen waren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-20</field><field name="title">Umdenken in der bayerischen SPD gefordert </field>
<field name="text">Der bayerische SPD-Generalsekretaer Hoderlein hat nach der Wahlschlappe seiner Partei ein Umdenken bei der Auswahl kuenftiger Spitzenkandidaten gefordert. Hoderlein sagte, wenn es selbst einer Renate Schmidt nicht gelinge, die CSU in Verlegenheit zu bringen muesse die SPD jetzt ganz neu denken. Deshalb koenne er sich vorstellen, dass seine Partei bei den naechsten Landtagswahlen zum Beispiel einen gestandenen SPD-Bundesminister oder einen populaeren bayerischen SPD-Oberbuergermeister gegen die CSU ins Rennen schickt. Bei der letzten Landtagswahl hatte die SPD im Freistaat nur 28.7 Prozent der Stimmen erhalten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-20</field><field name="title">Besucherrekord zum Auftakt des Oktoberfestes </field>
<field name="text">Das 165. Oktoberfest konnte schon zum Auftakt einen Besucherrekord verzeichnen. Am Eroeffnungstag gestern kamen nach Polizeiangaben bis zu 700.000 Besucher auf die Theresienwiese. Hoehepunkt heute war der traditionelle Trachtenzug. Rund 7.500 Trachtler zogen durch die Innenstadt, begleitet von Musikkapellen und festlich geschmueckten Kutschen. Ueberschattet wird das erste Oktoberfestwochenende durch einen Todesfall. Ein 24jaehriger brach nach einer Fahrt in der Schiffsschaukel zusammen. Offenbar starb er an Herz-Kreislaufversagen. Er war stark alkoholisiert und hatte moeglicherweise noch andere Drogen genommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-20</field><field name="title">Marathon-Weltbestzeit in Berlin </field>
<field name="text">Der Brasilianer Ronaldo da Costa hat beim Berlin-Marathon eine neue Weltbestzeit aufgestellt. Bei der 25. Auflage des groessen Marathonlaufs Deutschlands lief er die 42,195 Kilometer in 2:06:05 Stunden und verbesserte damit die zehn Jahre alte Bestmarke des Aethiopiers Belaine Densimo um 45 Sekunden. Neben den 40.000 DM Siegpraemie sicherte sich der Ueberraschungssieger damit auch 100.000 DM Rekord-Praemie. Insgesamt gingen in Berlin 25.530 Laeufer an den Start.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-20</field><field name="title">Stefan Effenberg bestaetigt Ruecktritt aus Nationalmannschaft </field>
<field name="text">Stefan Effenberg hat auf einer Pressekonferenz seinen Abschied aus der Fussball-Nationalmannschaft bestaetigt. Drei Wochen nach seinem Comeback im DFB-Team sagte der 30jaehrige Mittelfeldspieler des FC Bayern Muenchen: "So lange ich Fussball spiele und Profi bin werde ich nicht mehr fuer die Nationalmannschaft spielen." Zur Begruendung sagte Effenberg, er wolle sich in den naechsten drei Jahren auf den FC Bayern konzentrieren. Die wenige freie Zeit wolle er mit seiner Familie verbringen.  </field></doc></add>