<add><doc><field name="date">1997-05-21</field><field name="title">Foerderkonzept fuer Ostdeutschland verabschiedet </field>
<field name="text">Das Kabinett hat ein neues Foerderkonzept fuer Ostdeutschland beschlossen. Wirtschaftsminister Rexrodt erklaerte, trotz der momentanen Haushaltslage werde die Wirtschaftsfoerderung ab 1999 zunaechst auf unveraendertem Niveau fortgefuehrt. Steuerliche Sonderabschreibungen sollen zukuenftig wegfallen, stattdessen werden die Investitionszulagen verdoppelt. Das Konzept sieht Foeerdermittel von jaehrlich rund 5,7 Mrd. DM vor. Nach 1998 sollen die Bundesfoerdermittel verstaerkt da eingesetzt werden, wo Arbeitsplaetze entstehen koennen, naemlich in der Industrie und im Dienstleistungsgewerbe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-21</field><field name="title">SPD will Deutschland zum High-Tech-Land machen </field>
<field name="text">Die SPD-Fuehrung hat auf dem Innovationskongress angekuendigt, bei einer Regierungsuebernahme die Ausgaben fuer Forschung, Bildung und Wissenschaft innerhalb von fuenf Jahren zu verdoppeln. Parteichef Lafontaine kritisierte die fehlende Modernisierungsbereitschaft der Regierung. Konservative saehen in der Globalisierung der Maerkte eine Bedrohung. Sie nutzten die Angst vor der Globalisierung fuer eine Umverteilungspolitik zu Lasten der grossen Mehrheit der Bevoelkerung und fuer falsche oekonomische Konzepte. Fuer Deutschland sollte die Globalisierung der Maerkte eine Chance sein, die man als Chance der Zusammenarbeit mit anderen begreifen muesse. Diese Chance wolle die SPD nutzen, um den Wohlstand zu mehren und neue sichere Arbeitsplaetze zu schaffen, so Lafontaine. Niedersachsens Ministerpraesident Schroeder forderte, die Flaechentarifvertraege zu reformieren: "Die Betriebsraete, die Betriebsvertretungen der Arbeitnehmer muessen mehr Moeglichkeiten haben, auf die Besonderheit ihres Unternehmens einzugehen, dieses Mass an Flexibilisierung werden wir miteinander erkaempfen und durchsetzen, mit den Gewerkschaften zusammen."  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-21</field><field name="title">Eichel haelt Senkung des Solidaritaetszuschlages fuer unrealistisch </field>
<field name="text">Hessens Ministerpraesident Eichel von der SPD haelt die geplante Senkung des Solidaritaetszuschlages fuer unrealistisch. Es sei abenteuerlich, dass eine Regierung ueber Steuererhoehungen streite und gleichzeitig an Steuererleichterungen festhalte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-21</field><field name="title">Handwerksbetriebe wollen Stellen abbauen </field>
<field name="text">Die deutschen Handwerksbetriebe werden in diesem Jahr voraussichtlich 50.000 Stellen abbauen. Gruende sind die schlechte Auftragslage und die gestiegenen Kosten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-21</field><field name="title">Neue Verpackungsverordnung gebilligt </field>
<field name="text">Die Bundesregierung hat einen Entwurf zur Verpackungsverordnung gebilligt. Der von Bundesumweltministerin Merkel ausgearbeitete Vorschlag sieht unter anderem ein Pfand fuer Einwegdosen vor. Das Pfand von 50 Pfennig soll erhoben werden, wenn zwei Jahre hintereinander weniger als 72% aller Getraenke in Mehrwegflaschen verkauft werden. Der uspruengliche Entwurf der Umweltministerin war im April vom Bundesrat abgelehnt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-21</field><field name="title">Teilerfolg fuer Endlager-Gegner </field>
<field name="text">Im Streit um das Atommuellendlager Morsleben in Sachsen-Anhalt haben die Gegner einen ersten Erfolg errungen. Nach einer Entscheidung des Bundesverwaltungsgerichts muss das zustaendige Oberverwaltungsgericht in Magdeburg die von den Klaegern befuerchtete Gefaehrdung ihrer Gesundheit pruefen. Damit hoben die Bundesrichter ein frueheres Urteil des Magdeburger Gerichts auf. Das Atommuellendlager war bereits zu DDR-Zeiten in Betrieb genommen worden. Nach den Vorstellungen der Bundesregierung soll das Endlager voraussichtlich bis 2003 moeglicherweise auch bis 2005 Atommuell aufnehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-21</field><field name="title">Streik in Baubranche abgewendet </field>
<field name="text">Ein Arbeitskampf in der Baubranche ist endgueltig abgewendet. Die Arbeitgeberverbaende von Bauindustrie und Baugewerbe stimmten dem am vergangenen Freitag ausgehandelten Tarifkompromiss mehrheitlich zu. Damit kann die Einigung in Kraft treten. Die IG Bau hatte den Schiedsspruch der unter Vermittlung des CDU-Politikers Geissler zustande gekommen war, bereits am vergangenen Freitag gebilligt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-21</field><field name="title">Urteile gegen DDR Grenzgeneraele rechtskraeftig </field>
<field name="text">Das Urteil gegen den frueheren DDR-Grenztruppenchef Baumgarten und weitere fuenf Generaele ist rechtskraeftig. Wie der Bundesgerichtshof mitteilte, wurde die Revision der Angeklagten gegen das Urteil des Berliner Landgerichts verworfen. Das Landgericht hatte Baumgarten im vergangenen September wegen Totschlags und versuchten Totschlags an DDR-Fluechtlingen zu sechseinhalb Jahren Gefaengnis verurteilt. Die anderen Generaele erhielten wegen Beihilfe Haftstrafen zwischen 39 und 45 Monaten. Nach Auffassung des Landgerichts hatten sie an der Ausarbeitung der Befehle Baumgartens fuer die eine Anordnung zum Gebrauch von Schusswaffen mitgewirkt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-21</field><field name="title">Beilhilfen fuer Magdeburger Maschinenbau sind illegal </field>
<field name="text">Die Europaeische Kommission hat deutsche Beihilfen fuer den Magdeburger Maschinenbau SKETT fuer illegal erklaert. Ein Kommissionssprecher sagte, die etwa 600 Mio. DM muessten von dem inzwischen in Konkurs gegangenen Unternehmen an die deutschen Behoerden zurueckgezahlt werden. Wegen des Konkurses ist allerdings unklar, ob die Forderung tatsaechlich vollstreckt werden kann. Beihilfen von rund 500 Mio. DM fuer die Werften des ehemaligen Vulkanverbundes hat die Europaeische Kommission dagegen grundsaetzlich gebilligt. Einem Sprecher der Kommission zufolge sei die Unterstuetzung vereinbar mit den EU-Bestimmungen fuer Werftenbeihilfen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-21</field><field name="title">Radioaktive Stoffe auf Schrottplatz in Sachsen-Anhalt </field>
<field name="text">Auf einem Schrottplatz in Sachsen-Anhalt hat die Polizei radioaktives Caesisum entdeckt. Woher es stammt, ist noch unklar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-21</field><field name="title">Spaziergaenger finden tote Riesenschlange </field>
<field name="text">Spaziergaenger haben in der Innenstadt eine tote Riesenschlange gefunden. Das drei Meter lange Tier lag hinter einem Altpapierkontainer.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-21</field><field name="title">Prozess wegen Entfuehrung </field>
<field name="text">Vor dem Landgericht beginnt der Prozess wegen der Entfuehrung der zehnjaehrigen Nicole. Ihre Tante und deren Freund sollen sie im August 1996 nach Holland entfuehrt und dort zum sexuellen Missbrauch angeboten haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-21</field><field name="title">Schalke 04 spielt im UEFA-Cup </field>
<field name="text">Schalke 04 spielt heute Abend gegen Inter Mailand um den UEFA-Cup. Schalke hat aus dem Hinspiel einen 1:0-Vorsprung und erwartet rund 20.000 Fans zum Finale. Der Grossteil der Fans wird in drei Flugzeugen und drei Sonderzuegen erst heute nach Mailand reisen. Offiziell ging ein Kontingent von 11.000 Karten nach Schalke, der Rest wird sich aus dem Schwarzmarkt bedienen, denn das Mailaender Stadion ist mit 85.000 Zuschauern, erstmals im UEFA-Cup ausverkauft.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-21</field><field name="title">Atomgegner blockieren Zufahrt zur Atomdeponie </field>
<field name="text">Rund 15 Atomgegner aus Sachsen-Anhalt haben am Morgen wieder die Zufahrten zum Atommuellendlager Morsleben blockiert. Die Buergerinitiative wollte damit einen Atommuelltransport verhindern, der im Laufe des Tages in der Deponie eintreffen sollte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-21</field><field name="title">Daimler Benz baut in Amerika </field>
<field name="text">Der Stuttgarter Autobauer Daimler Benz hat in Tascalousa im US-Bundesstaat Alabama seine erste grosse Personenwagenfabrik ausserhalb Deutschlands eroeffnet. Dieses Werk stelle einen Meilenstein auf dem Weg zur Globalisierung des Unternehmens dar, sagte Daimler-Chef Schremp auf der Feierstunde. In der Fabrik laeuft der Freizeitwagen M-Klasse vom Band. Das Vorhaben liess sich Daimler rund 1,7 Mrd. DM kosten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-21</field><field name="title">Herzog zu Besuch in Oesterreich </field>
<field name="text">Bundespraesident Herzog und seine Frau sind heute morgen zu einen dreitaegigen Staatsbesuch nach Oesterreich geflogen. Das Programm sieht unter anderem Treffen mit Bundespraesident Klistiel und Bundeskanzler Klima vor. Im Mittelpunkt der Gespraeche werden die anstehenden Reformen in der Europaeischen Union, sowie die Aufnahme neuer Mitglieder sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-21</field><field name="title">Brandanschlag auf deutsch-tuerkischen Kulturverein </field>
<field name="text">Bad Kreuznach. In der Rheinland-Pfaelzischen Stadt haben heute frueh Unbekannte einen Brandanschlag auf den deutsch-tuerkischen Kulturverein veruebt. Die Taeter haben zwei Brandsaetze durch die Eingangstuer des Zentrums geworfen, die eine Holzwand entzuendeten. Die Hoehe des Sachschadens ist noch unklar, Menschen wurden nicht verletzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-21</field><field name="title">Iveco-Mitarbeiter protestieren gegen Arbeitsplatzabbau </field>
<field name="text">3.000 Mitarbeiter des Ulmer Iveco-Werks legten fuer eineinhalb Stunden heute die Arbeit nieder. In Ulm baut Iveco 700 Arbeitsplaetze ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-21</field><field name="title">Kabinett billigt Magnetschwebebahnverordnung </field>
<field name="text">Mit der Magnetschwebebahnverordnung ist jetzt der rechtliche Rahmen fuer den Bau der Transrapidstrecke zwischen Hamburg und Berlin vollstaendig.  </field></doc></add>