<add><doc><field name="date">1997-11-06</field><field name="title">Regierung sucht Kompromis mit SPD im Rentenstreit </field>
<field name="text">Arbeitsminister Bluem hat die hoeheren Rentenbeitraege verteidigt. Wenn der Bundesrat zustimmt, werden sie im Januar von 20,3 auf 21% des Bruttoeinkommens steigen.  Der Anstieg des Rentenversicherungsbeitrags auf 21% schmerze auch ihm [Bluem], sei aber notwendig. Im August und September habe es einen abrupten Rueckgang der Beitraege gegeben. Als Gruende nennt Norbert Bluem die Fruehverrentung, die Umwandlung sozialversicherungspflichtiger Stellen in 610DM-Jobs und vor allem die Arbeitslosigkeit. Deshalb fordert er die Unternehmer auf einzustellen. Um die beschlossene Beitragserhoehung doch noch zu verhindern, werde die Regierung alles in ihren Moeglichkeiten stehende tun. Arbeitsminister Bluem sprach sich fuer eine Erhoehung der Mehrwertsteuer aus. An die SPD appellierte er, konstruktiv an einer Loesung mitzuarbeiten.  Die SPD signalisierte Gespraechsbereitschaft. Bundesgeschaeftsfuehrer Muentefering verwies darauf, dass die Vorschlaege seiner Partei auf dem Tisch laegen. Aus der Bonner Landesvertretung von Niedersachsens Ministerpraesident Schroeder hiess es, der Regierungschef werde morgen vorschlagen, die Mehrwertsteuer nicht erst 1999 sondern so rasch wie moeglich um ein Prozent anzuheben.  Das Bundeskabinett billige heute in Bonn ferner Aenderungen am Aktienrecht. Ziel ist es, die Attraktivitaet des Standorts fuer auslaendische Kapitalanleger zu erhoehen. Beschlossen wurde ausserdem die Einfuehrung eines Datenabgleichs zwischen den Sozial- und Arbeitsaemtern auf der einen, und den Versicherungstraegern auf der anderen Seite. Damit soll dem Missbrauch von Sozialleistungen vorgebeugt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-06</field><field name="title">Kabinett beschliesst Programm zum besseren Klimaschutz </field>
<field name="text">Das Kabinett hat ein Programm beschlossen, um die Treibgase zu verringern. Der Ausstoss von Kohlendioxid soll bis zum Jahr 2005 um 25% gegenueber 1990 gesenkt werden.  Weiter will die Bundesregierung erneuerbare Energien, besseren Waermeschutz bei Gebaeuden, und eine verstaerkte Nutzung der Kraft-Waerme-Kopplung durch Industrie und Kommunen foerdern. Umweltministerin Merkel setzt auf die Industrie bei der Einfuehrung umweltschonender Produktionstechniken. Der SPD-Umweltpolitiker Mueller spricht von einem umweltpolitischen Wunschkatalog der Bundesregierung. In keinem Land sei der Widerspruch zwischen Ankuendigung und Verwirklichung so gross wie in Deutschland, sagte er. Die Gruenen bezeichneten die Klimaschutzpolitik der Bundesregierung als reines Stueckwerk und fordern den Einstieg in eine oekologische Steuerreform.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-06</field><field name="title">Klagen gegen Pflegeversicherung abgewiesen </field>
<field name="text">Das Bundessozialgericht hat mehrere Klagen gegen die 1995 eingefuehrte Pflegeversicherung zurueckgewiesen. Verstoesse, etwa gegen die Verfassung, seien nicht feststellbar, entschieden die Kasseler Richter. Die Klagen richteten sich vor allem gegen die Regelung, wonach die Bueger je nach ihrer Krankenversicherung auf die gesetzliche bzw. private Krankenversicherung festgelegt sind. Dadurch entstehen auch bei der Pflege unterschiedlich hohe Beitraege. Die Richter wiesen die Einwaende zurueck. Es bestehe ein Zusammenhang, da das Pflegerisiko eine Fortsetzung des Krankheitsrisikos sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-06</field><field name="title">Kohl trifft Aznar in Bonn </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl ist am Abend in Bonn mit dem spanischen Ministerpraesidenten Aznar zusammengetroffen. Zu ihren Gespraechsthemen zaehlen der EU-Beschaeftigungsgipfel, der in zwei Wochen in Luxemburg stattfindet, sowie die Frage, wer erster Praesident der Europaeischen Zentralbank werden soll. In diesen Punkten hatte Kohl gestern abend in Paris mit Staatschef Chirac und Premier Jospin keine Einigkeit erzielen koennen. Ueber diese europapolitischen Streitfragen duerfte es auch bei der Begegnung Chiracs mit dem britischen Premierminister Blair am Abend in London gehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-06</field><field name="title">Scientology-Status weiter unklar </field>
<field name="text">Der Status der Scientology-Organisation in Deutschland bleibt ungeklaert. Das Bundesverwaltungsgericht hob heute ein Urteil der Vorinstanz auf. Der Verwaltungsgerichtshof Mannheim hatte Scientology als vorrangig wirtschaftlich taetig eingestuft, aber dennoch den Status eines eingetragenen Vereins belassen. Zur Begruendung hiess es seinerzeit, Scientology sei moeglicher Weise doch auch eine Religionsgemeinschaft. Die Berliner Richter forderten die Vorinstanz nun auf zu pruefen, ob Scientology tatsaechlich in erster Linie Geschaefte mache. Dann koenne der Vereinsstatus entzogen werden ohne Ruecksicht auf die Frage der Religionsgemeinschaft. Im konkreten Fall ging es um die Scientology-Gruppe Stuttgart.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-06</field><field name="title">EKD fordert doppelte Staatsbuergerschaft fuer Auslaenderkinder </field>
<field name="text">Die Synode der Evangelischen Kirche in Deutschland hat eine doppelte Staatsbuergerschaft zumindest bis zum achtzehnten Lebensjahr fuer in der Bundesrepublik lebende Auslaenderkinder gefordert. Notwendig sei ein deutliches Integrationssignal, heisst es in dem in Wetzlar gefassten Beschluss. Die EKD-Synode rief die Politik dazu auf, fuer eine baldige Reform des Staatsangehoerigkeitsrecht zu sorgen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-06</field><field name="title">Mehr Strafen zu gemeinnuetzigen Arbeiten gefordert </field>
<field name="text">Die Justizminister der Laender haben dafuer plaediert, Straftaeter haeufiger als bisher zu gemeinnuetzigen Arbeiten zu verurteilen. Nach dem Herbsttreffen in Bonn sagte Saarlands Ressortchef Walter, diese Strafmassnahmen seien von hoher praeventiver Wirkung, und die Leistung komme der Gemeinschaft insgesamt zugute.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-06</field><field name="title">Gruenen fordern Bundesstiftung fuer NS-Opfer </field>
<field name="text">Die Gruenen fordern die Einrichtung einer Bundesstiftung, mit der Zwangsarbeiter aus der NS-Zeit entschaedigt werden sollen. Der Rechtsexperte der Gruenen, Beck, verwies auf einen entsprechenden Antrag seiner Fraktion. Die Entschaedigungsmittel sollten vom Staat aber auch von den Unternehmen kommen, die Zwangsarbeiter beschaeftigt haetten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-06</field><field name="title">Kuendigung eines Musikers wegen Hitler-Unterschrift rechtens </field>
<field name="text">Das Arbeitsgericht hat die fristlose Kuendigung des Orchestermusikers Gerd Reinke (sp?) bestaetigt. Reinke hatte Ende Mai waehrend eines Gastspiels in Israel eine Rechnung mit Adolf Hitler unterschrieben.  Der Bassist war 20 Jahre lang bei der Deutschen Oper angestellt; die fristlose Kuendigung sei deshalb ein sehr schwerer Schritt, so der Arbeitsrichter. Trotzdem habe es keine andere Moeglichkeit gegeben. Der Musiker habe sich den ganzen Aerger selbst zuzuschreiben, und er muesse die Verantwortung dafuer tragen. Mit seiner Adolf-Hitler-Unterschrift habe er das Ansehen der Oper und das Ansehen des Landes Berlin nachhaltig geschaedigt. Der Musiker selbst nannte das Urteil sehr hart. Er habe gehofft, doch wieder fuer die Oper arbeiten zu duerfen - jetzt muesse er ersteinmal alles sacken lassen und sehen, wie es weitergehen koennte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-06</field><field name="title">Beamte: Einschraenkung der Religionsfreiheit hinnehmbar </field>
<field name="text">Auch gegen seinen Willen muss ein Bayrischer Lehrer unter einem Kruzifix im Klassenzimmer unterrichten. Das Augsburger Verwaltungsgericht wies eine Klage mit der Begruendung ab, er muesse als Beamter Einschraenkungen des Grundrechts auf Religionsfreiheit hinnehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-06</field><field name="title">Erste Autobahnverbindung von Deutschland nach Tschechien </field>
<field name="text">Zwischen der Bundesrepublik Deutschland und der Republik Tschechien gibt es nun eine durchgehende Autobahnverbindung. Ein 61km langer Teilabschnitt wurde zwischen Plzen in Westboehmen und dem Grenzuebergang Waidhaus freigegeben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-06</field><field name="title">VFL Bochum im UEFA-Achtelfinale </field>
<field name="text">Der VFL Bochum hat mit einem 4:1 Sieg ueber den FC Bruegge das Achtelfinale im UEFA-Pokal erreicht. Das Hinspiel hatte das Team von Klaus Topmoeller (sp?) mit 0:1 gegen den belgischen Klub verloren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-06</field><field name="title">Auch Flugzeug-Fahren will gelernt sein </field>
<field name="text">Auf dem Berliner Flughafen Tegel sind heute mehr als dreissig Fluege ausgefallen. Eine Maschine der Air France war nach der Landung beim Wenden auf dem Rollfeld umgekippt - ein Fluegel blieb im Erdreich stecken. Verletzt wurde bei dem Unfall niemand.  </field></doc></add>