<add><doc><field name="date">1999-11-17</field><field name="title">Leisler Kiep von Staatsanwalt in Augsburg verhoert </field>
<field name="text">Der ehemalige CDU-Schatzmeister Leisler Kiep ist am Mittwoch rund 10 Stunden lang von der Staatsanwaltschaft zu den angeblichen Millionenspenden an die Union verhoert worden. Der leitende Oberstaatsanwalt Nemetz erklaerte, die Modalitaeten der Gelduebergabe durch den Waffenhaendler Schreiber seien "ausgiebig eroertert" worden. Das Geld sei an mehrere Addressaten gegangen. Kiep habe sich sehr kooperationsbereit gezeigt. Die CDU hat Berichte ueber Parteispenden auf Schwarzkonten zurueckgewiesen. Es handele sich um offizielle Konten, die den Spendern bekannt gewesen seien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-17</field><field name="title">Zwangsarbeiter-Entschaedigungsverhandlungen vertagt </field>
<field name="text">Die Verhandlungen ueber eine Entschaedigung von ehemaligen NS-Zwangsarbeitern sind in Bonn ohne greifbares Ergebnis vertagt worden. Das teilte der Regierungsbeauftragte, Graf Lambsdorff, nach dem Ende der zweitaegigen Verhandlungen mit. Im Verlauf der Gespraeche habe die deutsche Seite ihr Angebot von sieben auf acht Mrd. DM erhoeht. Davon wolle die Industrie 5 Mrd. DM tragen. Dies sei das letzte Wort der Wirtschaft. Die Opfer-Anwalte wollten angeblich eine Zahlung von 10 bis 15 Mrd. DM erreichen. Die Verhandlungen sollen in drei Wochen fortgesetzt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-17</field><field name="title">Bundeskabinett senkt die Rentenkassenbeitraege </field>
<field name="text">Die Beitragssaetze fuer die gesetzliche Rentenversicherung sinken im kommenden Jahr auf 19,3 %. Das sieht der von Arbeitsminister Riester vorgelegte Rentenbericht vor, den das Bundeskabinett in Berlin gebilligt hat. 1998 lag der Beitragssatz bei 20,3%. Fuer den Durchschnittsverdiener bedeutet dies ein Plus von 272 Mark im Jahr, erklaerte das Arbeitsministerium. In den Folgejahren bis 2003 sollen die Beitraege weiter reduziert werden und danach bei etwa 19 % stabil bleiben. Die Senkung soll durch Mehreinnahmen aus der Oekosteuer finanziert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-17</field><field name="title">Freispruch fuer Ex-Compuserve-Chef Somm </field>
<field name="text">Im Pilotprozess um Pornografie im Internet ist der fruehere Compuserve-Chef Felix Somm vom Muenchener Landgericht freigesprochen worden. Die Richter folgten damit den Plaedoyers von Anklage und Verteidigung. Somm war 1998 vom Amtsgericht Muenchen zu einer zweijaehrigen Haftstrafe und 100'000 DM Geldstrafe verurteilt worden - wegen Mittaeterschaft bei der Internet-Verbreitung von Kinder- und Tierpornografie. Im Mittelpunkt des Berufungsprozesses stand die Frage, ob ein Online-Dienst den Zugriff auf illegale Daten verhindern kann. Gutachter verneinten dies.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-17</field><field name="title">OeTV-Chef Mai und DGB-Chef Schulte werben fuer Supergewerkschaft Verdi </field>
<field name="text">Auf dem ausserordentlichen Parteitag der OeTV in Dortmund haben OeTV-Chef Mai und DGB-Chef Schulte gemeinsam fuer die geplante Supergewerkschaft Verdi geworben. Die vereinte Dienstleistungsgesellschaft (Verdi) sei die Chance, der Gewerkschaftsbewegung eine Zukunft zu geben, erklaerte Mai. Die neue, ueber drei Millionen Mitglieder zaehlende Organisation werde schlagkraeftig sein. Zu Verdi wollen sich neben der OeTV die Gewerkschaften HBV, IG Medien, DAG und DPG zusammenschliessen. Die Kongresse der uebrigen Gewerkschaften beginnen am Donnerstag. Bis zum Wochenende sollen die Beratungen abgeschlossen sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-17</field><field name="title">Eisenbahnerwohnungen werden nun doch verkauft </field>
<field name="text">Nach langen Aueinandersetzungen duerfen die rund 114'000 bundeseigenen Eisenbahnerwohnungen verkauft werden. Das entschied eine Einigungsstelle in Frankfurt. Der Hauptpersonalrat des Bundeseisenbahnvermoegens, der Deutsche Mieterbund und die Gewerkschaft GdED hatten den Verkauf abgelehnt. Die Bundesregierung hatte im Maerz beschlossen, die Wohnungen an private Bieter zu verkaufen. Zwei Interessenten haben 7,1 bzw. 8,1 Mrd. DM geboten. Den in den Wohnungen lebenden Eisenbahnern werden ein lebenslanges Mietrecht und moderate Mietsteigerungen garantiert.  </field></doc></add>