<add><doc><field name="date">1997-09-12</field><field name="title">Letzter Tag der Haushaltsberatungen </field>
<field name="text">Zum Abschluss der viertaegigen Haushaltsberatungen im Bundestag haben die Sozialdemokraten ihre Kritik an den Etatentwuerfen von Finanzminister Waigel bekraeftigt. Der Haushalt fuer das kommende Jahr sei unsolide und werde sich schnell als Makulatur erweisen, sagte der SPD-Abgeordnete Diller (sp?) und sprach von Konkursverschleppung bis zur Bundestagswahl.  Der Finanzminister verteidigte seine Vorlagen und forderte die Sozialdemokraten erneut auf, gemeinsam mit den Koalitionsparteien nach einem Kompromis bei der Steuerreform zu suchen. Die SPD-Finanzexpertin Matthaeus-Maier aeusserte Zweifel an der Einigungsbereitschaft der Regierungsparteien. Es gaebe zu diesem Thema voellig unterschiedliche Signale aus Union und FDP. Die Sozialdemokratin verlangte abermals ein neues Steuerkonzept der Koalition.  Die Entwuerfe zum Etat 1998 und zum Nachtragshaushalt fuer das laufende Jahr wurden zur weiteren Beratung an die Ausschuesse ueberwiesen. Beide sollen im November endgueltig beschlossen werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-12</field><field name="title">Scharping vermisst klare Signale fuer Steuer- und Rentenreform </field>
<field name="text">Der SPD-Fraktionsvorsitzende Scharping vermisst nach wie vor klare Vorgaben der Koalition fuer Kompromisse in der Steuer- und Rentenreform. Im Suedwestfunk zeigt sich Scharping bereit, einen neuen Anlauf zur Einigung zur unternehmen. Diese Gespraechsrunde ist fuer kommenden Donnerstag geplant. Die Signale aus CDU, CSU und FDP seien aber nach wie vor widerspruechlich, sagte Scharping.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-12</field><field name="title">Gesamtmetall will freiwillige Altersteilzeit </field>
<field name="text">Gesamtmetall will einen Tarifvertrag zur Altersteilzeit nur dann akzeptieren, wenn die Unternehmen die Altersteilzeit freiwillig anwenden koennen. Die Altersteilzeit duerfe den Firmen aber auf keinen Fall vorgeschrieben werden. Diesen Auftrag gaben die Arbeitgeber der Metallindustrie ihrer Verhandlungskommission fuer weitere Gespraeche mit der IG Metall. Die Gewerkschaft will einen Abschluss aber nur dann, wenn er die Unternehmen daran bindet. Verhandelt wird im Tarifbezirk Suedwuerttemberg/Suedbaden. Gesamtmetall strebt dort einen Pilotabschluss fuer ganz Deutschland an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-12</field><field name="title">Schlappe fuer die Telekom: Boetsch legt niedrige Preise fest </field>
<field name="text">Bundespostminister Boetsch hat im Streit um das Entgeld fuer die Nutzung von Telekom-Leitungen durch Wettbewerber jetzt Preise festgelegt; das teilte das Ministerium in Bonn mit. So soll die Durchleitung von Telefongespraechen aus Netzen privater Konkurrenten in das Telekomnetz pro Gespraechsminute im Nahbereich 1,97 Pfennig kosten. Im Durchschnitt aller Tarifzonen liegt der Preis bei 2,7 Pfennig. Die Entscheidung betrifft zunaechst nur den Anbieter Mannesmann-ACOR (sp?).  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-12</field><field name="title">Hapag-Lloyd will TUI uebernehmen </field>
<field name="text">Der Transport- und Touristikkonzern Hapag-Lloyd plant eine mehrheitliche Uebernahme des Reiseveranstalters TUI. Wie eine Firmensprecherin in Hamburg mitteilte, sollen die Verhandlungen mit anderen Anteilseignern zuegig aufgenommen werden. Bislang verfuegt Hapag-Lloyd ueber einen Anteil von 30% an der Touristikunion International (TUI). Weitere 30% haelt die Westdeutsche Landesbank. Je 20% liegen bei der Schickedanz Gruppe und der Deutschen Bahn AG.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-12</field><field name="title">Herzog: Deutsche muessen technik-aufgeschlossener werden </field>
<field name="text">Bundespraesident Herzog hat am Abend in seinem Amtssitz ein "Fest der Ideen" eroeffnet. Vor 5.000 geladenen Gaesten sagte er im Berliner Schlosse Bellevue, technischer Fortschritt duerfe nicht pauschal verdammt werden. Vorzuege und Nachteile muessten nuechtern abgewogen werden. Die Deutschen haetten sich viel zu lange nur mit den Risiken und Gefahren von Neuerungen beschaeftigt. Jetzt muessten Erfindergeist und Kreativitaet neu geweckt werden. Positive Signale gaebe es bereits, insbesondere bei der Jugend. Herzog wollte mit seinem Gartenfest, nach Angaben des Praesidialamtes, fuer den Forschungsstandort Deutschland werben. Rund fuenfzig Erfindungen wurden zu diesem Zweck auf dem Gelaende aufgebaut.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-12</field><field name="title">Hilfsfond fuer Holocaust-Opfer </field>
<field name="text">Fuer die Opfer des Holocaust soll ein Hilfsfond eingerichtet werden. Das teilte die Kommission zur Verteilung des auf europaeischen Banken deponierten Nazigoldes mit. Fuenf Tonnen Gold im Wert von umgerechnet 108 Millionen Mark sollen verteilt werden. Formell soll der Fond vor Ende des Jahres gegruendet werden. Die Kommission wird das Geld vor allem den doppelten Opfern geben. Dabei handelt es sich um Menschen, die von den Nazis beraubt und von den kommunistischen Regierungen nie entschaedigt worden waren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-12</field><field name="title">Weizsaecker aus CDU ausgeschlossen </field>
<field name="text">Der fruehere Praesident von Weizsaecker ist nach Angaben von Parteisprecher Kiefer nicht mehr Mitglied der CDU. Das ehemalige Staatsoberhaupt habe nach den zehn Jahren in der Funktion des Bundespraesidenten die Mitgliedschaft nicht wieder aufleben lassen und auch keine Beitraege mehr bezahlt. Es sei deshalb ein normales Verfahren, dass die Christlich Demokratische Union Weizsaecker aus ihrer Mitgliederliste gestrichen habe, erklaerte Kiefer in Bonn. Eine ruhende Mitgliedschaft sei in den Parteistatuten nicht vorgesehen. Weizsaecker selbst sagte der Berliner Tageszeitung BZ, von einer Streichung sie ihm nie etwas mitgeteilt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-12</field><field name="title">Erneut britisches Rindfleisch in Deutschland aufgetaucht </field>
<field name="text">In Deutschland ist erneut Rindfleisch entdeckt worden, das moeglicher Weise aus Grossbritanien stammt. Das teilte das nordrheinwestpfaehlische Landwirtschaftsministerium mit. Ministerin Hoehn (SPD) teilte mit, es seien inzwischen 20 Tonnen Fleisch sichergestellt worden. Mehr als sechzig Tonnen befaenden sich noch im Umlauf oder seien verzehrt worden. Das Fleisch soll von einem westpfaehlischen Haendler im gesamten Bundesgebiet vertrieben worden sein. Er soll bundesweit insgesamt 88 Firmen beliefert haben. Seit 1996 besteht wegen der Rinderseuche BSE ein Exportverbot fuer Rindfleisch aus Grossbritanien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-12</field><field name="title">Verbot der Demo's gegen Wehrmachtausstellung unzulaessig </field>
<field name="text">Das Verwaltungsgericht hat ein von der Stadt Marburg ausgesprochenes Demonstrationsverbot gegen die Wehrmachtsausstellung im Zusammenhang mit dem Zweiten Weltkrieg fuer unzulaessig erklaert. Rechte Gruppen hatten gegen die ihrer Meinung nach unwissenschaftliche Ausstellung Aktionen angekuendigt. Die Bilder und Dokumente unter dem Titel "Vernichtungskrieg: Verbrechen der Wehrmacht 1941-1944" sollen bis zum 17. Oktober in Marburg gezeigt werden. Die Ausstellung des Hamburger Instituts fuer Sozialforschung wurde bereits in 18 Staedten gezeigt. Der DGB und der Bund der Antifaschisten haben Proteste gegen die Kundgebungen der rechten Gruppen angekuendigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-12</field><field name="title">Schottland erhaelt wieder eigenes Parlament </field>
<field name="text">Schottland erhaelt nach knapp 300 Jahren wieder ein eigenes Parlament. In einem Referendum stimmten mehr als 74% fuer die Bildung einer eigenen Volksvertretung. Rund 63% sprachen sich zudem dafuer aus, dem Parlament begrenzte Steuerbefugnisse einzuraeumen. Die britische Labourregierung von Premierminister Blair hatte die Abstimmung initiert. Das neue Parlament soll erstmals im Mai 1999 gewaehlt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-12</field><field name="title">Leichnam von Diana-Chauffeur freigegeben </field>
<field name="text">Die franzoesische Justiz hat den Leichnam des Chauffers von Prinzessin Diana und ihrem Freund Dodi al Fayed freigegeben. Henri Paul, so der Name des Fahrers, soll in seiner bretonischen Heimat bei Lorient beigesetzt werden. Zuvor waren bei dem Leichnam des Chauffeurs mehrere Blutproben entnommen worden. Dabei wurden neben hohen Promillewerten auch Spuren von Medikamenten gegen Depressionen nachgewiesen. Paul fuhr den Unglueckswagen, in dem Prinzessin Diana und ihr Freund Dodi al Fayed am 31. August in Paris ums Leben kamen.  </field></doc></add>