<add><doc><field name="date">1998-08-31</field><field name="title">Ehemalige Zwangsarbeiter klagen deutsche Unternehmen an </field>
<field name="text">Ehemalige NS-Zwangsarbeiter haben in den USA Klage gegen mehrere deutsche Unternehmen eingereicht. Ein Anwalt der Klaeger teilte in New York mit, diese richte sich unter anderem gegen Siemens, Krupp, Daimler Benz, Volkswagen, BMW und Leica. Eine weitere Klage solle folgen. Der Muenchner Anwalt erklaerte, der Gang vor Gericht sei Konsequenz aus dem Widerstand der Unternehmen, den ehemaligen Zwangsarbeitern Lohn und Ersatz fuer erhaltene Arbeitsleistung zu zahlen. Vor einer Woche hatten Holocaust-Ueberlebende in den USA bereits den Frankfurter Degussa-Konzern verklagt. Das Unternehmen war mitverangwortlich fuer die Produktion des Giftgases Zyklon B, das in den nationalsozialistischen Vernichtungslagern eingesetzt wurde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-31</field><field name="title">Netanjahu will sich um die Verteiligung von Entschaedigungen kuemmern </field>
<field name="text">Israels Ministerpraesident Netanjahu will sich persoenlich fuer die Entschaedigung fuer Holocaust-Opfer und die Verteilung bereits zugesagter Gelder kuemmern. Netanjahus Berater Brown erklaerte in Jerusalem, er sei beauftragt, Vorschlaege zur Aufteilung von umgerechnet rund 100 Millionen DM aus einem Schweizer Fond fuer in Israel lebende Holocaust-Opfer zu unterbreiten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-31</field><field name="title">Sinti und Roma forden Beteiligung an Entschaedigungsfonds </field>
<field name="text">Die Volksgruppe der Sinti und Roma forderte unterdessen eine Beteiligung an dem geplanten deutschen Entschaedigungsfonds fuer juedische Opfer von Zwangsarbeit waehrend der NS-Zeit. Der Zentralratsvorsitzende Rose sagte in Heidelberg, ebenso wie Juden haetten auch Sinti und Roma Sklavenarbeit in grossen deutschen Unternehmen leisten muessen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-31</field><field name="title">Gruene stellen Sofortprogramm vor </field>
<field name="text">Buendnis 90 / Die Gruenen haben heute ihr Sofortprogramm fuer den Fall einer Regierungsbeteiligung vorgestellt. Das von den Vorstandssprechern Roestel und Trittin in Bonn praesentierte Konzept umfasst 9 Reformprojekte. Dazu gehoeren ein Buendnis fuer Arbeit, eine oekologisch-soziale Steuerreform und der Ausstieg aus der Atomenergie. Ausserdem planen die Gruenen die Reform des Staatsbuergerschaftsrechts. Das Papier soll am Sonntag auf einem kleinen Parteitag in Muenchen verabschiedet werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-31</field><field name="title">Berlin darf Republikaner nicht als rechtsextrem einstufen </field>
<field name="text">Das Land Berlin darf die Republikaner nicht weiter vom Verfassungsschutz observieren lassen und als rechtsextrem einstufen. Dies entschied heute das Verwaltungsgericht der Hauptstadt in einem von der Partei angestrebten Verfahren. Aus Sicht der 26. Kammer liegen keine ausreichenden Anhaltspunkte fuer verfassungsfeindliche Bestrebungen vor. Die Wertung "rechtsextremistisch" sei ohne Rechtsgrundlage, erklaerte der vorsitzende Richter. Mit ihrer Klage hatten sich die Republikaner gegen den Berliner Verfassungsschutzbericht von 1997 gewandt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-31</field><field name="title">VW produziert wieder in Bosnien </field>
<field name="text">Der Volkswagen-Konzern begann heute in Sarajevo wieder mit der Auto-Produktion. In dem neuen Werk, das von VW-Chef Pierch und Bundesaussenminister Kinkel offiziell eroeffnet wurde, sollen pro Jahr zunaechst bis zu 10.000 Wagen vom Typ Skoda Felicia montiert werden. VW hatte die Produktion in Sarajevo wegen des Krieges 1992 eingestellt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-31</field><field name="title">Jagoda rechnet mit voruebergehendem Sinken der Arbeitslosenzahl </field>
<field name="text">Der Praesident der Bundesanstalt fuer Arbeit, Jagoda, rechnet fuer den Herbst mit einem kurzzeitigen Absinken der Arbeitslosenzahl unter 4 Millionen. In einem Zeitungsinterview sagte Jagoda, aus Saisongruenden werde sie dann aber wieder steigen. Im Jahresdurchschnitt muesse mit 4,3 Millionen registrierten Arbeitslosen gerechnet werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-31</field><field name="title">Gehaelter fuer Zeitungsredakteure steigen um 2% </field>
<field name="text">Die Gehaelter der rund 16.000 Redakteure und Volontaire bei den Tageszeitungen steigen un 2%. Darauf haben sich der Bundesverband Deutscher Zeitungsverleger, die IG Medien und der Deutsche Journalistenverband in Frankfurt geeinigt. Der neue Tarifvertrag gilt rueckwirkend vom 1. August an und hat eine Laufzeit von 12 Monaten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-31</field><field name="title">Nur jeder Achte Ostdeutsche ist fuer die Koalition </field>
<field name="text">Vier Wochen vor der Bundestagswahl haben die Sympatien der Ostdeutschen fuer die Bonner Regierungskoalition einen Tiefststand erreicht. Nur jeder Achte in den neuen Laendern sprach sich fuer ein Buendnis aus CDU, CSU und FDP aus. Das ergab eine Umfrage des Leipziger Instituts fuer Marktforschung unter 1000 Befragten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-31</field><field name="title">Umweltbundesamt kritisiert umweltschaedliche Energietraeger </field>
<field name="text">Das Umweltbundesamt in Berlin hat den hohen Anteil umweltschaedlicher Energietraeger in Deutschland kritisiert. Der Schadstoffausstoss durch nicht erneuerbare Ressourcen ueberfordere die Aufnahmefaehigkeit der Umwelt, zitiert die Sueddeutsche Zeitung aus dem Jahresbericht des Amtes, den Bundesministerin Merkel morgen in Bonn vorstellen will. Besonders beklagte die Behoerde den hohen Ausstoss von Kohlendioxyd. Weiter heisst es, der Stromverbrauch werde in den kommenden Jahren staerker steigen als der Einsatz erneuerbarer Energien wie Sonne, Wasser oder Wind.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-31</field><field name="title">Fussball: Vogts beschwert sich ueber Trainingsbedingungen in Malta </field>
<field name="text">Das erste Training der deutschen Fussball-Nationalmannschaft in Malta hat mit Aerger begonnen. Bundestrainer Vogts war am Abend unzufrieden mit den Trainingsbedingungen, die sein Team auf einem Nebenplatz des Stadions vorfand. Dazu verfolgten rund 200 Zuschauer die erste Trainingseinheit des DFB-Teams. Die Gastgeber hatten jedoch keinerlei Ordnungskraefte bereitgestellt, so dass die einheimischen Fans und Urlauber direkt um den Trainingsplatz das Geschehen verfolgten. Das passte Vogts aber nicht.  </field></doc></add>