<add><doc><field name="date">1997-02-16</field><field name="title">Einigung in Metall- und Elektroindustrie in Sachsen-Anhalt </field>
<field name="text">In Sachsen-Anhalt erhalten die Beschaeftigten der Metall- und Elektroindustrie rueckwirkend zum 1. Januar mehr Geld. Darauf einigten sich jetzt die IG Metall und der Arbeitgeberverband, wie die Gewerkschaft in Hannover mitteilte. Die Vereinbarung orientiert sich an dem Pilotabschluss, der im Dezmeber erzielt worden war. Danach erhalten die Metaller von Januar bis Maerz eine Pauschalzahlung von 200 DM. Ab April erhoehen sich die Einkommen um 1.5 Prozent und ein Jahr spaeter um weitere 2.5 Prozent. Ueber die noch strittige hunderprozentige Lohnfortzahlung bei Arbeitsunfaehigkeit wollen die Tarifparteien am 25. Februar verhandeln.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-16</field><field name="title">CDU, CSU und SPD rechnen mit Erfolg der Gespraeche zur Steuerreform </field>
<field name="text">CDU/CSU und SPD rechnen mit einem Erfolg der geplanten Gespraeche ueber die Steuerreform. Der niedersaechsische Ministerpraesident Schroeder stellte im Deutschlandfunk allerdings die Bedingung, dass die Nacht- und Schichtarbeitszuschlaege steuerfrei bleiben. SPD-Fraktionsgeschaeftsfuehrer Struck verlangte in der "Welt am Sonntag" ausserdem, dass Normalverdiener staerker entlastet werden. Auch der von Finanzminister Waigel vorgesehene Spitzensteuersatz von 39 Prozent ist Struck zu niedrig. Waigel selbst erwartet eine Einigung bis Mitte des Jahres. FDP-Generalsekretaer Westerwelle warnte dagegen die Unionspolitiker vor Zugestaendnissen. In der "Frankfurter Allgemeinen Sonntagszeitung" forderte der FDP-Politiker dazu auf, nicht den Weg des geringsten Wiederstands zu gehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-16</field><field name="title">DAG: Steuerreform schon 1998 </field>
<field name="text">Die geplante Steuerreform sollte nach Auffassung der deutschen Angestelltengewerkschaft schon zum ersten Januar naechsten Jahres in Kraft treten. Kaufkrafteinbrueche durch steigende Massenarbeitslosigkeit und sinkende Nettorealeinkommen machten Steuererleichterungen fuer mittlere und untere Einkommensgruppen zu diesem Zeitpunkt notwendig, heisst es in einer in Hamburg veroeffentlichten Erklaerung der stellvertretenden DAG-Vorsitzenden Kunitza. Die Gewerkschaft verlangte erneut, dass die beabsichtigte Besteuerung der Zuschlaege fuer Sonntags-, Nacht- und Feiertagsarbeit zurueckgenommen wird.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-16</field><field name="title">Diller rechnet mit Deckungluecke von 10 Milliarden DM im Bundeshaushalt </field>
<field name="text">Der SPD-Bundestagsabgeordnete Diller rechnet fuer den laufenden Bundeshaushalt mit einer zusaetzlichen Finanzierungsluecke von mindestens zehn Milliarden DM. Aufgrund der Entwicklung auf dem Arbeitsmarkt und geringerer Steuereinnahmen erweise sich die Etatplanung bereits zum jetzigen Zeitpunkt als Makulatur, sagte Diller der Berliner Morgenpost. Er forderte die Bundesregierung erneut auf, einen Nachtragshaushalt ins Parlament einzubringen. Eine Haushaltssperre lehnte der SPD-Politiker im Gegensatz zur schleswig-holsteinischen Ministerpraesidentin Simonis ab. Sie waere nach seiner Ansicht schaedlich fuer Investitionen und gefaehrde Arbeitsplaetze.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-16</field><field name="title">Vollmer fuer Bezuegegesetz fuer die Bezahlung oeffentlichen Amtstraeger </field>
<field name="text">Bundestagsvizepraesidentin Vollmer hat dafuer plaediert, die Bezahlung aller oeffentlicher Amtstraeger kuenftig in einem Bezuegegesetz zu regeln. Damit koenne ausgeschlossen werden, dass sich aus verschiedenen Bereichen mit unterschiedlichen Gesetzen Ansprueche aufhaeuften, sagte sie dem Nachrichtenmagazin "FOCUS". Die buendnisgruene Politikerin reagierte damit auf die Diskussion um ueberhoehte Uebergangsgelder fuer ausgeschiedene Regierungsmitglieder. Frau Vollmer regte an, bei einer Neuregelung den hoechsten erworbenen Versorgungsanspruch gelten zu lassen. Alle anderen sollten dann entfallen. Bisher ist es moeglich, gleichzeitig Versorgungsgelder der Regierung, Abgeordnetendiaeten und private Erwerbseinkuenfte zu beziehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-16</field><field name="title">Feiern zum 500. Geburtstag Melanchthons </field>
<field name="text">Mit einem Festgottesdienst haben die Feiern zum 500. Geburtstag des Reformators Philipp Melanchthon begonnen. Der Ratsvorsitzende der evangelischen Kirche in Deutschland, Engelhardt, sagte in Bretten bei Karlsruhe, Melanchthons Lehren haetten bis heute grosse Bedeutung. Der Freiburger Erzbischof Seier erklaerte, waere es nach Melanchthon gegangen haette es keine Spaltung der Kirche geben muessen. Philipp Melanchthon war 1497 in Bretten geboren worden. Er lehrte an der Wittenberger Universitaet und hat sich besonders um die Erneuerung des Schulwesens verdient gemacht. In Wittenberg war Melanchthon einer der Wegbereiter der Reformation.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-16</field><field name="title">Journalistenverband sieht zunehmende Verflachung des Journalismus </field>
<field name="text">Der deutsche Journalistenverband sieht die Entwicklung des Journalismus dahingehend, dass Journalismus flach und beliebig wird. Die Aufgabe, die Maechtigen zu kontrollieren, werde immer weniger wahrgenommen, sagte der baden-wuerttembergische Landesvorsitzende des Verbandes, Geibel, bei einem Journalistentag in Breisach. Heute zaehle nur Rendite und nicht mehr fundierte Information zur Willensbildung des Volkes. Hastiges Publizieren, Verbreiten von Halbwahrheiten durch mangelndes Nachfragen, unzulaessige Verkuerzungen und eine Einheitssosse aus Unterhaltung und Information seien die Folge. Der deutsche Journalistenverband sieht die Gefahr, dass durch diese Entwicklung die Medien an Glaubwuerdigkeit verlieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-16</field><field name="title">Streik der spanischen LKW-Fahrer beeintraechtigt nun auch VW </field>
<field name="text">Wegen des Streiks der spanischen Lastkraftwagenfahrer sind bei VW am Wochenende Sonderschichten ausgefallen. Betroffen waren 1.500 Arbeiter des Stammwerkes in Wolfsburg. Durch die Blockade waren Zulieferteile fuer den Polo und den Golf nicht ueber die spanische Grenze gekommen. Letzte Woche hatten schon Opel und Mercedes Benz die Produktion wegen des Fernfahrerstreiks gedrosselt. Ein Ende der Grenzblockaden ist auch anderthalb Wochen nach ihrem Beginn nicht in Sitz. Der Verband der Spediteure lehnte die Angebote der Regierung heute ab. Er verlangt unter anderem eine Preissenkung fuer Dieselkraftstoff und einen frueheren Ruhestand fuer die Fahrer. Morgen wollen in Spanien auch die Taxifahrer streiken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-16</field><field name="title">Trinkwasser von Oberkochen verunreinigt </field>
<field name="text">Im Bereich der Trinkwasserversorgung der Stadt Oberkochen im Ostalbkreis sind bakteriologische Verunreinigungen festgestellt worden. Nach Angaben der Stadtverwaltung ist die Bevoelkerung nicht aktut gefaehrdet. Oberkochen wird jetzt von der Landeswasserversorgung beliefert. Die Buerger wurden aufgefordert, Leitungswasser nur noch abgekocht zu verwenden. Ursache fuer die Brunnenverunreinigung in Oberkochen sind wahrscheinlich die starken Regenfaelle der letzten Tage. Dabei gerieten vermutlich Tierfaekalien in das dortige Wasserschutzgebiet.  </field></doc></add>