<add><doc><field name="date">1998-04-05</field><field name="title">Kritik an CDU-Wahlprogrammentwurf bekraeftigt </field>
<field name="text">CSU-Generalsekretaer Protzner hat die ablehnende Haltung seiner Partei zum Wahlprogrammentwurf der CDU bekraeftigt. Hauptstreitpunkt zwischen den Schwesterparteien ist weiterhin die Einfuehrung einer Oekosteuer. Protzner erklaerte, eine solche Steuer werde es mit der CSU nicht geben. Nach der Bundestagswahl gehe es um eine Senkung der Steuer- und Abgabenlast und nicht um deren Erhoehung, egal, wie auch immer sie begruendet werde. Gestern hatte Bayerns Finanzminister Huber damit gedroht, dass die CSU ein eigenes Programm vorlegen werde, falls die CDU nicht zu einer Linie der Gemeinsamkeit finde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-05</field><field name="title">FDP lehnt Koalition mit der SPD weiterhin ab </field>
<field name="text">FDP-Chef Gerhard hat eine Koalition mit der SPD nach der Bundestagswahl erneut abgelehnt. In einem Zeitungsinterview sagte Gerhard, die SPD sei die konservativeste Sozialdemokratie Europas. Es gebe keinen Grund, mit dieser erstarrten konservativen Partei eine Koalition einzugehen. Auch SPD-Bundesgeschaeftsfuehrer Muentefering erteilte einer moeglichen sozialliberalen Koalition eine Absage. Muentefering sagte im hessichen Rundfunk, die heutige FDP vertrete eine andere Philosophie als zur Zeit Helmut Schmidts.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-05</field><field name="title">Trittin verteidigt oekologisch-soziale Steuerreform </field>
<field name="text">Gruenen-Sprecher Trittin hat das Konzept seiner Partei fuer eine oekologisch-soziale Steuerreform verteidigt. Im Deutschlandfunk sagte Trittin, sie sei der richtige Ansatz fuer den Erhalt des Sozialstaates. Zu der nun auch von der CDU ins Auge gefassten hoeheren Energiesteuer meinte er, alle Parteien seien inzwischen dafuer, sie wollten es den Buergern nur nicht sagen. Trittin aeusserte sich auch zu der bei den Gruenen weiter umstrittenen NATO-Osterweiterung. Er erklaerte, internationale Vertraege wuerden auch von den Gruenen eingehalten werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-05</field><field name="title">Letzter Tag des PDS-Wahlparteitags </field>
<field name="text">Die PDS hat auf ihrem Wahlparteitag mit den abschliessenden Beratungen begonnen. Im Mittelpunkt steht heute das sogenannte Rostocker Manifest, in dem eine grundsaetzliche Neurorientierung der Politik fuer Ostdeutschland gefordert wird. Die neuen Laender sollen ein Vetorecht fuer Angelegenheiten erhalten, die den Einigungsvertrag betreffen. Letzter Redner des Parteitages wird am Nachmittag der Chef der PDS-Gruppe im Bundestag, Gregor Gysi sein. Gestern Abend hatte die Partei ihr Wahlprogramm beschlossen. Darin fordert die PDS unter anderem eine spuerbare Arbeitszeitverkuerzung ohne Einkommenseinbussen und eine radikale Umverteilung des Reichtums.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-05</field><field name="title">Oberbuergermeisterwahlen in Leipzig </field>
<field name="text">In der saechsischen Stadt hat heute die Wahl eines neuen Oberbuergermeisters begonnen. Rund 350.000 Leipziger sind aufgerufen, einen Nachfolger fuer Hinrich Lehmann-Grube zu bestimmen, der aus Altersgruenden vorzeitig aus dem Amt scheidet. Er war bisher der einzige SPD-Oberbuergermeister in Sachsen. Sieben Kandidaten stehen zur Wahl. Die SPD hat Wolfgang Tiefensee aufgestellt, die CDU Stadtkaemmerer Peter Kaminski. Erhaelt keiner der Kandidaten die absolute Mehrheit findet am 26. April ein zweiter Wahlgang statt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-05</field><field name="title">HBV kritisiert Personalabbau bei Banken und Versicherungen </field>
<field name="text">Die Gewerkschaft HBV fordert, den Personalabbau bei Banken und Versicherungen zu beenden. Vorstandsmitglied Karlin sprach in Duesseldorf von einem gesellschaftspolitischen Skandal. Waehrend beispielsweise die Commerzbank oder die Allianz-Versicherung ihre Dividende erhoehten, werde gleichzeitig weiter Personal abgebaut. Nach Ansicht der HBV muessten die zweistelligen Gewinnzuwaechse der Branche auch zur Sicherung von Arbeitsplaetzen verwendet werden. Banken und Versicherungen haben laut Gewerkschaft in den vergangenen zwei Jahren trotz glaenzender Geschaefte ihr Personal um 3.5 Prozent reduziert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-05</field><field name="title">Zusammenschluss fuehrender Konzertveranstalter </field>
<field name="text">Vier internationale Konzertveranstalter haben sich zu einer in der Branche bisher einmaligen Kooperation zusammengeschlossen. Wie die dpa berichtet, firmieren die Agenturen Mama Concerts und Rau, die Fritz Rau GmbH NCT und Target kuenftig unter dem neuen Namen "The Concert Companies". Durch die unterschiedlichen Schwerpunkte der beteiligten Einzelfirmen sollen alle wichtigen Sparten des Live-Entertainmens in Deutschland abgedeckt werden. Bis zum Herbst stehen allein 25 Gastspielreisen auf dem Programm, darunter die von Eric Clapton, Eros Ramazotti und Peter Maffay.  </field></doc></add>