<add><doc><field name="date">1999-06-09</field><field name="title">Aussagen Scharpings ueber Ende der Luftangriffe sorgen fuer Verwirrung </field>
<field name="text">Die NATO sieht erste Anzeichen fuer Rueckzugsvorbereitungen der serbischen Armee aus dem Kosovo. Der Sprecher der Allianz sagte in Bruessel, in einigen Gebieten der Provinz begaennen sich die Truppen zu sammeln. Zugleich warnte er jedoch davor, dies ueberzubewerten. Der Abzug einiger Einheiten sei nicht genug. Fuer Verwirrung sorgte Bundesverteidigungsminister Scharping mit Aussagen ueber ein Ende der NATO-Luftangriffe. Scharping erklaerte in Bonn, die Bombardements seien heute frueh faktisch eingestellt worden. In diesem Sinne hatte sich auch der Generalinspekteur der Bundeswehr, Von Kirchbach, geaeussert. Die NATO dementierte die Darstellungen und teilte mit, man halte am bisherigen Kurs fest. Auch US-Aussenministerin Albright erklaerte, Voraussetzung fuer ein Ende der Angriffe sei weiterhin, dass der Rueckzug der jugsolavischen Armee in nachpruefbarer Form begonnen habe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-09</field><field name="title">G8-Treffen in Koeln </field>
<field name="text">In Koeln sind die Aussenminister der sieben fuehrenden Industriestaaten und Russlands erneut zu Beratungen ueber die Lage auf dem Balkan zusammengekommen. Bei dem G8-Treffen soll auch ueber Massnahmen zur Bekaempfung des Terrorismus und der organisierten Kriminalitaet gesprochen werden. In Bonn hatte die amerikanische Aussenministerin Albright zuvor die Arbeit der deutschen EU-Ratspraesidentschaft gewuerdigt. Insbesondere fuer die Initiativen zur Loesung des Kosovo-Konflikts sei Washington sehr dankbar, sagte sie nach einem Gespraech mit ihrem Amtskollegen Fischer. Bei dem Treffen ging es vor allem um den Weltwirtschaftsgipfel, der am Freitag naechster Woche in Koeln beginnt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-09</field><field name="title">Regierung erlaesst Eilverordnung gegen dioxinverdaechtige Lebensmittel </field>
<field name="text">Wegen des Dioxin-Skandals droht der belgischen Regierung moeglicherweise ein Verfahren. Ein Sprecher der EU-Kommission sagte in Bruessel, das Land haette alle verdaechtigen Produkte vom Markt nehmen muessen, was aber nicht geschehen sei. Darueberhinaus habe es Verstoesse gegen EU-Auflagen gegeben. Die Europaeische Kommission hatte die Regierung in Bruessel angewiesen, alle Lebensmittel aus dem Verkehr zu ziehen, die Bestandteile aus dioxinverdaechtiger Produktion enthalten. Zum Schutz der Verbraucher erliess das Gesundheitsministerium in Bonn am Mittag eine entsprechende Eilverordnung. Ressortchef Funke nannte die Informationspolitik des Nachbarlandes ein Unding. In Baden-Wuerttemberg wurde unterdessen bei Eiern aus Belgien ein leicht erhoehter Dioxinwert festgestellt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-09</field><field name="title">Kritik an Papier zur europaeischen Sozialdemokratie </field>
<field name="text">Das deutsch-britische Papier zur Zukunft der europaeischen Sozialdemokratie ist bei den Linken in der Bonner SPD auf Kritik gestossen. Der Sprecher des Frankfurter Kreises, Von Larcher, sagte im Deutschlandfunk, die Initiative stehe im Widerspruch zum Regierungsprogramm. Bundesgeschaeftsfuehrer Schreiner sprach dagegen von einem wichtigen Denkanstoss in Richtung Modernisierungsprozess. Ein unterschiedliches Echo loeste das Konzept beim Buendnis-gruenen Koalitionspartner aus. Vorstanssprecherin Ratke erklaerte, sie koenne inhaltlich keinen Unterschied mehr zur Politik der CDU erkennen. Der Gruenen-Haushaltsexperte Metzger nannte das Papier einen wichtigen und mutigen Vorstoss.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-09</field><field name="title">Entscheidung ueber Finanzhilfe fuer ukrainische Kraftwerke vertagt </field>
<field name="text">Das Bundeskabinett in Bonn hat die Entscheidung ueber Finanzhilfen fuer zwei Atomkraftwerke in der Ukraine vertagt. Ein Beschluss soll fruehestens in der kommenden Woche fallen. Zunaechst sollen die parlamentarischen Beratungen abgewartet werden. SPD und Gruene haben zu diesem Thema einen gemeinsamen Antrag in den Bundestag eingebracht. Danach soll Deutschland sich nur dann an der Finanzierung beteiligen, wenn in der Ukraine nicht Atom-, sondern Gaskraftwerke gebaut werden. Hintergrund des Streits ist die angebliche Aeusserung von Bundeskanzler Schroeder, er wolle die Projekte auf jeden Fall foerdern. In Bonn hiess es, trotz eigener Bedenken fuehle er sich an einen entsprechenden Vertrag zwischen den G7-Staaten und der Ukraine aus dem Jahr 1995 gebunden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-09</field><field name="title">Ehemaliger SS-Offizier zu lebenslanger Haft verurteilt </field>
<field name="text">Der ehemalige SS-Offizier Saewecke ist in Italien zu lebenslanger Haft verurteilt worden. Ein Militaergericht in Turin befand ihn fuer schuldig, im August 1944 in Mailand die Erschiessung von 15 italienischen Widerstandskaempfern angeordnet zu haben. Der inzwischen 88jaehrige Angeklagte hatte stets seine Unschuld beteuert und sich geweigert, persoenlich vor Gericht zu erscheinen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-09</field><field name="title">Justizminister wollen Modellversuche zur elektronischen Fussfessel </field>
<field name="text">Die Justizminister der Laender haben sich auf Modellversuche zur Einfuehrung der elektronischen Fussfessel geeinigt. Zum Abschluss ihrer Fruehjahrskonferenz in Baden-Baden forderten sie Bundesjustizministerin Daeubler-Gmelin auf, die gesetzliche Voraussetzung dafuer zu schaffen. Hamburgs Justitzsenatorin Peschel-Gutzeit sagte, durch diese Form des Strafvollzugs koennten die Taeter wieder besser in die Gesellschaft eingegliedert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-09</field><field name="title">Fussball: Bayern verpflichtet den Brasilianer Sergio </field>
<field name="text">Fussball-Bundesligist Bayern-Muenchen hat fuer die kommende Saison den Brasilianer Sergio vom italienischen Verein AS Rom verpflichtet. Der 30jaehrige unterschrieb einen 3-Jahres-Vertrag. Die Abloesesumme soll bei rund 15 Millionen DM liegen.  </field></doc></add>