<add><doc><field name="date">1999-06-30</field><field name="title">Bundeswehr findet im deutschen Sektor Hinweise auf Greueltaten </field>
<field name="text">Im von der Bundeswehr kontrollierten Sektor des Kosovos haben Soldaten die Leichen von 78 Menschen entdeckt. Wie der Sprecher des deutschen KFOR-Kontingentes in Priszren mitteilte, handelt es sich offenbar um Opfer eines Massakers. Die Leichen seien in einem 15 km entfernten Dorf gefunden worden. Das UNO-Kriegsverbrechertribunal in Den Haag erklaerte, die Greueltaten serbischer Einheiten seien vermutlich von langer Hand geplant gewesen. Darauf weise unter anderem die systematische Zerstoerung von Doerfern im Kosovo hin.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-30</field><field name="title">Roestel/Radke: Ende der Richtungsdebatte </field>
<field name="text">Die Parteifuehrung von Buendnis 90/Die Gruenen hat ein Ende der Richtungsdebatte verlangt. Die Vorstandssprecherinnen Roestel und Radke wiesen zugleich die Forderungen der Gruenen-Abgeordneten Metzger und Scheel nach einem Ruecktritt von Umweltminister Trittin zurueck. Trittin sagte mit Blick auf seine Kritiker, wer nur Nabelschau betreibe, sei nicht regierungsfaehig. Vertreter der Parteilinken legten heute in Bonn ein Gegenkonzept zu dem kuerzlich veroeffentlichten Modernisierungspapier von 40 Mitgliedern vor. In ihrem Papier mit dem Titel "Raus aus der Neuen Mitte" warnen sie vor einer Annaeherung an die FDP. Zentrales Ziel muesse mehr soziale Gerechtigkeit sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-30</field><field name="title">Bundestag: Gesundheitsreform, Berufsbildungsbericht 1999 </field>
<field name="text">Bei der ersten Lesung zur geplanten Gesundheitsreform hat die Opposition der Regierung vorgeworfen, die medizinische Versorgung in Deutschland zu gefaehrden. Abgeordnete von Union und FDP sprachen in Deutschland von einer Zwei-Klassen-Medizin und meinten, die Behandlung der Patienten sei kuenftig von den Etats der Krankenkassen abhaengig. Ministerin Fischer wies dies erneut zurueck. Ziel sei es, die Qualitaet im Gesundheitswesen zu sichern und die Beitragssaetze stabil zu halten, betonte sie. In der Debatte ueber den Berufsbildungsbericht 1999 zeigte sich Ministerin Buhlman unzufrieden mit der Lehrstellensituation in Ostdeutschland. Hier muessten die strukturellen Reformen und Foerderungen weitergehen, sagte sie vor dem Parlament. Zudem muesste die Ausbildung moderner, betriebsnaeher und flexibler gestaltet werden. Die Bundesregierung rechnet fuer diesen Herbst mit rund 690.000 Lehrstellenbewerbern. Die Bundesvereinigung der Deutschen Arbeitgeberverbaende teilte heute in Koeln mit, dass die Wirtschaft dieses Jahr jedem ausbildungswilligen Jugendlichen eine Lehrstelle anbieten wuerde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-30</field><field name="title">Becker beendet aktive Tenniskarriere </field>
<field name="text">Boris Becker hat seine Tenniskarriere beendet. Nach seiner Achtelfinalsniederlage in Wimbledon gegen den Australier Patrick Rafter erklaerte der sechsmalige Grand-Slam-Sieger, dies sei sein letztes Match gewesen. Er werde nicht mehr in Stuttgart spielen. Becker war Rafter mit 3:6, 2:6, und 3:6 unterlegen. Damit ist als letzte Deutsche nur noch Steffi Graf in Wimbledon vertreten, die im Viertelfinale jetzt auf die Amerikanerin Venus Williams trifft.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-30</field><field name="title">Weiterhin Uneinigkeit ueber Atomausstieg </field>
<field name="text">In der rot-gruenen Koalition herrscht offenbar weiterhin Uneinigkeit ueber den Zeitpunkt fuer einen Atomausstieg. Ein Treffen von Bundeskanzler Schroeder, Wirtschaftsminister Mueller und Umweltminister Trittin am Abend im Kanzleramt habe keine Einigung gebracht, berichten Mitglieder der Gruenen. Ein neues Angebot zur Begrenzung der Restlaufzeiten der Atomkraftwerke sei nicht konsensfaehig gewesen. Wirtschaftsminister Mueller hatte bisher vorgeschlagen, Atomkraftwerke nach einer Gesamtlaufzeit von 35 Jahren abzuschalten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-30</field><field name="title">Keine Bannmeile um kuenftiges Parlament </field>
<field name="text">Nach dem Umzug des Parlamentes nach Berlin wird es keine Bannmeile mehr um Parlament und Regierung geben. Das beschloss der Bundestag am Abend mit den Stimmen von SPD und Gruenen. Statt der Bannmeile werden sogenannte 'befehdete Bezirke' geschaffen. Damit sind Demonstrationen unmittelbar vor dem Parlament grundsaetzlich zugelassen, solange keine Stoerungen zu erwarten sind.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-30</field><field name="title">Hauptverdaechtiger zu Anschlag in Merseburg festgenommen </field>
<field name="text">Nach dem Bombenanschlag auf ein Lokal in Sachsen-Anhalt ist einer der Hauptverdaechtigen festgenommen worden. Nach Angaben der Polizei in Merseburg wurde er in einem polnischen Grenzort gefasst. Es handelt sich um einen 31-jaehrigen Deutschen. Naehrer Einzelheiten wollen die Beamten morgen bekanntgeben. Bei dem Anschlag waren am Sonntag 20 Menschen verletzt worden.  </field></doc></add>