<add><doc><field name="date">1997-08-12</field><field name="title">Diskussion um Kabinettsumbildung geht weiter </field>
<field name="text">Die Diskussion in der Koalition ueber eine Kabinettsumbildung geht weiter. Nach Bundesfinanzminister Waigel und Bayerns Ministerpraesident Stoiber hat auch der stellvertretende CSU-Generalsekretaer Hermann eine Umgestaltung der Ministerriege gefordert. Konkrete Ressorts, die neu besetzt werden koennten, nannte Hermann nicht. Allerdings erneuerte er die Kritik an Landwirtschaftsminister Borchert (CDU). Ohne dessen Namen zu nennen, erklaerte Hermann, die Interessen der CSU wuerden im Bundeslandwirtschaftsministerium nur unzureichend vertreten. Einen personellen Ausgleich fuer den Wegfall des Postministeriums unter Ressortchef Boetsch fordere seine Partei nicht. Hermann betonte jedoch, der politische Einfluss der CSU duerfe keinesfalls geringer werden. Eine Verschlankung des Kabinetts sei zu begruessen. Woertlich sagte Hermann, die CSU fordert keine Posten sondern die richtige Politik. Unterdessen wurde Waigel wegen seiner Forderung nach einer Kabinettsumbildung im Regierungslager kritisiert. Der CDU-Haushaltspolitiker Jacobi erklaerte, die Debatte fuelle lediglich das Sommerloch und nutze dem politischen Gegner.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-12</field><field name="title">Hochwasser-Krisenstab aufgeloest </field>
<field name="text">Nach dem Rueckgang des Hochwassers hat der Krisenstab im brandenburgischen Innenministerium seine Arbeit abgeschlossen. Die Experten sollen jetzt in einem neuen Gremium Spenden koordinieren und Schaeden erfassen. Das Bundesfinanzministerium wies Vorwuerfe zurueck, die Hochwasserhilfe werde zu buerokratisch vergeben. Das Verfahren, wonach auf Bewilligungsbescheiden je eine Unterschrift von Bund und Land noetig ist, fuehre keineswegs zu zeitlichen Verzoegerungen. Das Deutsche Rote Kreuz teilte mit, dass auf seinem Spendenkonto bisher 46 Mio. Mark fuer Hochwasseropfer eingegangen seien. Der groesste Teil davon solle nach Polen gehen, da die Katastrophe dort sehr viel groesser sei als in Brandenburg. Unterdessen hat sich die Reparatur des gebrochenen Oderdeiches in der Ziltendorfer Niederung verzoegert. Nach Angaben des Landesumweltamts Brandenburg ist die Stroemung an der Bruchstelle in der Naehe der Ortschaft Aurith noch zu stark. Urspruenglich hatten die Ausbesserungsarbeiten heute beginnen sollen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-12</field><field name="title">Thomy wird wieder erpresst </field>
<field name="text">Der Lebensmittelhersteller Thomy wird erneut erpresst. Nach Polizeiangaben behaupten Unbekannte, in ueber 50 Lebensmittelmaerkten in 14 Staedten vergiftete Produkte ausgelegt zu haben. Dem Unternehmen sei ein neues Erpresserschreiben zugegangen; ueber die Forderungen der Erpresser machte die Polizei allerdings keine Angaben. Bisher seien auch keine vergifteten Lebensmittel gefunden worden oder Meldungen ueber Vergiftungen eingegangen. Die Erpresser haetten mitgeteilt, es seien auch vergiftete Produkte in Parkanlagen, Bussen, Bahnhoefen und Telefonzellen ausgelegt worden. Die Polizei warnt die Bevoelkerung vor Lebensmitteln, die in den betroffenen Geschaeften gekauft oder in oeffentlich zugaenglichen Bereichen gefunden worden sind.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-12</field><field name="title">Birgen Air verlangt Schadenersatz von Bundesrepublik </field>
<field name="text">Die tuerkische Fluggesellschaft Birgen Air verlangt von der Bundesrepublik Schadenersatz im Zusammenhang mit dem Flugzeugabsturz in der Dominikanischen Republik vor eineinhalb Jahren. Ein Anwalt des Unternehmens sagte vor der Presse in Bonn, Birgen Air wolle mindestens 20 Mio. Mark. Das Bundesverkehrsministerium habe nach dem Absturz der Urlaubermaschine vorschnell unzutreffende und unfaire Aeusserungen ueber die Fluggesellschaft gemacht, und sie damit in Schwierigkeiten gebracht. Bei dem Absturz der ueberwiegend mit deutschen Urlaubern besetzten Maschine waren alle 189 Menschen an Bord ums Leben gekommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-12</field><field name="title">Eppelmann bittet Gewerkschaften um Vermittlung im Rentenstreit </field>
<field name="text">Der Vorsitzende der CDU-Arbeitnehmerschaft Eppelmann hat den DGB-Vorsitzenden Schulte und DAG-Chef Issen um Vermittlung im Rentenstreit mit der SPD gebeten. In einem Zeitungsinterview sagte Eppelmann, die Plaene der Bundesregierung zur Erhoehung der Mehrwertsteuer und Senkung der Rentenbeitraege entspraechen den Forderungen von Arbeitgebern und Gewerkschaften. Deshalb sollten die Gewerkschaftsvertreter ihren Einfluss bei der SPD nutzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-12</field><field name="title">Sperrung von Telefonanschluessen kuenftig spaeter </field>
<field name="text">Telefonanschluesse sollen kuenftig erst ab 150 DM Gebuehrenverzug gesperrt werden. Das sieht nach einem Bericht der "BILD"-Zeitung die neue Telefon-Benutzungsverordnung von Postminister Boetsch vor. Bisher konnte ein Telefon schon ab 70 DM Zahlungsverzug gesperrt werden. Die Benutzungsverordnung ermaechtigt die Telekom auch, sofort ein Telefon zu sperren, wenn die Gebuehren ploetzlich drastisch ansteigen und zu erwarten ist, dass der Kunde die Rechnung nicht zahlen kann. Damit soll vor allem kriminellen Telefonbetruegern das Handwerk gelegt werden, etwa wenn Telefone ueber Internet angezapft werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-12</field><field name="title">Bisher 65.000 Bosnier heimgekehrt </field>
<field name="text">Mehr als ein Fuenftel der bosnischen Buergerkriegsfluechtlinge ist bis Ende Juli aus Deutschland in die Heimat zurueckgekehrt. Nach Angaben der Innenministerien der Laender reisten bisher ueber 65.000 Menschen freiwillig aus Deutschland aus. Allein Baden-Wuerttemberg verliessen im Juli 3.000 Bosnier. Um die Rueckkehrbereitschaft zu foerdern, haben einige Laender die Zuschuesse des Bundes und der Europaeischen Union um mehrere hundert Mark pro Person aufgestockt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-12</field><field name="title">Brandanschlag: Taeter werden fristlos aus Bundeswehr entlassen </field>
<field name="text">Die beiden Soldaten, die am Wochenende einen Brandanschlag auf eine Auslaenderunterkunft in Dresden veruebt haben, werden fristlos und unter Verlust ihres Dienstgrades aus der Bundeswehr entlassen. Das teilte ein Sprecher des Verteidigungsministeriums in Bonn mit. Die Entscheidung gruendet sich auf das Wehrpflichtgesetz, wonach ein grundwehrdienstleistender Soldat entlassen wird, wenn sein Verbleiben in der Armee eine ernsthafte Gefaehrdung der militaerischen Ordnung bedeuten wuerde. Die Soldaten im Alter von 18 und 20 Jahren hatten die Tat gestanden und auslaenderfeindliche Motive angegeben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-12</field><field name="title">PKK-Aktivisten zu Haftstrafen verurteilt </field>
<field name="text">Das Oberlandesgericht Stuttgart hat vier Gebietsleiter der verbotenen Arbeiterpartei Kurdistans PKK in Abwesenheit zu Haftstrafen von jeweils zweieinhalb Jahren verurteilt. Der Fuenfte Strafsenat befand sie der Mitgliedschaft in einer terroristischen Vereinigung fuer schuldig. Laut Anklage planten und steuerten sie Anschlaege auf tuerkische Einrichtungen in der Umgebung von Mannheim, Stuttgart, Ulm und Muenchen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-12</field><field name="title">Schuesse im Gerichtssaal </field>
<field name="text">Der Mann, der am Vormittag im Amtsgericht Osterburg in Sachsen-Anhalt zwei Menschen angeschossen hat, ist gefasst. Die Polizei nahm den 50jaehrigen bei Tannenkrug fest. Er hatte waehrend einer Scheidungsverhandlung auf einen Richter geschossen und ihn lebensgefaehrlich verletzt. Bei seiner Flucht schoss der Mann einen Justizwachangestellten an und verletzte ihn ebenfalls schwer. Zwei Frauen, die sich mit Spruengen aus dem Fenster in Sicherheit bringen wollten, zogen sich leichtere Verletzungen zu.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-12</field><field name="title">Inflationsrate angestiegen </field>
<field name="text">Die Inflationsrate in Deutschland ist im vergangenen Monat auf ein neues Jahreshoch gestiegen. Wie das Statistische Bundesamt in Wiesbaden mitteilte, mussten die privaten Haushalte im Juli fuer ihre Lebenshaltung 1,9 Prozent mehr ausgeben als ein Jahr zuvor. Gegenueber dem Vormonat stiegen die Kosten um 0,5 Prozent. Vor allem die hoehere Medikamentenzuzahlung heizte die Inflation an, und traf Rentner und Sozialhilfeempfaenger besonders hart. Ein weiterer Preistreiber war die Erhoehung der KFZ-Steuer. Auch fuer Kaffee und Fisch mussten die Verbraucher mehr bezahlen. Deutlich teurer ist das Leben fuer die Ostdeutschen. In den neuen Laendern lag die Jahresinflation im Juli bei 2,4 Prozent, waehrend es im Westen nur 1,7 Prozent waren. Trotz dieser unguenstigen Entwicklung verzichtete die Bundesbank noch einmal auf eine Anhebung der Zinsen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-12</field><field name="title">VCD: Deutsche Autos zu durstig </field>
<field name="text">Der Verkehrsclub Deutschland hat der deutschen Automobilindustrie vorgeworfen, den Trend zum Oekoauto verschlafen zu haben. Bei der Vorstellung der Autoumweltliste '97 erklaerte der VCD, der Kraftstoffverbrauch liege immer noch so hoch wie vor zehn Jahren. Die Industrie baue zu grosse und zu schwere Autos. Umweltbewusste Autofahrer sollten deshalb beim Kauf eines Fahrzeugs die niedrigste Motorisierung waehlen.  </field></doc></add>