<add><doc><field name="date">1997-06-25</field><field name="title">Bundestag verabschiedet erstes Transplantationsgesetz </field>
<field name="text">Der Bundestag hat heute nach einer leidenschaftlichen Debatte erstmals ein Transplantationsgesetz verabschiedet. Danach gilt ein Mensch als tot, wenn alle Hirnfunktionen ausgefallen sind. Dies muss von zwei unabhaengigen Aerzten bestaetigt werden. Eine ungewoehnlich sachliche und trotzdem leidenschaftliche gut fuenfstuendige Debatte lieferten sich die Bonner Abgeordneten. Grund dafuer waren auch die teilweise ungewoehnlichen Allianzen quer durch die Parteien. Die Anhaenger der sogenannten erweiterten Zustimmungsloesung darunter Gesundheitsminister Seehofer und SPD-Fraktionsvize Rudolf Dressler verwiesen vor allem auf die gaengige Praxis. Wenn nur der Verstorbene selbst und nicht auch die Verwandten entscheiden duerften, koennten in Deutschland kaum noch Organverplanzungen stattfinden. Argumente, die offensichtlich zogen und am Ende fuer eine satte Mehrheit zugunsten der erweiterten Zustimmungsloesung sorgten: Dafuer stimmten 424 Abgeordnete, 201 waren dagegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-25</field><field name="title">Bund hat mehr Schulden gemacht als zulaessig </field>
<field name="text">Der Bund hat nach Angaben der SPD bis Ende Mai bereits mehr Schulden gemacht, als er im ganzen Jahr aufnehmen darf. Der haushaltspolitische Sprecher der SPD Bundesfraktion Diller berief sich auf den Kassenabschluss des Finanzministeriums fuer Mai. Danach hat der Bund in den ersten fuenf Monaten 53,4 Mrd. DM mehr ausgegeben als eingenommen. Im ganzen Jahr darf er aber nur 53,3 Mrd. DM neue Schulden aufnehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-25</field><field name="title">Erstes Altersteilzeitmodell bei Volkswagen </field>
<field name="text">Volkswagen fuehrt als erstes deutsches Unternehmen ein tarifliches Altersteilzeitmodell ein. Darauf haben sich VW und die IG Metall geeinigt. Es gilt fuer die 90.000 Beschaeftigten in Westdeutschland. Konkret sieht das Altersteilzeitmodell Marke Volkswagen jetzt so aus, dass die Arbeitnehmer zwischen 55 und 60 nur noch zur Haelfte arbeiten. Allerdings wird das so aufgeteilt, dass sie zweieinhalb Jahre lang noch voll arbeiten, dann gar nicht mehr. Fuer die gesamten fuenf Jahre gibt es 85% des Lohnes. Volkswagen legt also 15% (?) drauf. Auch bei der Rente gibt es keine Abstriche. Der VW-Konzern zahlt fuer die Zeit zwischen dem 55. und 60. Lebensjahr die vollen Rentenbeitraege weiter. Lange umstritten war ein Ausgleich fuer diese Leistungen. VW wollte dafuer Abstriche bei den Zuschlaegen fuer die Samstagarbeit haben. Letztendlich setzte sich die IG-Metall durch. Die Einigung wurde ohne Zugestaendnisse bei der Samstagsarbeit erreicht. Allerdings kann der Samstag in den normalen Schichtbetrieb integriert werden. IG-Metall und VW vereinbarten ferner, dass die Loehne und Gehaelter bei Volkswagen in Westdeutschland zunaechst um 1,5% und im August kommenden Jahres um weitere 2,5% erhoeht werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-25</field><field name="title">Verhandlungen ueber Altersteilzeitmodell in Baden-Wuerttemberg geplatzt </field>
<field name="text">Die Verhandlungen fuer ein Altersteilzeitmodell in der baden-wuerttembergischen Metallbranche sind abgebrochen worden. Ein Sprecher des Arbeitgeberverbandes Gesamtmetall sagte, man sehe keine Chance, sich mit der IG-Metall zu einigen. Dabei geht es vor allem um die Flexibilitaet des Tarifvertrages. IG-Metall Bezirksleiter Zambelli (sp?) erklaerte nach den heutigen Gespraechen mit den Arbeitgebern, er werde seiner grossen Tarifkommission am 2. Juli empfehlen, das Scheitern zu erklaeren. Im Zweifelsfall werde die IG-Metall nicht vor einem Arbeitskampf zurueckschrecken. Fuer die Arbeitgeber erklaerte deren Verhandlungsfuehrer Fritsche, er sei zu einer Vereinbarung nur bereit, solange diese nicht fuer alle Betriebe verbindlich sei. Die IG-Metall strebt einen Tarifvertrag an, der den Beschaeftigten bei der Altersteilzeit 85% des Lohns sichert und keine Rentenabschlaege mit sich bringt. Ein solcher Vertrag war auf betrieblicher Ebene in der vergangenen Nacht bei VW getroffen worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-25</field><field name="title">Kohl erwirkt Gegendarstellung </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl hat eine Gegendarstellung gegen die Hamburger Illustrierte Stern bewirkt. Das Blatt hatte geschrieben, Kohl habe in einer Fraktionssitzung die CDU-Basis als Klugscheisser bezeichnet. Kohl erklaerte, das sei falsch. Richtig sei, dass er von Klugscheissern bei Zeitungen gesprochen habe. Im Kanzleramt heisst es, das sei die erste Gegendarstellung, die Kohl in seiner Amtszeit erwirkt habe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-25</field><field name="title">Keine Arbeitserlaubnisse fuer Asylbewerber mehr </field>
<field name="text">Die Bundesanstalt fuer Arbeit will Fluechtingen und Asylbewerbern, die nach dem 15. Mai dieses Jahres eingereist sind, keine Arbeitserlaubnis mehr erteilen. Wie die Hannoversche Allgemeine Zeitung berichtet, ging ein entsprechendes Schreiben an alle Stellen im Bundesgebiet. Der Grund fuer die Massnahme ist die kritische Lage am Arbeitsmarkt, sowie der unkontrollierte Zustrom von Albanern nach Deutschland.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-25</field><field name="title">Baugewerbe rechnet mit weiterem Stellenabbau in Deutschland </field>
<field name="text">Der Zentralverband des deutschen Baugewerbes, rechnet damit, dass in diesem und im kommenden Jahr jeweils bis zu 80.000 Stellen in der Branche abgebaut werden. Der Praesident des Verbandes Eichbauer sagte, damit werde sich der Arbeitsplatzabbau ungebremst fortsetzen. Er bekraeftigte seine Prognose, dass die Bauinvestitionen im laufenden Jahr um 2,5% zurueckgehen. Den oeffentlichen Auftraggebern warf Eichbauer eine schlechte Zahlungsmoral vor, die der Hauptgrund fuer Konkurse mittelstaendischer Baubetriebe sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-25</field><field name="title">Teuerung steigt weiter </field>
<field name="text">Die Teuerung in Deutschland hat sich im Juni erneut beschleunigt. Wie das statistische Bundesamt mitteilte, stiegen die Preise in Westdeutschland im Vergleich zum Vorjahr um 1,6%. Im Mai hatte die Teuerungrate noch bei 1,5% gelegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-25</field><field name="title">Amokfahrer verletzt vier Menschen </field>
<field name="text">Bei einer Amokfahrt hat ein Autofahrer vier Menschen zum Teil schwer verletzt. Der betrunkene und vermutlich geistig verwirrte Mann raste an einer Bushaltestelle in eine Menschengruppe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-25</field><field name="title">200 Eisenbahner streiken </field>
<field name="text">200 Eisenbahner streiken im Betriebswerk Deutzerfeld (sp?) fuer Leistungszulagen. Wegen der Verbundplaene musste auch in Rheinland-Pfalz mit Verspaetungen gerechnet werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-25</field><field name="title">Drei Maedchen vermisst </field>
<field name="text">Die Polizei sucht nach drei vermissten Maedchen. Die beiden elfund dreizehnjaehrigen Schwestern und ihre Schulfreundin wollten gestern Nachmittag zum Sportunterricht, kamen dort aber nicht an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-25</field><field name="title">Polizei fasst Schlaeger von Leipzig </field>
<field name="text">Die Polizei hat die Schlaeger von Leipzig gefasst. Am vergangenen Donnerstag sind 20 junge Leute ueber eine Gruppe von Kirchentagsbesuchern hergefallen. Mit Baseballschlaegern, Zaunlatten und Bierflaschen verletzten sie vier Menschen. Jetzt nahm die Polizei 13 Verdaechtige fest, vier von ihnen haben gestanden, dass sie bei dem Ueberfall dabei waren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-25</field><field name="title">Kran umgestuerzt </field>
<field name="text">Auf einer Baustelle in einem Stadtteil von Hannover ist ein 110 Tonnen schwerer Kran auf einen Hallenneubau gestuerzt. Dabei entstand ein Schaden von rund vier Millionen Mark. Ein 31-jaehriger Arbeiter wurde lebensgefaehrlich verletzt. Die Ungluecksursache ist noch nicht endgueltig geklaert, vermutlich sackte aber das Erdreich unter dem Kran zusammen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-25</field><field name="title">Krebsforscher suspendiert </field>
<field name="text">Der Krebsforscher Friedhelm Hermann (sp?) ist voerst vom Dienst suspendiert. Das gab der baden-wuerttembergische Wissenschaftsminister von Trotha heute bekannt. Der Mediziner soll Forschungsergebnisse gefaelscht haben. Solange die Vorwuerfe nicht restlos geklaert sind, muss Hermann eine Zwangspause einlegen. Von Trotha hat ihm bis auf weiteres die Dienstgeschaefte an der Uniklinik in Ulm verboten, weil es hier um die Gefaehrdung des Ansehens der Universitaet Ulm und der Hochschulforschung generell gehe. Inzwischen sei aufgrund von weiteren Untersuchungen deutlich geworden, dass es nicht mehr um vier Aufsaetze, sondern um 28 Aufsaetze gehe, die kritisch ueberprueft werden muessten. Die vorlaeufige Suspendierung bedeutet, dass Hermann bis auf weiteres nicht lehren und forschen darf. Sein Gehalt von rund 10.000 DM bekommt er trotzdem. Herr Hermann bestreitet die Vorwuerfe, raeumt aber ein, dass gelegentlich auch ein anderes Verhalten denkbar ist. Sollten sich die Vorwuerfe bestaetigen - die Ulmer Staatsanwaltschaft ermittelt bekanntlich wegen Betrugs -  muss von Trotha ein Disziplinarverfahren einleiten, was im schlimmsten Fall bedeuten koennte, dass Hermann endgueltig vom Dienst entfernt wird.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-25</field><field name="title">Erneut rechtsextreme Schmierereien an Kirche in Luebeck </field>
<field name="text">Unbekannte haben in der vergangenen Nacht erneut eine Kirche mit rechtsextremen Symbolen und Parolen beschmiert. Ausserdem wurde der Name eines Luebecker Pastors an die Waende geschmiert, dessen Gemeinde, algerischen Fluechtlingen Kirchenasyl gewaehrt. Nach Angaben der Polizei wurde auch das Haus des Schriftstellers Guenter Grass mit Hakenkreuzen beschmiert. Erst vor einem Monat war eine katholische Kirche in der Stadt mit Nazi-Symbolen besprueht und dann angezuendet worden. Die Staatsanwaltschaft geht davon aus, dass es sich bei beiden neuen Anschlaegen um Nachahmungstaeter handelt.  </field></doc></add>