<add><doc><field name="date">1999-06-17</field><field name="title">Deutscher KFOR-Soldat hat Selbstmord begangen </field>
<field name="text">Ein Bundeswehrsoldat des deutschen KFOR-Kontingents in Mazedonien ist heute durch einen Schuss aus seiner Dienstpistole ums Leben gekommen. Das hat das Bundesverteidigungsministerium bestaetigt. Die naeheren Umstaende des Selbstmordes werden noch naeher untersucht. Die BILD-Zeitung will erfahren haben, dass es Selbstmord war. Das Blatt berichtet, der Soldat sei als Beifahrer in einem Einsatzfahrzeug auf dem Weg nach Skopie gewesen, als er ploetzlich seine Dienstpistole gezogen und sich erschossen habe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-17</field><field name="title">Koalition und Union kritisieren Riesters Rentenplaene </field>
<field name="text">Bundesarbeitsminister Riester ist mit seinen Rentenplaenen in der eigenen Partei SPD und beim Koalitionspartner Buendnis 90 / Die Gruenen auf Kritik gestossen. Der sozialdemokratische Ministerpraesident des Saarlandes, Klint, sprach sich in einem Zeitungsgespraech gegen eine voruebergehende Koppelung der Rentenanpassung an die Inflationsrate aus. Gruenen-Vorstandssprecherin Roestel beklagte, dass ein demokratischer Faktor fehle, mit dem der Wandel in der Altersstruktur der Bevoelkerung wiedergespiegelt werde. Die Fraktionssprecherin der Gruenen im Bundestag, Mueller, sagte in Bonn, sollte keine Einigung zwischen den Rentenfachleuten erzielt werden, muesse eine Loesung in der Koalitionsrunde gefunden werden. Die CDU bezeichnete die vorgeschlagene obligatorische Privat-Zusatzvorsorge als verfassungswidrig und kuendigte an, dagegen vorzugehen. Sprecher von DGB, IG Metall und IG Bau kritisierten, dass die zusaetzliche Vorsorge allein den Arbeitnehmern aufgebuerdet werden sollte. Bundesfinanzminister Eichel wies die Kritik zurueck. In Wiesbaden erklaerte er, die Altersstruktur der Gesellschaft mache eine private Vorsorge notwendig.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-17</field><field name="title">Weiterhin Streit um 630-DM-Gesetz und Scheinselbstaendigkeit </field>
<field name="text">Der Streit ueber das 630-DM-Gesetz und ueber die Neuregelung der Scheinselbstaendigkeit haelt an. Dem Bundestag in Bonn lag heute ein Antrag der Unionsfraktion vor, in dem die Regierung aufgefordert wird, die Novellen unverzueglich zurueckzunehmen. Die Gesetze seien eine Ohrfeige fuer die Fleissigen und foerderten die Schwarzarbeit, kritisierte die CDU-Sozialexpertin Schnieber-Jastram. Der CSU-Abgeordnete Ramsauer verwies darauf, dass selbst fuehrende Sozialdemokraten die Notwendigkeit der Nachbesserung bei den 630-DM-Jobs saehen. Dagegen verteidigte die SPD-Politikerin Onur die Novellen. Sie haetten die Flucht aus der Sozialversicherung gestoppt. Frau Onur warf der Union vor, die Betroffenen zu verunsichern. Ihr Parteikollege Dresen sowie die Buendnis-Gruene Wolf stellten indes Aenderungen an der Neuregelung zur Eindaemmung der Scheinselbstaendigkeit in Aussicht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-17</field><field name="title">Bundestag gegen Kredite fuer Atomkraftwerke in der Ukraine </field>
<field name="text">Der Bundestag hat sich gegen westliche Kredite fuer zwei neue Atomkraftwerke in der Ukraine ausgesprochen. Die Entscheidung fiel mit den Stimmen der Koalitionsmehrheit von SPD und Gruenen. Nach dem Parlamentsbeschluss soll die Bundesregierung sich bei der Europaeischen Bank fuer Wiederaufbau dafuer einsetzen, dass keine Kredite fliessen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-17</field><field name="title">Bundestag beriet ueber Rehabilitation von SED-Opfern </field>
<field name="text">Am Mittag hat der Bundestag ueber eine Verbesserung der beruflichen Rehabilitation der von SED-Unrecht betroffenen Menschen beraten. Zum Auftakt hatte Bundestagspraesident Thierse der Opfer des Aufstandes in der DDR vom 17. Juni 1953 gedacht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-17</field><field name="title">Gedenkfeier zum 17. Juni in Berlin </field>
<field name="text">Bei einer Gedenkfeier zum 17. Juni in Berlin kuendigte der Regierende Buergermeister Diepgen eine zuegige Realisierung des geplanten Mahnmals zu dem Volksprotest an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-17</field><field name="title">Kirchentag fordert Schuldenerlass fuer Entwicklungslaender </field>
<field name="text">Teilnehmer des evangelischen Kirchentags in Stuttgart haben Bundeskanzler Schroeder aufgefordert, sich auf dem Weltwirtschaftsgipfel fuer den Erlass von Schulden der aermsten Entwicklungslaender einzusetzen. In einer Erklaerung des "Forums Globalisierung" heisst es, die dadurch frei werdenden Mittel sollten zur sozialen Entwicklung in den hochverschuldeten Staaten eingesetzt werden. Kuenftig muessten durch ein internationales Insolvenzrecht die Ueberlebensrechte der Armen geschuetzt werden. Schroeder soll als Gastgeber des Gipfels am Samstag rund 15 Millionen Unterschriften eines weltweiten Appells zum Schuldenerlass ueberreicht werden.  </field></doc></add>