<add><doc><field name="date">1998-07-29</field><field name="title">Zeitung meldet wieder hoehere Arbeitslosenzahlen in Deutschland </field>
<field name="text">Bereits eine Woche vor Bekanntgabe der offiziellen Arbeitsmarktdaten gibt es Spekulationen, dass die Zahl der Arbeitslosen auch im Westen der Bundesrepublik wieder gestiegen ist. Der Koelner Stadtanzeiger meldete fuer den Juli 4.1 Millionen Erwerbslose. Das waeren 25.000 mehr als im Vormonat.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-29</field><field name="title">EU-Kommission in Bruessel befasst sich mit deutscher Steinkohleindustrie </field>
<field name="text">Die EU-Kommission in Bruessel hat sich heute intensiv mit der deutschen Steinkohleindustrie befasst. Zum Einen ging es um den geplanten Zusammenschluss der deutschen Betriebe aus dieser Branche zur Deutschen Steinkohle AG, zum andern um einen Subventionsstreit. Alle Unternehmen, die in Deutschland noch Steinkohle foerdern, koennen sich jetzt zusammenschliessen. Allerdings hat die Europaeische Kommission diese Gruendung der Deutschen Steinkohle AG nur mit Auflagen genehmigt. Die Saar-Bergwerke muessen demnach Teile ihres Einkaufsbereiches verkaufen. Nach Angaben aus Bruessel gilt dies auch fuer bestimmte Lager- und Transporteinrichtungen. Die Ruhrkohle AG hat zugesichert, den Handel von heimischer und Importkohle zu trennen. Bundeswirtschaftsminister Rexrodt begruesste diese Entscheidung der Kommission. Unternehmen und Kumpel an Ruhr und Saar erhalten die notwendige Sicherheit, um den eingeleiteten Anpassungsprozess fortzusetzen. Rexrodt kritisierte jedoch einen weiteren Kommissionsbeschluss, der zwei weitere deutsche Kohleunternehmen zu Rueckzahlungen von gut 20 Millionen DM verpflichtet. Subventionen in diesen Dimensionen sollen von Preussag Anthrazit und Sofia Jakoba benutzt worden sein, um Heizkohle zu Dumpingpreisen auf dem britischen Markt abzusetzen. Aus Sicht der Kommission hat diese Zweckentfremdung von Zuschuessen die Existenz anderer Zechen gefaehrdert. Kommissar Papuzi sagte, er habe keine Entscheidung vorschlagen wollen, die die Arbeitslosigkeit in der Union erhoehe. Staatliche Beihilfen muessten aber mit den Grundsaetzen der Vertraege vereinbar sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-29</field><field name="title">Heutige Etappe der Tour de France wird nicht gewertet </field>
<field name="text">Die 17. Etappe der Tour de France ist zuende, doch sie wird nach einem Fahrerstreik und dem Ausstieg einiger Mannschaften ohne Wertung bleiben. Mit dieser Entscheidung reagierte die Tourleitung auf mehrere Unterbrechungen auf der heutigen Etappe und auf das Bummeltempo, das die Radprofis vorlegten. Die Fahrer wollten mit ihren Aktionen gegen die rabiaten Dopingkontrollen der Polizei protestieren. Nebeneinander und provozierend langsam rollten die Fahrer des niederlaendischen TVM-Teams als Erste ueber das Ziel. Sie nahmen sich an der Hand und wollten damit Einigkeit zeigen. In der zweiten Reihe die Trikots mit Erik Zabel und Marco van Tamen. Die Fahrer haben heute diese Etappe boykottiert und zum Ausdruck gebracht, dass so nicht mehr mit ihnen umgegangen werden kann. Sie sind fuer Dopingkontrollen jeder Art, aber man moege sie bitte nicht behandeln wie Vieh. So wurde es heute von der hollaendischen Mannschaft TVM moniert, nachdem sie in der vergangenen Nacht sechs Stunden ohne Essen, ohne Trinken verhoert wurden, beziehungsweise im Krankenhaus auch noch Blut entnommen bekamen und Urinproben abgegeben mussten.  Im Team Telekom gibt es offenbar verschiedene Meinungen darueber, ob die Tour fortgesetzt werden soll. Teamkapitaen Rijs, der erneut auch als Sprecher aller Fahrer auftrat, hatte den heutigen Streik initiiert. Waehrend der Tour konnte man sehen, wie Rijs an das Auto von Tourdirektor le Blanc heranfuhr und mit ihm diskutierte. An diesem Gespraech schloss sich dann der Streik der Fahrer an. Rijs erklaerte dann auch am Etappenziel, die Fahrer wuerden die Tour abbrechen, wenn sich die so woertlich "Uebergriffe der Polizei" wiederholten. Im Team Telekom ist Rijs jedoch mit seiner Haltung isoliert. Andere Fahrer wie Erik Zabel und Udo Boelz betonten, sie wollten die Tour auf jeden Fall fortsetzen.  Bjarne Rijs sagte in einem Interview: "Ich habe ihm einfach gesagt, jetzt haben wir genug, die Fahrer wollen nicht mehr weitermachen. Die Polizei muss uns in Ruhe lassen, wenn nicht, dann stoppen wir, dann fahren wir nicht weiter. Fakt ist natuerlich eins, dass solche Vorfaelle wie in der letzen Nacht das TWM-Team betrafen - mal unabhaengig aus welchen Gruenden, ich moechte mich dazu jetzt nicht dazu aeusseren, weil ich da auch nicht so weit involviert bin - aber: Wenn die Fahrer unter der Dusche hergezogen werden, wenn sie sich nicht einmal anziehen duerfen, wenn sie dann von der Polizei verhoert werden, wenn ihnen in den After gekuckt wird, wenn ihnen Harnproben gemacht werden und bis nachts um zwei nach so einer harten Etappe nichts zu Essen gewaehrt wird, das sind natuerlich alles Sachen, wo wir Fahrer sagen, das geht zu weit. Und damit wollen wir auch nicht konfrontiert werden."  </field></doc></add>