<add><doc><field name="date">1997-04-13</field><field name="title">Antideutsche Demonstrationen in Teheran </field>
<field name="text">Mehrere tausend Demonstranten haben sich in Teheran vor der Universitaet versammelt, um gegen das Berliner Mykonos-Urteil zu demonstrieren. Die Kundgebungsteilnehmer wollten zur deutschen Botschaft in der Innenstadt. Zu der Demonstration hatten zahlreiche iranische Organisationen aufgerufen. Wie die amtliche iranische Nachrichtenagentur Irna meldete, will der Iran seine Botschafter aus denjenigen EU-Staaten zurueckrufen, die nach dem Urteil ihre Vertreter aus Teheran abgezogen haben. Ausserdem wird sich das Parlament auf einer Sondersiztung mit den kuenftigen Beziehungen zu Deutschland beschaeftigen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-13</field><field name="title">Kinkel erneut gegen den Abbruch der Kontakte zu Teheran </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel hat sich erneut gegen den Abbruch der Kontakte zu Teheran und gegen wirtschaftliche Sanktionen ausgesprochen. Im ZDF sagte Kinkel, nach der Aussetzung des kritischen Dialoges muesse sich jetzt die Lage beruhigen und dann erneut analysiert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-13</field><field name="title">Kohl eroeffnet die 50. Hannovermesse </field>
<field name="text">Mit einem Appell zur Reform des Standorts Deutschland hat Bundeskanzler Kohl die 50. Hannovermesse eroeffnet. Vor rund 1.500 geladenen Gaesten nannte er die Bekaempfung der Arbeitslosigkeit und das Fitmachen des Standorts Deutschland fuer das 21. Jahrhundert als wichtigste Zukunftsziele. Die Steuerreform sei ein Schluesselprojekt fuer mehr wirtschaftliche Dynamik und mehr Arbeitsplaetze. Sollte es mit der Opposition hier zu keiner Einigung kommen, muesse der Vermittlungsausschuss entscheiden. Auch der Praesident des Bundesverbandes der deutschen Industrie, Henkel, forderte, die Steuerreform wie geplant umzusetzen. Weiter bekannte sich Kohl zur Europaeischen Waehrungsunion und zum Zeitplan fuer die Einfuehrung des Euro. Die Stabilitaetskriterien des Maastricht-Vertrages stuenden selbstverstaendlich nicht zur Disposition.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-13</field><field name="title">Scharping berkaeftig Willen zur Einigung mit der Koalition </field>
<field name="text">Vor dem neuen Steuergipfel uebermorgen bei Bundeskanzler Kohl hat SPD-Fraktionschef Scharping den Willen seiner Partei zur Einigung mit der Bonner Koalition bekraeftigt. Scharping versicherte in einem Zeitungsinterview, die Sozialdemokraten bauten keine neuen Huerden auf. Er wolle, dass gute Ergebnis erzielt wuerden. Auch die vorgestern gestellten Forderungen von Parteichef Lafontaine haetten schon im Steuerkonzept der SPD vom Herbst gestanden. Eine Senkung der Lohnnebenkosten zum 1. Juli dieses Jahres sowie die Befreiung der Renten- und Arbeitslosenversicherung von versicherungsfremden Leistungen sei zur Entlastung fuer Arbeitnehmer und Unternehmen dringend notwendig.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-13</field><field name="title">Rentenexperten einigen sich auf gemeinsames Konzept </field>
<field name="text">Die Rentenexperten der Bonner Regierungskoalition haben sich auf ein gemeinsames Konzept fuer die geplante Reform der Alterssicherung verstaendigt. Nach der zweitaegigen Klausurtagung in Bad Neuenahr hiess es am Nachmittag aus Teilnehmerkreisen, nach den Plaenen von Bundesarbeitsminister Bluem solle das Renteniveau von derzeit durchschnittlich 70 Prozent des Nettolohnes langfristig auf 64 Prozent sinken. Dazu werde bei der Rentenformel eine Komponente eingefuehrt, welche die steigennden Rentenlaufzeiten beruecksichtigt. Das Konzept soll nun den Partei- und Fraktionsspitzen vorgelegt werden. Bluem bot der SPD-Opposition erneut eine Mitarbeit bei den Reformvorhaben an. Zugleich warnte er die Sozialdemokraten davor, die Rentenfrage zum Wahlkampfthema zu machen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-13</field><field name="title">Gewerkschaften wollen sich IG-Metall-Chef Zwickel anschliessen </field>
<field name="text">Die Gewerkschaften des oeffentlichen Dienstes wollen sich dem Vorstoss von IG Metall-Chef Zwickel fuer weitere Arbeitszeitverkuerzungen ohne vollen Lohnausgleich anschliessen. Wie der OETV-Vorsitzende Mai gegenueber dem Muenchner Nachrichtenmagazin "FOCUS" bestaetigte, verstaendigten sich die Gewerkschaft der Eisenbahner Deutschlands, die Gewerkschaft der Polizei, die deutsche Postgewerkschaft, die Gewerkschaft Erziehung und Wissenschaft sowie OETV und DAG darauf, in der kommenden Tarifrunde entsprechende Forderungen zu erheben. Durch eine Stunde Arbeitszeitverkuerzungen pro Woche koennten nach Berechnungen von Mai 70.000 Stellen im oeffentlichen Dienst entstehen. Nach Ansicht des Vorsitzenden der Unionsfraktion im Bundestag, Schaeuble, muss Arbeit bezahlbar bleiben. Wer den Preis pro Arbeitsstunde verteuere schaffe nicht mehr sondern weniger Arbeitsplaetze, sagte der CDU-Politiker im Sueddeutschen Rundfunk. Es sei allerdings nicht Sache der Politik, den Tarifpartnern bei den Loehnen und Arbeitszeiten hineinzureden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-13</field><field name="title">Umdenken in der Wirtschaftspolitik angemahnt </field>
<field name="text">Der FDP-Politiker Kolb hat ein Umdenken in der Wirtschaftspolitik angemahnt. Es duerfe nicht mehr laenger schick sein, Personal abzubauen, sagte der parlamentarische Staatssekretaer im Bundeswirtschaftsministerium im hessischen Rundfunk. Vielmehr muesse es als Zeichen des Erfolgs gelten, neue Maerkte zu erschliessen und neue Arbeitsplaetze zu schaffen. Die stellvertretende DGB-Vorsitzende Engelen-Kefer warf der Bundesregierung in der selben Sendung vor, das deutschen Sozialmodell zu zerstoeren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-13</field><field name="title">Dritter Tag des Landesparteitages des baden-wuerttembergischen Gruenen </field>
<field name="text">Die baden-wuerttembergischen Gruenen sind heute zum dritten und letzten Tag ihres Landesparteitages zusammengekommen. Auf dem Programm standen heute weiter Wahlen fuer den Vorstand. Gestern waren die frueheren Landtagsabgeordneten Monika Schneidmann und Reinhard Buettighofer zu den neuen Landesvorsitzenden gewaehlt worden. Der baden-wuerttembergische Ministerpraesident Teufel trat als erster CDU-Regierungschef auf dem Parteitag der Gruenen als Redner auf. Die anschliessende Debatte mit ihm, unter anderem ueber die Arbeitslosigkeit, verlief kontrovers.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-13</field><field name="title">Wehrmachtsaustellung in Frankfurt eroeffnet </field>
<field name="text">Die umstrittene Wehrmachtsausstellung ist heute in der Frankfurter Paulskirche eroeffnet worden. Redner der nicht oeffentlichen Veranstaltung mit 800 geladenen Gaesten waren Hessens Ministerpraesident Eichel, SPD, der Praesident des Zentralrates der Juden in Deutschland, Bubis, und die Frankfurter Kulturdezernentin Reich, SPD. Frankfurts Oberbuergermeisterin Roth, CDU, hatte eine Teilnahme abgelehnt. Die Wehrmachtsausstellung wurde vom Hamburger Institut fuer Sozialforschung zusammengestellt und wurde bislang in 16 Staedten von mehr als 220.000 Menschen besucht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-13</field><field name="title">Villeneuve gewinnt grossen Preis von Argentinien </field>
<field name="text">In der Formel I hat der Kanadier Jacques Villeneuve den grossen Preis von Argentinien gewonnen. Zweiter wurde der Brite Eddi Irvine, Dritter wurde Ralf Schumacher. Der zweifache Formel-I-Weltmeister Michael Schumacher und Heinz-Harald Frentzen waren bereits in der ersten beziehungsweise sechsten Runde ausgeschieden  </field></doc></add>