<add><doc><field name="date">1996-09-22</field><field name="title">Neues europaeisches Wechselkurssystem 1999 </field>
<field name="text">Zeitgleich mit der geplanten europaeischen Waehrungsunion Anfang 1999 soll innerhalb der EU ein neues Wechselkurssystem in Kraft treten. Bei ihrem Treffen in Dublin legten die EU-Finanzminister gestern fest, dass die kuenftige gemeinsame Waehrung, der Euro, als Leitwaehrung gelten soll. Andere Waehrungen sollen um hoechstens 15 Prozent von ihrem Euro-Leitkurs abweichen duerfen. Ausserdem sprachen die Minister und Notenbankchefs ueber den deutschen Vorschlag fuer einen Stabilitaetspakt, durch den der Euro vor Inflation geschuetzt werden soll. Nach Angaben von Bundesfinanzminister Waigel haben dabei erstmals alle EU-Laender zugestimmt, dass ueberhoehte Defizite noch im selben Jahr Sanktionen nach sich ziehen sollen. Allerdings sei man sich noch nicht einig ueber die Hoehe der Strafen und ueber moegliche Ausnahmekriterien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-22</field><field name="title">Agrarministertreffen zum BSE-Konflikt </field>
<field name="text">Der BSE-Konflikt mit Grossbritannien steht erneut im Mittelpunkt eines dreitaegigen informellen Treffens der EU-Agrarminister. Die Regierung in London hatte diese Woche einseitig das vereinbarte Massenschlachtprogramm zur Ausrottung der Rinderseuche BSE ausgesetzt. Ausserdem muessen sich die Minister mit der Reform des Rindfleischmarktes und mit Hilfen fuer die von der BSE-Krise betroffenen Zuechter in der Europaeischen Union befassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-22</field><field name="title">Kinkel fuer staendigen Sitz Deutschlands im UNI-Sicherheitsrat </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel hat den Anspruch Deutschlands auf eine staendige Mitgliedschaft im UNO-Sicherheitsrat bekraeftigt. Die ueberwiegende Mehrheit der Mitgliedsstaaten betrachte Deutschland wie Japan als natuerliche Kandidaten fuer einen staendigen Sitz nach der geplanten Erweiterung, betonte Kinkel heute im Deutschlandfunk. Wenn die UNO von Deutschland als dem drittgroesstem Beitragszahler mehr Mitwirkung verlange, muesse auch mehr Mitsprache moeglich sein. Kinkel reiste inzwischen nach New York ab, wo er am Mittwoch eine Rede vor der UNO-Generalversammlung halten will.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-22</field><field name="title">Gruene fordern Mitspracherecht bei Bestimmung des SPD-Kanzlerkandidaten </field>
<field name="text">Die Gruenen wollen bei der Bestimmung des sozialdemokratischen Kanzlerkandidaten mitsprechen. Ihr parlamentarischer Geschaeftfuehrer im Bundestag, Schulz, sagte heute im Inforadio Berlin, die Kandidatenwahl sei nicht allein das Recht der Sozialdemokraten. Die Gruenen wollten sich nicht laenger politische Luschen praesentieren lassen, die gegen Helmut Kohl keinerlei Offensivkraft haetten. Zugleich verlangte Schulz von der SPD, sich klar zu einem rot-gruenen Buendnis auf Bundesebene zu bekennen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-22</field><field name="title">SPD will Erhoehung des Kindergeldes durchsetzen </field>
<field name="text">Die SPD will nach den Worten des Hamburger Buergermeisters Voscherau eine Erhoehung des Kindergeldes durchsetzen. In einem Interview mit dem Sueddeutschen Rundfunk sagte Voscherau, die SPD sei nicht bereit, die Erhoehung zu Lasten von Millionen von Familien zu verschieben. Bei den anderen Themenkomplexen des Steuerpakets seien die Sozialdemokraten gespraechsbereit. So lasse sich schon jetzt absehen, dass die SPD ihren Widerstand gegen die Abschaffung der Vermoegenssteuer nicht durchhalten koenne. Voscherau vertritt seine Partei in den Gespraechen mit Bundesfinanzminister Waigel ueber das Jahressteuergesetz.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-22</field><field name="title">Kuerzung der Lohnfortzahlung: Fronten verschaerft </field>
<field name="text">Im Streit um die Kuerzung der Lohnfortzahlung im Krankeitsfall haben sich die Fronten zwischen Unternehmern und Gewerkschaften verschaerft. Ein Sprecher der IG Metall kuendigte heute Vorbereitungen fuer neue Proteste an. Die Betriebsraete aller deutscher Automobilhersteller wuerden morgen mit Gewerkschaftsvertretern in Frankfurt am Main ueber moegliche Schritte beraten. Auch der Vorsitzende der OETV, Mai, hob die Streikbereitschaft seiner Organisation hervor.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-22</field><field name="title">DIHT: Bundesverwaltung soll gestrafft werden </field>
<field name="text">Der Umzug von Parlament und Regierung nach Berlin sollte nach Ansicht des deutschen Industrie- und Handelstages dazu benutzt werden, um die Bundesverwaltung zu straffen. In einem heute veroeffentlichten Positionspapier des DIHT heisst es unter anderem, der Staat muesse Ballast abwerfen und sich wieder auf seine eigentlichen Aufgaben konzentrieren. Ausserdem solle er sich auf allen Ebenen aus der Rolle des Unternehmers verabschieden. Der Verband plaediert unter anderem fuer die Zusammenlegung von Ministerien und die Privatisierung zahlreicher oeffentlicher Dienstleistungen, wie etwa Muellabfuhr und Energieversorgung. Gleichzeitig muesse verhindert werden, dass privatisierte Staatsunternehmen wie die Telekom ihre einstige Monopolstellung zu einem nicht mehr aufholbaren Marktvorsprung missbrauchten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-22</field><field name="title">Engelen-Kefer fuer generelle Arbeitszeitverkuerzung </field>
<field name="text">Durch eine generelle Arbeitszeitverkuerzung koennten nach Ansicht der stellvertretenden DGB-Vorsitzenden Engelen-Kefer nicht nur neue Stellen entstehen, sondern auch Maenner staerker in haeusliche Pflichten eingebunden werden. Bei einer Veranstaltung in Kassel kritisierte Frau Engelen-Kefer heute, Errungenschaften der Gleichstellungspolitik werden derzeit Stueck fuer Stueck abgetragen. Die Vereinbarkeit von Familie und Beruf sei weiterhin das Zentralproblem fuer Frauen. Die Gewerkschafterin sprach sich dafuer aus, den dreijaehrigen Erziehungsurlaub in einen flexiblen Elternurlaub umzuwandeln, ueber den beide Partner in Form eines Zeitkontos verfuegen koennten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-22</field><field name="title">Vermittelte Arbeitslose sollen Vermittlungsgebuehr bezahlen </field>
<field name="text">Arbeitslose sollen nach Angaben von "Bild am Sonntag" demnaechst eine Gebuehr ans Arbeitsamt zahlen, wenn ihnen von dort eine Stelle vermittelt wurde. Dies sei Teil eines geplanten neuen Sparpakets der Regierungskoalition, berichtet das Blatt. Im Gespraech sei ausserdem, Arbeitslosengeld kuenftig erst vom zweiten oder dritten Tag der Arbeitslosigkeit an zu zahlen, sowie die Arbeitslosenhilfe und die Sozialhilfe weiter zu kuerzen.  </field></doc></add>