<add><doc><field name="date">1999-05-16</field><field name="title">Italienischer Premier legt Friedensplan fuer Kosovo vor </field>
<field name="text">Der italienische Ministerpraesident Dalema hat einen neuen Friedensplan fuer den Kosovo vorgelegt. Die Vorschlaege erlaeuterte Dalema in der Zeitung "La Republica". Er schlaegt eine einseitige Waffenruhe der NATO vor. Bedingung: Russland und China muessen einer UN-Resolution gegen Milosevic zustimmen. Zieht der jugoslawische Praesident dann immer noch nicht seine Einheiten aus dem Kosovo zurueck, sollen Bodentruppen geschickt werden. NATO-Sprecher Shay erklaerte, die Allianz begruesse alle diplomatischen Aktivitaeten fuer eine Friedensloesung. Alle NATO-Staaten halten an den Luftangriffen fest bis Milosevic einlenkt, sagte Shay. Die von Dalema angestrebte UN-Resolution sei jedoch hoechst willkommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-16</field><field name="title">Riester haelt Aenderung der 630-DM-Regelung fuer unwahrscheinlich </field>
<field name="text">Bundesarbeitsminister Riester haelt eine neuerliche Aenderung der 630-DM-Regelung fuer unwahrscheinlich. In einem Zeitungsinterview sagte er, er glaube nicht, dass der Bundeskanzler in dieser Frage dem Druck erneut nachgeben werde. Schroeder habe gegenueber der Fraktion erklaert, dass er bei den 630-DM-Jobs keinen Aenderungsbedarf sehe. Zu Aeusserungen aus der Fraktionsspitze, wonach Ausnahmeregelungen geplant seinen, meinte Riester, darueber seien noch keine Gespraeche gefuehrt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-16</field><field name="title">Landesparteitag der bayerischen SPD </field>
<field name="text">Mit einem Appell zur Geschlossenheit von Muenchens Oberbuergermeister Ude ist der Landesparteitag der bayerischen SPD fortgesetzt worden. Ude sagte, die SPD duerfe sich nicht in Modernisierer und Traditionalisten auseinanderdividiern lassen. Mit einem Antrag zur Geschaeftsordnung hatte der Muenchner Landtagsabgeordnete Hanzog zuvor versucht, eine Neuabstimmung ueber den gestrigen Kosovo-Antrag zu erreichen. Mit diesem Beschluss war der Bundesregierung der Ruecken gestaerkt worden. Das Praesidium lehnte den Antrag mit der Begruendung ab, dafuer sei ein neuer Parteitag noetig. Zum Abschluss des Parteitages wollen die Delegierten ueber eine Mitarbeit an dem geplanten Volksbegehren gegen die sechsstufige Realschule entscheiden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-16</field><field name="title">Hochwassersituation entspannt sich </field>
<field name="text">Die Hochwassersituation am Oberrhein entspannt sich zusehends. Die Pegel in Deutschland fielen bis zum Morgen weiter. In Karlsruhe fiel der Pegel auf 8.63 Meter und blieb damit einen halben Meter unter der kritischen Marke. Bis zum Mittag wurde mit einem weiteren Fallen des Wasserstandes gerechnet. In Karlsruhe und Mannheim seien zwar ufernahe Gebiete noch ueberschwemmt, Wohngebiete seien aber nicht gefaehrdet. Die Daemme seien stabil, hiess es aus dem baden-wuerttembergischen Innenministerium.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-16</field><field name="title">Unbekannter Taeter toetet vier Menschen </field>
<field name="text">Im Saarland sind am fruehen Morgen vier Menschen erschossen worden. Wie die Polizei mitteilte, schoss ein unbekannter Taeter in einer Diskothek zunaechst mehrmals auf den Betreiber. Dieser wurde toedlich verletzt. Ein Angestellter verstarb inzwischen im Krankenhaus. Wenig spaeter wurde ein Ehepaar in einer Wohnung mit derselben Waffe erschossen. Der Taeter konnte fliehen. Die Hintergruende des Verbrechens sind noch voellig unklar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-16</field><field name="title">Doppelsieg fur Ferrari in Monte Carlo </field>
<field name="text">Beim Grossen Preis von Monte Carlo gab es einen Doppelsieg fuer das Ferrari-Team. Michael Schumacher gewann vor seinem Teamkollegen Eddi Irvine. Dritter wurde der amtierende Weltmeister Mika Hakkinen im McLaren-Mercedes vor Heinz-Harald Frentzen. Damit fuehrt Schumacher die Fahrer-Weltmeisterschaftswertung mit 26 Punkten vor Irvine mit 18 und Hakkinen mit 14 Punkten an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-16</field><field name="title">Schwarzes Wochenende auf Bayerns Strassen </field>
<field name="text">Bei zwei Motorradunfaellen sind am Nachmittag drei Menschen ums Leben gekommen. Nahe Erlangen verunglueckte ein junger Mann an seinem 24. Geburtstag. Er hatte zunaechst einen Autofahrer bei hoher Geschwindigkeit ueberholt, beim anschliessenden Bremsmanoever blockierte das Vorderrad der Maschine. Der Nuernberger schleuderte und stuerzte gegen die Stuetze eine Leitplanke. Dabei erlitt der Mann nach Polizeiangaben so schwere Verletzungen, dass er noch an der Unfallstelle starb. Ein weiterer schwerer Motorradunfall ereignete sich im unterfraenkischen Main-Spessart-Kreis. Dabei starben der 56jaehrige Fahrer und dessen Sozia. Ihre Maschine war aus noch ungeklaerten Ursachen ins Schleudern gekommen. Anschliessen rutschte das Motorrad unter ein entgegenkommendes Wohnmobil. Bereits am fruehen Morgen starben fuenf junge Menschen im Alter zwischen 20 und 26 Jahre, als sie nach einem riskanten Ueberholmanoever gegen ein Brueckengelaender gerast waren. Beim Aufprall wurde der Wagen in Teile gerissen, alle Insassen waren auf der Stelle tot.  </field></doc></add>