<add><doc><field name="date">1999-09-26</field><field name="title">Lafontaine kritisiert Schroeder </field>
<field name="text">Der fruehere SPD-Chef Lafontaine hat sechs Monate nach seinen Ruecktritt Bundeskanzler Schroeder erstmals direkt angegriffen. Er habe seine Aemter niedergelegt, weil er grundsaetzlich, weder im Stil noch im Inhalt, mit Schroeder uebereinstimme. Durch eine andere Politik haette die SPD die Wahlniederlagen verhindern koennen, sagte Lafontaine. Nach seiner Ansicht waere es besser gewesen, wenn die Regierung an ihrem anfaenglichen Kurs festgehalten haette.  Fuehrende Sozialdemokraten kritisierten Lafontaine scharf. Bundesjustizministerin Daeubler-Gmelin warf ihm vor, er schade mit seinen jetzigen Aeusserungen und mit seinem bald erscheinenden Buch der SPD und der Regierung. Lafonataine habe als Minister die Moeglichkeit gehabt, die Politik zu machen, die er fuer richtig halte.  Der niedersaechsiche Ministerpraesident Glogowski sagte, die falsche Politik nach der Regierungsuebernahme sei hauptsaechlich auf Lafontaine zurueckzufuehren. Der SPD-Politiker sagte woertlich in einem Interview "Die Probleme begannen nicht als er gegangen ist, im Gegenteil". Andere fuehrende SPD-Politiker warfen Lafontaine Flucht aus der Verantwortung vor. Der Bundestagsabgeordnete Wiczorek verlangte sogar, dass der ehemalige SPD-Chef sein Parteibuch zurueck gibt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-26</field><field name="title">Koaltionsgespraeche in Brandenburg </field>
<field name="text">In Brandenburg haben SPD und CDU ihre Koalitionsgespraeche ergebnislos vertagt. In allen Themenbereichen gebe es noch ungeloeste Fragen sagte ein SPD-Unterhaendler. Besonders umstritten sei die Haushaltspolitik. Beide Seiten wollen aber weiterhin die Verhandlungen bis kommenden Donnerstag abschliessen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-26</field><field name="title">Stichwahl in Nordrhein-Westfalen </field>
<field name="text">Bei den kommunalen Stichwahlen in Nordrhein-Westfalen hat sich der Abwaertstrend der SPD fortgesetzt. Sie gewann zwar in Dortmund, Wuppertal und Bonn, in Koeln, Duesseldorf und Gelsenkirchen gewann aber die CDU. Juergen Ruettgers, der CDU-Landesvorsitzende sprach von einem hervorragenden Ergebnis und davon, dass die CDU nun die Partei des Ruhrgebiets sei. Der SPD-Landesvorsitzende Muentefering dagegen meinte, seine Partei sei erst nach dem Debakel der Hauptwahl vor zwei Wochen auf Touren gekommen.  Am Gesamtergebnis der nordrhein-westfaelischen Kommunalwahl aendert das Ergebnis der heutigen Stichwahl kaum noch etwas. Mit 50,3% war die CDU vor 14 Tagen zur staerksten Partei in den Kommunalparlamenten aufgestiegen und hatte die SPD mit 33,9% weit hinter sich gelassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-26</field><field name="title">Schwangerenkonfliktberatung </field>
<field name="text">Der Vorsitzende der deutschen Bischofskonferenz Karl Lehmann hat einen Ruecktritt von Bischoefen nicht ausgeschlossen, falls es beim endgueltigen Nein des Papstes zur kirchlichen Schwangerenkonfliktberatung bleibt. Im ZDF sagte Lehmann, er glaube es zwar nicht, aber es koenne auch sein, dass einer erklaert, er muesse unter diesen Umstaenden auf sein Amt verzichten. Die deutschen Bischoefe werden im November noch einmal in Rom mit dem Papst sprechen.  Bis dahin wollen zahlreiche Bischoefe die bisher praktizierte Beratung unveraendert beibehalten. Auf die Frage ob er jetzt auch mit mehr Kirchenaustritten rechne, erwiderte Lehman, das sei durchaus moeglich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-26</field><field name="title">Abschiebung von Fluechtlingen </field>
<field name="text">Bundesinnenminister Schily schliesst nicht aus, dass Fluechtlinge aus dem Kosovo, die zur Zeit in Deutschland leben, abgeschoben werden. Bei einem Besuch im Kosovo sagte Schily, aus deutscher Sicht koenne es durchaus erforderlich werden, Vertriebene zur Rueckkehr zur zwingen. Das Prinzip der freiwilligen Rueckkehr habe zwar Vorrang, da sich die Lage im Kosovo aber stabilisiere sei der deutschen Bevoelkerung auf Dauer nicht zu vermitteln, dass die Fluechtlinge nicht heimkehren muessen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-26</field><field name="title">Probleme bei Tunnelarbeiten </field>
<field name="text">Bei Tunnelarbeiten an der ICE-Neubaustrecke Koeln-Frankfurt sind mehrere Millionen Liter Wasser in eine Baugrube geflossen. Die Autobahn 560 musste teilweise gesperrt werden. Die Wassermassen spuelten grosse Mengen Kies und Schlamm mit sich. Menschen wurden nicht verletzt. Nach Angaben der Bahn wurde das Leck abgedichtet, das Wasser wurde bereits abgepumpt. Die ICE-Strecke Koeln-Frankfurt soll in drei Jahren fertig sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-26</field><field name="title">Fusion zwischen Veba und Viag </field>
<field name="text">Der Aufsichtsrat des Duesseldorfer Veba-Konzerns hat einer Fusion mit der Muenchener Viag-AG zugestimmt. Das hat die deutsche Presseagentur erfahren. Die Entscheidung des Viag-Aufsichtsrates wird heute abend erwartet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-26</field><field name="title">Formel 1 </field>
<field name="text">Ford-Pilot Johnny Herbert hat den Grossen Preis von Europa auf dem Nuerburgring gewonnen. Zweiter wurde Jarno Trulli vor Rubens Barichello und Ralf Schumacher. Das Rennen war von zahlreichen Ausfaellen gepraegt. Heinz-Harald Frentzen ist mit einem technischen Defekt ausgeschieden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-26</field><field name="title">Spanienrundfahrt </field>
<field name="text">Jan Ullrich hat als dritter deutscher Radfahrer die Spanienrundfahrt gewonnen. Auf der letzten Etappe der Vuelta rund um Madrid verteidigte er das goldene Trikot des Spitzenreiters. Fuer den 25-jaehrige Ullrich ist es der erste grosse Sieg seit seiner Knieverletzung im Juli.  </field></doc></add>