<add><doc><field name="date">1997-05-28</field><field name="title">Uneinigkeit im Streit um Steuerreform </field>
<field name="text">Im Streit um die geplante Steuerreform sind Regierungskoalition und SPD wieder auf Distanz gegangen. Kanzleramtsminister Bohl, CDU, warf der SPD nach einem Telefonat mit deren Bundesgeschaeftsfuehrerin Muentefehring vor, die Sozialdemokraten haetten kein Interesse an neuen Gespraechen.  Bohl kritisiert insbesondere, dass die SPD nicht bereit sei, ihr Steuerkonzept als Gesetzentwurf im Bundestag zur Debatte zu stellen. Die Regierungskoalition sei jedoch dazu bereit, mit der SPD Gespraeche auf Fachebene zu fuehren. Die Regierung will die Reform bis zur Sommerpause durch den Bundestag verabschieden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-28</field><field name="title">Noch keine Einigung fuer geplante Rentenreform </field>
<field name="text">Arbeitgeber, Gewerkschaften und Arbeitsminister Bluem haben noch keine gemeinsame Linie fuer die geplante Rentenreform gefunden. Nach Angaben des Arbeitsminsteriums wollen aber alle Parteien im Gespraech bleiben. Strittig sei vor allem die von der Regierung geplante Absenkung des Rentenniveaus. Grundsaetzlich einig sei man sich jedoch darin, dass das bisherige System der beitragsfinanzierten Rente erhalten bleiben soll.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-28</field><field name="title">Trauerfeier fuer verunglueckte Soldaten </field>
<field name="text">Mit einer Trauerfeier hat die Bundeswehr ihrer beiden in Bosnien umgekommenen Soldaten gedacht. Die Soldaten waren durch Schuesse eines Spaehpanzers getoetet worden. Sie gehoerten zum Jaegerbataillon 292, das in Donaueschingen stationiert ist.  Die meisten der etwa 500 Teilnehmer waren Soldaten. Klaus Ruse, Staatssekretaer im Verteidigungsministerium, sagte bei der Trauerrede, das furchtbare Unglueck habe alle Menschen erschuettert. Die beiden Toten sollen Ende der Woche in ihren Heimatorten im baden-wuerttembergischen Freiburg und in Bistro (sp?) in Neubrandenburg mit militaerischen Ehren beigesetzt werden.  Die beiden Soldaten der deutschen SFOR-Truppen in Bosnien waren am vergangenen Freitag ums Leben gekommen. Sie ueberprueften gerade ihre Fahrzeuge, als sich aus der Bordkanone eines Panzers Schuesse loesten. Die Geschosse drangen in das Innere eines anderes Panzers ein und trafen drei Besatzungsmitglieder. Die beiden Schwerverletzten, ein Unteroffizier und ein Hauptgefreiter, starben kurze Zeit nach dem Unfall. Der dritte Soldat, der dabei verletzt wurde, wird inzwischen im Bundeswehrkrankenhaus in Ulm behandelt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-28</field><field name="title">Bundesbank beraet Neubewertung der Goldreserven </field>
<field name="text">Der Zentralbankrat der Bundesbank beraet heute ueber die von der Bundesregierung gewuenschte Hoeherbewertung der Gold- und Devisenreserven. Dem Rat liegt ein Eckwertepapier fuer eine Neubewertung von Finanzminister Waigel vor. Einem Bericht der Boersenzeitung zufolge soll es danach noch in diesem Jahr eine Ausschuettung von ueber 10 Mrd. DM geben. In dem Bericht heisst es, Bundesbankpraesident Tietmeyer (sp?) habe von einer Hoeherbewertung abgeraten. Die Goldreserven der Bundesbank werden gemaess Gesetz nach dem Niederstwertprinzip verbucht. Eine Bewertung zum aktuellen Marktpreis koennte zusaetzliche Buchgewinne bis zu 40 Mrd. DM bringen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-28</field><field name="title">Europaweite Demonstrationen gegen Arbeitslosigkeit </field>
<field name="text">Mehr als 10.000 Menschen haben heute europaweit gegen Arbeitslosigkeit demonstriert. Die deutschen Gewerkschaften forderten heute in Frankfurt, die Beschaeftigung in der EU mit gemeinsamen Regelungen zu foerdern und soziale Mindeststandards festzuschreiben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-28</field><field name="title">Telekom muss Leitungen vermieten </field>
<field name="text">Die Telekom muss ihren Konkurrenten den direkten Leitungszugang bis zum Hausanschluss der Kunden ermoeglichen. Das hat Postminister Boetsch entschieden. Die Telekom duerfe ihre marktbeherrschende Stellung nicht missbrauchen, so der Postminister, sondern muesse ihre Anschluesse auch anderen Unternehmen zur Verfuegung stellen. Die Telekom hat mit dieser Entscheidung gerechnet und den moeglichen Konkurrenzunternehmen bereits Angebote unterbreitet, heisst es. Das Postministerium warnt die Telekom davor, die Preise fuer die Nutzung der Ortsnetze zu hoch anzusetzen. Wenn es ueber den Preis erneut zu Streit komme, so Postminister Boetsch, werde sein Ministerium schnelle und praezise Antworten geben. Die Telekom hat heute auch erklaert, dass sie gegen den Verkauf von T-Aktien des Bundes ueber die Boerse ist. In keinem Fall werde die Telekom einem erneuten Boersengang zustimmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-28</field><field name="title">Hauptversammlung der Daimler Benz AG </field>
<field name="text">Zu ihrer Hauptversammlung erwartete die Daimler Benz AG heute mehr als 8.000 Aktionaere. Letztes Jahr musste Vorstandschef Schremp einen Verlust von 5,7 Mrd. DM rechtfertigen. Dieses Jahr gibt es wieder Dividende. Grund dafuer sind die vorliegenden Zahlen und der Trend fuer das laufende Jahr. Von Januar bis April '97 stieg der Konzernumsatz um 15% auf 96,3 Mrd. DM. Vor allem im westeuropaeischen Ausland und in den USA stiegen die Umsaetze besonders deutlich. Das Plus spiegelt sich auch in der Mitarbeiterzahl wider: Weltweit sind heute 289.000 Mitarbeiter bei Daimler Benz beschaeftigt, im Vergleich zum Vorjahr ein Zuwachs um ein Prozent. Durch die positive Entwicklung seien auch die deutschen Arbeitsplaetze sicherer geworden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-28</field><field name="title">Angefahrenes Maedchen ist tot </field>
<field name="text">Das bei der Amokfahrt eines Geisteskranken verletzte fuenfjaehrige Maedchen ist tot. Gestern abend, zwei Tage nach der raetselhaften Attacke, erlag die kleine Julia ihren Verletzungen in einer Klinik. Der Taeter war am Sonntag Abend nahe Schwangau mit seinem Wagen in eine Urlauberfamilie gerast. Danach stellte er sich nackt vor ein Wegkreuz und rief: "ich bin Jesus".  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-28</field><field name="title">Trainer Ottmar Etzfeld bleibt bei Borussia Dortmund </field>
<field name="text">Vor dem Finale der Fussball-Champions-League hat der Praesident von Borussia Dortmund Spekulationen um den Abschied von Trainer Ottmar Etzfeld zurueckgewiesen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-28</field><field name="title">Oetker-Entfuehrer in London verhaftet </field>
<field name="text">Die britische Polizei hat den Oetker-Entfuehrer Zloff (sp?) festgenommen. Er soll in einer Bank versucht haben, alte Tausend-Mark- Scheine in Pfund umzutauschen. Bei einer Durchsuchung seines Hotelzimmers seien weitere Banknoten im Gegenwert von 10,7 Mio. DM sichergestellt worden. Zloff kann von der deutschen Staatsanwaltschaft nicht belangt werden, weil er seine Strafe abgesessen hat. Zusammen mit ihm wurde aber ein anderer Mann aus dem Raum Miesbach verhaftet, gegen den wegen des Verdachts der Geldwaesche und der Hehlerei ermittelt wird. Insgesamt wurden bislang in Deutschland und England 11,7 Mio. DM entdeckt, so dass bis auf einen Teilbetrag von 2,5 Mio. nunmehr der Verbleib der insgesamt 21 Mio. DM, die damals als Loesegeld gezahlt worden waren, aufgeklaert ist.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-28</field><field name="title">Bewegung beim Tarifgespraech im Bankgewerbe </field>
<field name="text">Im Bankgewerbe ist Bewegung in die dritte Runde der Tarifrunde gekommen. Die Arbeitgeber legten ein verbessertes Angebot vor.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-28</field><field name="title">Alibert kauft Tagheld </field>
<field name="text">Das franzoesische Kunstoffunternehmen Alibert (sp?) uebernimmt die Tagheld AG. Ein Abbau von Arbeitsplaetzen sei nicht geplant.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-28</field><field name="title">Selbstgebastelte Bombe explodiert </field>
<field name="text">In einer Hauptschule von Muenster ist eine selbstgebastelte Bombe explodiert. Ein Sprengstoffexperte der Polizei wurde am Auge verletzt, Schueler und Lehrer waren nicht in Gefahr. Die Bombe war offenbar im Chemieraum von zwei dreizehn und fuenfzehn Jahre alten Schuelern deponiert worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-28</field><field name="title">Heiraten wird teurer </field>
<field name="text">Heiraten wird teurer. Nach Angaben des Bundesinnenministeriums steigen die Gebuehren bei den Standesaemtern um rund 30 DM.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-28</field><field name="title">Tennis </field>
<field name="text">Steffi Graf hat ihr Zweitrundenspiel bei den French Open gewonnen. Sie gewann zwar mit 6:3 und 6:3 nach 55 Minuten, aber ueberzeugend war ihre Leistung heute sicherlich nicht. Die fuenfmalige French Open-Siegerin hatte Probleme mit der zehn Jahre juengeren Franzoesin. Steffi Grafs Spiel wirkte im Vergleich zum gestrigen Match gegen die Argentinierin Paola Suarez bei weitem nicht so rund. Gestern benoetigte 54 Minuten und gab dabei fuenf Spiele ab, heute benoetigte sie eine Minute laenger und gab ein Spiel mehr ab. Steffi Graf steht in Runde drei und trifft dort entweder auf die Japanerin Naoko Kitschimuta (sp?) oder auf die Spanierin Marie Serna (sp?).  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-28</field><field name="title">Fussball </field>
<field name="text">Im Finale des Champions League gewann am Abend Borussia Dortmund mit 3:1 gegen Juventus Turin. Damit ist zum ersten Mal ein deutscher Verein im Endspiel der Champions League nicht  nur vertreten, sondern auch erfolgreich gewesen.  </field></doc></add>