<add><doc><field name="date">1997-12-28</field><field name="title">DGB-Chef gegen weiteren Lohnverzicht </field>
<field name="text">Frankfurt am Main. Der Vorsitzende des deutschen Gewerkschaftsbundes Schulte hat sich gegen einen weiteren Lohnverzicht der Arbeitnehmer ausgesprochen. In der Tarifpolitik sei die Schmerzgrenze fuer die Arbeitnehmer erreicht und ihre Leidensfaehigkeit am Ende, sagte Schulte in einem Interview. Der DGB-Chef verwies dazu auf die finanziellen Belastungen der Beschaeftigten waehrend der vergangenen Jahre sowie auf ihre Beitraege zur Standortsicherung. Schulte forderte von den Arbeitgebern deshalb eine Trendwende auf dem Arbeitsmarkt als Gegenleistung. Wenn sie ausbleibe, werden die Gewerkschaften tarifpolitisch eine andere Gangart einschlagen, erklaerte Schulte knapp drei Wochen vor den naechsten wichtigen Tarifverhandlungen fuer den oeffentlichen Dienst.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-28</field><field name="title">Zwickel greift Metallarbeitgeber an </field>
<field name="text">Der Vorsitzende der IG Metall Zwickel hat den Metallarbeitgebern vorgeworfen, den Flaechentarifvertrag aushoehlen zu wollen. Gegenueber dem Handelsblatt sagte Zwickel, Gesamtmetall strebe amerikanische Zustaende an. Der Vorschlag von Metallarbeitgeberpraesident Stumpfe laufe darauf hinaus, die Zustaendigkeit der Tarifvertragsparteien in die Betriebe zu verlagern. Dadurch wuerden die Flaechentarifvertraege inhaltsleer und das Streikrecht der Gewerkschaften durch die Hintertuer abgeschafft. Nach den Worten Zwickels will die IG Metall im Januar Eckpunkte fuer eine Tarifreform beschliessen und darueber dann mit den Arbeitgebern verhandeln.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-28</field><field name="title">Union fuer Korruptionszentralregister </field>
<field name="text">Firmen, die ihre Auftraege durch Bestechungen bekommen haben, sollen nach dem Willen von Unionspolitikern aus Bund und Laendern haerter bestraft werden. Der Vorsitzende der rheinland-pfaelzischen CDU Boehr beispielsweise verlangte ein bundesweites Zentralregister fuer korrupte Firmen, die nach einer Verurteilung fuenf Jahre lang von allen oeffentlichen Auftraegen ausgeschlossen bleiben sollen. Nach Erkenntnissen der Schwerpunktstaatsanwaltschaften in Frankfurt und Muenchen nimmt unterdessen die Korruption in Deutschland immer groessere Ausmasse an. In einem Zeitungsbericht wird der Frankfurter Oberstaatsanwalt Schaupensteiner mit der Aussage zitiert, dass bei Haelfte der oeffentlichen Bauten Korruption im Spiel sei und sich dadurch die Leistungen um etwa 30 Prozent verteuerten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-28</field><field name="title">Wulf fuer oekologische Steuerreform </field>
<field name="text">Der niedersaechsische CDU-Spitzenkandidat Wulf hat eine oekologische Steuerreform gefordert. Gegenueber der deutschen Presseagentur sagte Wulf, in den naechsten Jahren muessten indirekte Steuern wie die Mehrwert- und Mineraloelsteuer angehoben und dafuer die Lohnsteuer gesenkt werden. Ein umweltgerechter Umbau des Steuersystems setze aber Strukturveraenderungen voraus. Fuer die fehle der deutschen Innenpolitik aber die Kraft, sagte der CDU-Politiker.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-28</field><field name="title">Drechsler: Teufel soll gegen den Laenderfinanzausgleich klagen </field>
<field name="text">Der Generalsekretaer der baden-wuerttembergischen SPD, Drechsler, hat die Landesregierung aufgefordert, gegen den Laenderfinanzausgleich zu klagen. Das Ausgleichssystem sei ungerecht und muesse geaendert werden. Drechsler sagte, es sei voellig unverstaendlich, warum Ministerpraesident Teufel seit Monaten den Gang zum Bundesverfassungsgericht androhe, aber noch immer nicht vollzogen habe. Sollte Teufel Zweifel an der Verfassungswidrigkeit des Finanzausgleichs haben, muesse er den Klageweg aufgeben und wieder auf politische Verhandlungen setzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-28</field><field name="title">Flugzeugrakete Taurus wird voraussichtlich entwickelt </field>
<field name="text">Der Bewilligungsausschuss des Bundestages stimmt der Entwicklung der neuen Flugzeugrakete Taurus voraussichtlich zu. Der Vorsitzende des Ausschusses, Austermann, sagte im Handelsblatt, Verteidigungsminister Ruehe wolle den Entwicklungsauftrag der DASA-Tochter LKAF in Muenchen geben. Fuer die Entwicklung und Anschaffung von Taurus sind ueber 2 Milliarden DM veranschlagt. Die Flugzeugrakete soll unter anderem fuer den Eurofighter produziert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-28</field><field name="title">Jugendumweltkongress eroeffnet </field>
<field name="text">Nordrhein-Westfalens Umweltministerin Hoehn hat am Abend den fuenften Jugendumweltkongress eroeffnet. Die Veranstalter des sechstaegigen Treffens sind der Bund fuer Umwelt und Naturschutz Deutschland, BUND, und der Naturschutzbund Deutschland, NABU. Insgesamt nehmen etwa 700 junge Leute zwischen 16 und 25 Jahren an dem Kongress teil. In Arbeitskreisen und Workshops wollen die Teilnehmer diskutieren, wie zukuenftig, so woertlich, das Leben in Stadt und Land gestaltet werden soll.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-28</field><field name="title">Philippinisches Militaer jagt Buess-Entfuehrer </field>
<field name="text">Die philippinische Armee jagt die Entfuehrer des freigelassenen deutschen Geschaeftsmannes Buess. An der Suche nach den Geiselnehmern beteiligen sich auch Hubschrauber und Flugzeuge. Buess war am Freitag nach 109 Tagen freigekommen, nachdem die Familie rund 207.000 DM bezahlt hatte. In der Zwischenzeit ist wieder ein Mann entfuehrt worden. Der 65jaehrige Besitzer einer Kokusnussplantage sei von vier bewaffneten Maennern in ein Auto gezerrt und verschleppt worden, so die Polizei. Ueber die Forderungen der Entfuehrer wurde nichts bekannt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-28</field><field name="title">Ueberfall auf Landshuter Taxifahrerin </field>
<field name="text">Die Polizeidirektion Landshut fahndet nach einem Mann und einer Frau, die in der vergangenen Nacht eine Landshuter Taxifahrerin beraubt hatten. Sie hatte die beiden gegen Mitternacht mitgenommen und war von ihnen nach Haunwang bei Berghofen gelotst worden. Statt den Fahrpreis zu erhalten wurde ihr dann eine Ladung Reizgas ins Gesicht gesprueht. Der Mann und die Frau fluechteten mit dem Taxi und den Tageseinnahmen der Fahrerin von etwa 177 DM. Das Fahrzeug ist inzwischen verlassen in einer Landshuter Wohnsiedlung gefunden worden. Die beiden Taeter sind fluechtig.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-28</field><field name="title">Drei Kinder beim Spielen mit Feuerwerkskoerpern verletzt </field>
<field name="text">Drei Kinder sind beim Spielen mit Feuerwerkskoerpern verletzt worden. Die 10 bis 13jaehrigen Jungen zuendeten die Feuerwerkskoerper an, steckten sie in eine Glasflasche und verschlossen diese. Kurz danach explodierte diese. Umherfliegende Glassplitter verletzten die Kinder an Armen, Haenden und im Gesicht. Nach Angaben der Polizei handelte es sich um die sogenannte freiverkaeufliche Feuerwerkskoerper der Klasse 1, die auch an unter 18jaehrige verkauft werden duerfen. Die Polizei mahnt, auch diese seien gefaehrlich, wenn Unfug damit getrieben werde.  </field></doc></add>