<add><doc><field name="date">1999-10-22</field><field name="title">Panzerstreit soll im Koalitionsausschuss diskutiert werden </field>
<field name="text">Die Buendnisgruenen fordern eine Verschaerfung der Waffenexportrichtlinien. Hintergrund ist der Streit in der rot-gruenen Koalition um die Lieferung eines Testpanzers in die Tuerkei. Die verteidigungspolitische Sprecherin der Buendnisgruenen, Beer, sagte der in Berlin erscheinenden Tageszeitung, es reiche nicht aus, ein oder zwe Woerter in den Richtlinien zu ergaenzen, um die gruene Seele zu beruhigen. Sie unterstrich, Waffen duerften auch in NATO-Laender nur dann verkauft werden, wenn dort die Menschenrechte eingehalten wuerden. Der Gruenen-Bundesgeschaeftsfuehrer Buettigkofer hatte zuvor erklaert, seine Partei wolle in dieser Frage die Oeffentlichkeit mobilisieren. Er unterstrich in Berlin, das konkrete Ergebnis werde man vom Verlauf des Koalitionsgespraeches am Montag abhaengig machen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-22</field><field name="title">Union will Gesundheitsreform im Bundesrat scheitern lassen </field>
<field name="text">Trotz der in Aussicht gestellten Finanzhilfen fuer die Ostkassen will die Union die Gesundheitsreform im Bunderat aufhalten. CDU/CSU-Fraktionsfuehrer Schaeuble wies in Baden-Baden Berichte zurueck, wonach einige der neuen Laender aus der Unionslinie ausscheren und das Projekt unterstuetzen wollten. Bundesgesundheitsministerin Fischer hat den verschuldeten Ostkassen Unterstuetzung in Milliardenhoehe von ihren Westschwestern angekuendigt, diese aber an ihre Reformplaene gekoppelt. Das Projekt soll Anfang des Monats vom Parlament verabschiedet werden, in den Kernpunkten jedoch auf die Zustimmung der Laenderkammer angewiesen sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-22</field><field name="title">Fischer beschwoert deutsch-franzoesische Beziehungen </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Fischer hat die deutsch-franzoesischen Beziehungen erneut als unersetzbar fuer die Entwicklung Europas bezeichnet. Bei der Eroeffnung des ersten deutsch-franzoesischen Forums in Paris wiesen er und sein franzoesischer Kollege Vedrine die Darstellung zurueck, das Verhaeltnis zwischen beiden Laendern habe sich erheblich abgekuehlt. Natuerlich gebe es gelegentlich Meinungsverschiedenheiten, aber gerade aus Gegensaetzlichkeit entstehe Dynamik, so Fischer. Auf dem Forum diskutieren Politiker, Journalisten und Experten noch bis morgen ueber Fragen der Medien und Kommunikationspolitik.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-22</field><field name="title">Schroeder verteidigt Neubau des Kanzleramtes in Berlin </field>
<field name="text">Regierungschef Schroeder hat die Architektur des neuen Kanzleramtes in Berlin verteidigt. Beim Richtsfest sagte er, der Bau sei kein Zeichen fuer den Drang nach neudeutscher Grossmannsucht. Das Gebaeude wird voraussichtlich 465 Mio. DM kosten; das sind 60 Mio. DM mehr, als zunaechst geplant. Die Fertigstellung soll sich um ein Jahr bis Ende 2000 verschieben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-22</field><field name="title">USA sind auf EXPO 2000 nicht mit eigenem Pavillon vertreten </field>
<field name="text">Die Vereinigten Staaten werden nicht mit einem eigenen Pavillon auf der Weltausstellung EXPO 2000 vertreten sein. Entsprechend aeusserte sich der amerikanische Botschafter in Deutschland, Kornblum. Die Anstrengungen, private Sponsoren fuer den Bau des Gebaeudes in Hannover zu finden, seien erfolglos gewesen. Sowohl Kormblum als auch EXPO-Chefin Breuel bedauerten in einer gemeinsamen Erklaerung diese Entwicklung. Ein Sprecher der Weltausstellung wies darauf hin, dass die Anmeldung der USA trotzdem bestehen bleibe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-22</field><field name="title">Scharfe Auseinandersetzungen um Gesundheitsreform </field>
<field name="text">In der Gesundheitspolitik wird der Tonfall immer schaerfer. Der Aerzteverband Hartmannbund begann seine Hauptversammlung in Baden-Baden mit Attacken auf Gesundheitsministerin Fischer. Der Vorsitzende Thomas sagte, die Gesetzesvorhaben zur Gesundheitsreform zeigten "ideologische Verbohrtheit und eine tragische Abwesenheit von Sachverstand." Der CDU-Vorsitzende Schaeuble sagte zu, seine Partei werde der Gesetzesvorlage im Bundesrat nicht zustimmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-22</field><field name="title">Weiterhin Streit in Rentenpolitik </field>
<field name="text">In der Rentenpolitik kommen Regierung, Opposition und Tarifparteien weiterhin nicht auf einen Nenner. Arbeitsminister Riester warf CDU-Spitzenpolitikern vor, Gespraeche ueber die kuenftige Finanzierung der Rente zu verweigern. CDU-Chef Schaeuble und der Landesvorsitzende Nordrhein-Westfalens, Ruettgers, haetten vor Gespraechsangeboten zu diesem Thema "gekniffen", sagte Riester in der ARD. Bundeskanzler Schroeder sagte dem Berliner "tagesspiegel", die Arbeitgeber uebersaehen, dass sie mit dem Tariffonds-Modell erstmals langfristige Tarifvertraege abschliessen koennten.  </field></doc></add>