<add><doc><field name="date">1998-01-21</field><field name="title">Kohl fordert auf Innovationskongress zu "grosser Anstrengung" auf </field>
<field name="text">Deutschland muss nach den Worten von Bundeskanzler Kohl grosse Anstrengungen unternehmen, um international wettbewerbsfaehig zu bleiben. Statt vieler kleiner Schritte sei ein grosser Sprung noetig, sagte der CDU-Vorsitzende auf dem Innovationskongress seiner Partei in Bonn. Er raeumte ein, dass in diesem Jahr nicht mehr mit einem starken Rueckgang der Arbeitslosigkeit gerechnet werden koenne. Der Schluessel zu neuen Stellen sei Innovation in Wissenschaft und Technik. Der Kanzler forderte die Arbeitgeber auf, ihrer sozialen Verantwortung gerecht zu werden. Die Unternehmer sollten nicht immer nur staerkere Einschnitte im Sozialsystem verlangen. Sozialdemokraten und Buendnis 90/Die Gruenen kritisierten den Innovationskongress. SPD-Bundesgeschaeftsfuehrer Meuntefering erklaerte in Bonn, die Union habe in ihrer Regierungszeit die Forschungsaufgaben auf einen historischen Tiefstand gefahren und dadurch Ideen fuer innovative Produkte bereits im Keim erstickt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-21</field><field name="title">Gesamtmetall begruesst Reformangebot der Gewerkschaft </field>
<field name="text">Der Vorsitzende des Arbeitgeberverbandes Gesamtmetall, Stumpfe (sp?), hat das Verhandlungsangebot der IG Metall zur Reform der Flaechentarifvertraege grundsaetzlich begruesst. Es sei ein positives Signal, dass die Gewerkschaft die Reformbeduerftigkeit der Flaechentarifvertraege erkannt habe, sagte Stumpfe der Wirtschaftsnachrichtenagentur ADX. Die IG Metall hatte zuvor eingeraeumt, dass die Tarifvertraege in manchen Punkten der Entwicklung in den Betrieben weit hinterherhinkten. Man wolle deshalb in allen Bezirken mit den Arbeitgebern ueber eine Reform sprechen, sagte IG Metall-Chef Zwickel nach einer Klausurtagung seiner Organisation in Frankfurt/Main. Arbeitszeitkorridore zwischen 30 und 40 Wochenstunden, wie sie die Unternehmer fordern, lehne die Gewerkschaft weiterhin ab. Zudem warnte Zwickel die Arbeitgeber vor einer Aushoehlung des Tarifsystems.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-21</field><field name="title">ZDK: Ausstieg aus Beratung waere "unterlassene Hilfeleistung" </field>
<field name="text">Noch vor dem offiziellen Eintreffen des Papstbriefes hat das Zentralkomittee der deutschen Katholiken den Willen bekraeftigt, die Beratung fuer Schwangere weiterhin sicherzustellen. Der Praesident der Organisation, Mayer (sp?), sagte in Bonn, durch die Arbeit katholischer Stellen sei jaehrlich tausenden von Kindern das Leben gerettet worden. Ein Ausstieg kaeme unterlassener Hilfeleistung gleich. Das ZDK verstehe es daher als seine Pflicht, katholischen Christen auch weiterhin die Moeglichkeit zu erhalten, im Rahmen des gesetzlichen Systems den Dienst am Leben fortzusetzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-21</field><field name="title">Caritas: immer mehr Deutsche leben in Armut </field>
<field name="text">Der Caritas-Verband sieht immer mehr Familien und Alleinerziehende in Deutschland in die Armut abrutschen. Es schreie zum Himmel, dass es sich finanziell lohne, keine Kinder zu haben, sagte der Praesident des deutschen Caritas-Verbandes, Buschmann (sp?) in Frankfurt/Main. Von einer sozialgerechten Familienpolitik koenne trotz aller Beteuerungen von Politikern keine Rede sein. Das Problem der verdeckten Armut sei in vielen Familien gegenwaertig. Als Jahresthema habe die Caritas daher das Motto "Arme Familien - arme Gesellschaft" gewaehlt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-21</field><field name="title">Krupp/Thyssen muss Strafe wegen Preisabsprachen zahlen </field>
<field name="text">Die EU-Komission hat gegen mehrere europaeische Stahlhersteller Geldbussen in Hoehe von insgesamt 54 Mio. DM wegen verbotener Preisabsprachen verhaengt. Wie die Behoerde in Bruessel mitteilte, soll allein das deutsche Unternehmen Krupp/Thyssen/Nirosta 16 Mio. DM bezahlen. Nach Angaben der Komission fuehrte die Absprache zwischen Januar 1994 und Maerz 1995 fast zu einer Verdoppelung der Preise fuer Flachstahlprodukte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-21</field><field name="title">Bau der A 20 zunaechst gestoppt </field>
<field name="text">Das Bundesverwaltungsgericht hat den Bau der Ostsee-Autobahn in der Naehe von Luebeck einstweilen gestoppt. Das Land Schleswig-Holstein habe beim Planfeststellungsbeschluss moeglicherweise Richtlinien der Europaeischen Union zum Naturschutz nicht beachtet, entschieden die Richter in Berlin. Die Klage eines Naturschutzverbandes gegen den Bau der Autobahn A 20 koennte somit erfolgreich sein. Die sofortige Vollziehung des Planfeststellungsbeschlusses werde damit aufgehoben. In Mecklenburg-Vorpommern sind bereits mehrere Abschnitte der A 20 fertiggestellt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-21</field><field name="title">Hessen und Schleswig-Holstein: Abschiebestopp fuer Algerien </field>
<field name="text">Als Reaktion auf die Massaker in Algerien haben die Innenminister von Hessen und Schleswig-Holstein einen vorlaeufigen Abschiebestopp fuer Fluechtlinge aus dem nordafrikanischen Land veranlasst. Der schleswig-holsteinische Innenminister Wienholz (sp?) begruendete die Entscheidung damit, dass in Algerien buergerkriegsaehnliche Zustaende herrschten. Auch Hessen will zumindest bis zur Innenministerkonferenz am 2. Februar keine Algerier mehr in ihre Heimat zurueckschicken. Straftaeter bleiben ausgenommen. Unterdessen hat die Europaeische Union Algerien aufgefordert, konkrete Vorschlaege zur Eindaemmung des Terrorismus zu machen. Bei einer Bombenexplosion in der Hauptstadt Algier kamen heute nach Augenzeugenberichten wieder mindestens zwei Menschen um Leben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-21</field><field name="title">EU verhaengt Exportverbot fuer Schweine aus Norddeutschland </field>
<field name="text">Wegen der Schweinepest in Deutschland hat die Europaeische Union ein Exportverbot fuer Schweine aus Nordostdeutschland verhaengt. In Bruessel hiess es, der staendige Veterinaerausschuss habe das Embargo am Abend verabschiedet. Von dem Ausfuhrverbot seien acht Landkreise und fuenf kreisfreie Staedte betroffen. Sobald die EU-Regelung in Kraft tritt, muessen Belgien und Oesterreich bereits verhaengte Importverbote wieder aufheben. Auch in Tschechien gilt seit heute ein Einfuhrverbot fuer Schweine und Schweinefleisch aus Deutschland.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-21</field><field name="title">Streit um Regionalisierung der Krankenkassenbeitraege beigelegt </field>
<field name="text">In der Union ist der Streit um die Regionalisierung der Krankenkassenbeitraege offenbar beigelegt. Nach Informationen des NDR wollen Bayern und Baden-Wuerttemberg ihre bisherige Forderung bis zum Jahre 2001 zurueckstellen. Die Einigung sei in einem Gespraech beider Laender mit Bundesgesundheitsminister Seehofer und Kanzleramtsminister Bohl erreicht worden. Die unionsregierten Laender Bayern und Baden-Wuerttemberg hatten im Bundesrat mit Widerstand gegen die geplante Finanzhilfe fuer die ostdeutschen Krankenkassen gedroht, wenn nicht rechtzeitig im Gesetz ein Einstieg in die Regionalisierung festgeschrieben werde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-21</field><field name="title">Suche nach abgestuerztem Bundeswehr-Tornado dauert an </field>
<field name="text">Vor der Nordseeinsel Borkum dauert die Suche nach einer Bundeswehrmasschine an, die gestern Abend bei einem Uebungsflug abgestuerzt war. Wie ein Sprecher des Flottenkommandos in Gluecksburg mitteilte, wurden inzwischen Truemmerteile des Tornados entdeckt. Dagegen blieb die Suche nach den beiden Besatzungsmitgliedern bisher erfolglos. Die Maschine war auf dem Rueckflug aus den Niederlanden, als gegen 20.00 Uhr der Funkkontakt abbrach.  </field></doc></add>