<add><doc><field name="date">2000-01-14</field><field name="title">Hessen-CDU: 13 Mio. DM faelschlich als "anonyme Vermaechtnisse" verbucht </field>
<field name="text">Hessens Ministerpraesident Koch hat zugegeben, dass Zuwendungen an die hessische CDU zwischen 1989 und 1996 von knapp 13 Mio. DM entgegen bisheriger Darstellung nicht auf anonymen Vermaechtnissen beruhen. Vor der Presse in Hofheim sprach Koch von einem "schwarzen Tag fuer die CDU". Der damalige CDU-Landesvorsitzende Kanther bestaetigte, bei den Millionen handele es sich in Wahrheit um Ruecktransfers von im Ausland geparkten CDU-Finanzen. Auf dem Auslandskonto befaenden sich noch immer 17 Mio. DM. Koch habe von den Vorgaengen nichts gewusst.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-14</field><field name="title">Schaeuble: Oeffentlichkeit anerkennt Aufklaerungsbestrebungen </field>
<field name="text">Mit Bestuerzung hat die CDU-Spitze auf die neuesten Enthuellungen in der Spendenaffaere der hessischen Christdemokraten reagiert. Parteichef Wolfgang Schaeuble sagte in der ARD, die Oeffentlichkeit sehe aber, dass diejenigen, die Verantwortung truegen, alles taeten, um die Affaere rueckhaltslos aufzuklaeren. Dies sei zwar schwierig und schmerzhaft und mit neuen Verdaechtigungen verbunden, "aber wir tun es", sagte Schaeuble. Der Spitzenkandidat der Nord-CDU, Ruehe, begruesste die Aufklaerung der Hessen-CDU. Er wolle auch im Wahlkampf weiter auf den CDU-Vorsitzenden Schaeuble setzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-14</field><field name="title">CDU will unabhaengige Komission zu Spendenaffaere einberufen </field>
<field name="text">Die CDU-Fuehrung will sich in der Parteispendenaffaere von einer unabhaengigen Komission beraten lassen. Parteichef Schaeuble gab in Berlin bekannt, Altbundespraesident Herzog, Ex-Bundesbankpraesident Tietmeyer und der ehemalige Verfassungsrichter Kirchof haetten sich auf seine Bitte hin bereiterklaert, diese Aufgabe zu uebernehmen. Schaeuble sagte weiter, die Fehler der Vergangenheit duerften sich nicht wiederholen, alle notwendigen Massnahmen muessten sofort ergriffen werden. Die SPD veroeffentlichte derweil eine Liste mit 26 Zeugen fuer den Untersuchungsausschuss der CDU-Spendenaffaere.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-14</field><field name="title">Mannesmann-Chef Esser verspricht weiteren Kursanstieg </field>
<field name="text">Mit dem Versprechen eines weiteren Kursanstieges und einem moeglichen Boersengang des Internet-Geschaefts will Mannesmann die Uebernahmeschlacht mit Vodafone fuer sich entscheiden. Mannesmann-Chef Esser empfahl den Aktionaeren, nichts zu tun, und die Mannesmann-Aktien zu behalten. Zugleich versprach er ihnen in den kommenden 18 Monaten einen weiteren Anstieg des Aktienkurses auf 350 Euro. Vodafone-Chef Gent meinte, Mannesmann habe nicht klarmachen koennen, was es alleine besser machen koenne, als zusammen mit Vodafone.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-14</field><field name="title">Zustand der an Lassa-Fieber erkrankten Studentin weiter kritisch </field>
<field name="text">Der Zustand der am Lassa-Fieber erkrankten Studentin ist unveraendert kritisch. Es bestehe aber keine akute Lebensgefahr, so der behandelnde Arzt in Wuerzburg. Am Abend hiess es, die Virenkonzentration habe sich nicht mehr erhoeht. Die Behoerden suchen weiter nach Menschen, die Kontakt zu der jungen Frau hatten. Rund 80 Flugpassagiere haben sich bisher gemeldet. Anzeichen fuer Infizierungen anderer gibt es noch nicht. Folgende Hotline wurde eingerichtet: 0711/1849328. Die Frau war am 6. und 7. Januar mit den Air-Portugal-Fluegen TP3149 aus Abidjan und TP5576 von Lissabon nach Frankfurt geflogen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-14</field><field name="title">SPD und Gruene einig ueber Zeitrahmen des Atomausstiegs </field>
<field name="text">SPD und Gruene haben sich ueber den Zeitrahmen fuer einen Ausstieg aus der Atomenergie geeinigt. In einem Spitzengespraech zwischen den zustaendigen Ministern und Bundeskanzler Schroeder soll am Mittwoch die Verhandlungsrunde fuer die Konsensgespraeche mit der Atomindustrie vereinbart werden. Das teilten Bundesumweltminister Trittin und Gruenen-Fraktionschef Schlauch auf einer Klausurtagung der Gruenen in Woerlitz mit. Am Samstag wollen die Fraktionsfuehrungen von SPD und Gruenen in Bonn eine gemeinsame Linie fuer die Verhandlungen ueber die Rentenreform abstecken.  </field></doc></add>