<add><doc><field name="date">1997-04-28</field><field name="title">EU-Staaten wollen wieder Botschafter in den Iran schicken </field>
<field name="text">Die Botschafter der meisten EU-Staaten werden in den naechsten Tagen in den Iran zurueckkehren. Das haben die Aussenminister der Union vereinbart. Die Diplomaten waren als Reaktion auf das Mykonos-Urteil aus Teheran zurueckgerufen worden.  In dieser sensiblen Phase der Beziehungen zwischen der EU und dem Iran sei es wichtig, die Botschafter vor Ort zu haben, sagte ein hoher Beamter. Gleichzeitig deutete er an, dass einige Staaten darauf gedraengt hatten, ihre Vertreter bereits vor dem Aussenministertreffen in Luxemburg nach Teheran zurueckzuschicken. Eine Mehrheit der EU-Regierungen hat das aber offenbar zurueckgewiesen. Es wurde als das falsche Signal betrachtet, so der Diplomat. Entgegen Meldungen aus Teheran will die EU den kritischen Dialog aber nicht wieder aufnehmen - auch das wurde im Vorfeld des Aussenministertreffens bekannt. Diesen kritischen Dialog hatten die Staaten der Union offiziell nach dem Berliner Mykonos-Urteil abgebrochen. Die Richter halten es fuer erwiesen, dass iranische Politiker die Ermordung von vier oppositionellen Kurden zu verantworten haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-28</field><field name="title">Bundesregierung will Rueckgabepflicht fuer Altbatterien </field>
<field name="text">Die Bundesregierung will eine Rueckgabe- und Ruecknahmepflicht fuer Altbatterien. Das Bundeskabinett hat beschlossen, dass Hersteller und Handel alte Batterien kuenftig kostenlos zuruecknehmen muessen.  Ausnahme: neue Auto- und Motorradbatterien kosten kuenftig zusaetzlich fuenfzehn Mark Pfand. Der entfaellt aber, gibt der Kunde eine Altbatterie zurueck. Der Handel muss den Verbraucher darueber informieren, wo er seine alten Batterien abgeben oder entsorgen kann. Die Kunden sind verpflichtet, Batterien zurueckzugeben. Batteriehersteller und Verkaeufer werden aufgefordert, ein gemeinsames Rueckgabesystem einzufuehren. Mit der Verordnung will Bonn auch zwei EU-Richtlinien umsetzen, wonach extrem quecksilberhaltige Batterien verboten und schadstoffhaltige Energietraeger gekennzeichnet werden sollen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-28</field><field name="title">Steuerstreit: SPD-Vorstand unterstuetzt Lafontaines Linie </field>
<field name="text">Im Steuerstreit mit der Koalition hat SPD-Chef Lafontaine nach eigenen Worten die volle Unterstuetzung des Parteivorstandes. Nach der Sitzung des Gremiums sagte Lafontaine, ueber die Steuerpolitik herrsche im Vorstand grosse Einmuetigkeit. Es gebe immer einzelne Mitglieder, die eine andere Sichtweise haetten. Lafontaine versicherte, er sei jederzeit zu Vereinbarungen mit der Regierung bereit, wenn diese Arbeitsplaetze schafften und oekonomisch sinnvoll seien.  Die Regierung beschloss unterdessen zur geplanten Unternehmenssteuerreform den Vermittlungsausschuss von Parlament und Bundesrat anzurufen. Letzterer hat dem Gesetzentwurf am Freitag die Zustimmung verweigert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-28</field><field name="title">Grosskundgebung gegen Sozialabbau und fuer mehr Arbeitsplaetze </field>
<field name="text">Bei einer Grosskundgebung in Chemnitz haben rund 20.000 Menschen gegen Sozialabbau und fuer mehr Arbeitsplaetze demonstriert. Zu der Kundgebung hatten Gewerkschaften, Buergerinitiativen, Kirchen und Wohlfahrtsverbaende aufgerufen. Sie wollen ein sogenanntes "Buendnis von unten" bilden und Druck auf die Regierungen in Dresden und Bonn ausueben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-28</field><field name="title">Ost-Justizminister lehnen Diskussion um Bodenreform ab </field>
<field name="text">Die Justizminister der Neuen Laender lehnen eine Korrektur der Bodenreform in Ostdeutschland ab. Nach einer Tagung in Weimar sprachen sich die Ressortchefs gegen eine Bundesratsinitiative zur eindeutigen Klaerung der Bodenreform in der sowjetischen Besatzungszone zwischen 1945 und 1949 aus. Dies sei nicht noetig, da die Gesetzeslage eindeutig sei. Das Bundesverfassungsgericht hat bereits zweimal Klagen von Alteigentuemern zurueckgewiesen.  Ausserdem lehnten die Justizminister eine Verlaengerung der Verjaehrungsfristen fuer DDR-Unrecht und fuer vereinigungsbedingte Wirtschaftskriminalitaet aus rechtstaatlichen Gruenden ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-28</field><field name="title">SPD will Transrapid durch Bundesrechnungshof ueberpruefen lassen </field>
<field name="text">Die Sozialdemokraten wollen die neuen Regierungsplaene fuer die Magnetschwebebahn Transrapid vom Bundesrechnungshof ueberpruefen lassen. Die verkehrspolitische Sprecherin der SPD-Fraktion, Ferner (sp?), warf Minister Wissmann vor, er habe sich von der Industrie ueber den Tisch ziehen lassen.  Das Bundeskabinett hatte zuvor das ueberarbeitete Konzept fuer Bau und Finanzierung der Transrapid-Strecke gebilligt. Danach werden die Baukosten bei knapp 10 Milliarden Mark liegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-28</field><field name="title">EU geht haerter gegen organisiertes Verbrechen vor </field>
<field name="text">Die Europaeische Union will haerter gegen das organisierte Verbrechen vorgehen. Die Innen- und Justizminister billigten in Luxemburg einen Aktionsplan, der beim EU-Gipfel im Juni in Amsterdam verabschiedet werden soll. Das Papier sieht unter anderem vor, die Befugnisse der europaeischen Polizeibehoerde Europol zu erweitern. Die Behoerde soll in Zukunft Ermittlungsverfahren in den Mitgliedslaendern koordinieren und eigene Ermittler einsetzen duerfen. Bisher ist Europol nur fuer das Sammeln und den Austausch von Informationen zustaendig.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-28</field><field name="title">Salamander: Keine Aenderung der Eigentuemerstruktur </field>
<field name="text">Beim Schuhhersteller Salamander in Kornwestheim bei Stuttgart wird die Eigentuemerstruktur vorerst nicht veraendert. Das teilte ein Sprecher des Unternehmens nach einer Sitzung des Aufsichtsrates mit. In Medienberichten hatte es zuvor geheissen, einige der Grossaktionaere, darunter Banken und Versicherungen, wollten ihre Anteile bei Salamander aufgeben. Auch ueber eine Beteiligung der Jenoptik AG war spekuliert worden. Dies sei, so der Unternehmenssprecher, jedoch kein Thema der Sitzung gewesen. Auf der Tagesordnung stand den Angaben zufolge der Jahresabschluss 1996. Darin wird ein Verlust von ueber 21 Millionen Mark ausgewiesen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-28</field><field name="title">Weiter Streik bei Air Inter Europe </field>
<field name="text">Im franzoesischen Flugverkehr muss auch weiterhin mit Behinderungen gerechnet werden. Die Piloten der Inlandsgesellschaft Air France Europe beschlossen heute, ihren Streik morgen und uebermorgen fortzusetzen. Sie wollen damit gegen ihre Arbeitsbedingungen protestieren. Am Mittwoch wollen ausserdem die Fluglotsen auf dem Pariser Flughafen Orly in den Ausstand treten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-28</field><field name="title">Eishockey-WM: Erneute Niederlage des deutschen Teams </field>
<field name="text">Die deutsche Eishockeynationalmannschaft hat auch ihr zweites Weltmeisterschaftsspiel verloren. Gegen Russland gab es eine 1:5 Niederlage.  </field></doc></add>