<add><doc><field name="date">1998-12-19</field><field name="title">Erneut Anschlag auf die Deutsche Bahn </field>
<field name="text">Einen Tag nach dem Bekanntwerden des Erpressungsfalls bei der Deutschen Bahn ist erneut ein Anschlag veruebt worden. Unbekante Taeter haben am Morgen an der Bahnstrecke Soltau-Hannover Baumstaemme ueber die Gleise gelegt. Ein Nahverkehrszug fuhr bei Fallingbostel in Niedersachsen in das Hindernis, es gab jedoch keine Verletzten. Es ist noch unklar, ob der Anschlag im Zusammenhang mit den Erpressungen der Deutschen Bahn steht. Der Bundesgrenzschutz hat jedenfalls die Ermittlungen aufgenommen und die Bahnstrecke mit einem Hubschrauber abgesucht. Zum Tathergang weiss man bisher folgendes: Die Taeter hatten sechs Baumstaemme gefaellt und quer ueber die Gleise gelegt. Das groesste Hindernis, ein 15 Meter langer Stamm brachte die Regionalbahn zum Stehen. An der Lokomotive entstand Sachschaden, unter anderem wurde die Kraftstoffleitung beschaedigt. Die Strecke musste zwei Stunden lang gesperrt werden. Auch gestern Abend war es zu einem Zwischenfall gekommen. Diesmal in Brandenburg an der Strecke zwischen Neustadt an der Dosse und Friesack. Dort waren auf dem Gleis mehrere Personen entdeckt worden und die Zuege konnten nur Schritt fahren. Hierbei handelt es sich aber offenbar nicht um einen versuchten Anschlag. Ein Bahnsprecher erklaerte, nach einer Untersuchung haetten sich keine Hinweise auf eine Manipulation der Schienenstrecke ergeben. Die Deutsche Bahn wird bereits seit mehreren Wochen erpresst. Unbekannte hatten damit gedroht, Gleise zu beschaedigen. Die Erpresser fordern 10 Millionen DM.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-19</field><field name="title">Salim kann ausgeliefert werden </field>
<field name="text">Der mutmassliche Terrorist Mamdu Salim kann voraussichtlich schon kommende Woche an die USA ausgeliefert werden. Das bestaetigte am Vormittag ein Sprecher des bayerischen Justizministeriums gegenueber dem bayerischen Rundfunk. Die Bundesregierung habe entschieden, dass die Ueberstellung Salims zulaessig sei. Salim steht unter dem dringenden Verdacht, zu der Terroristengruppe um Osama Bin Laden zu gehoeren, die fuer zahlreiche Anschlaege vor allem gegen amerikanische Einrichtungen im Nahen Osten und Afrika verantwortlich gemacht wird. Ganz offensichtlich sicherte die US-Regierung Bonn zu, dass gegen Salim in den Vereinigten Staaten nicht die Todesstrafe verhaengt wird. Das war eine der Voraussetzungen fuer die Auslieferung des Mannes, der am 16. September von einem Spezialeinsatzkommando der Polizei in der Naehe des Muenchner Flughafens gefasst worden war. Die amerikanischen Sicherheitsbehoerden werfen dem Sudanesen Verschwoerung zum Mord sowie die Vorbereitung zu Sprengstoffanschlaegen vor. Das Oberlandesgericht in Muenchen hatte zuletzt die Auslieferung des 40jaehrigen Ende November fuer zulaessig erklaert. Die letzte Entscheidung in dieser Sache hatte jedoch die Bundesregierung, die nun ihre Zustimmung gab. In der Justizvollzugsanstalt Muenchen-Stadlheim, in der Salim seit seiner Festnahme inhaftiert ist, geht man davon aus, dass der Sudanese noch vor Ende des Jahres in die USA gebracht werden soll. Ob dies bereits an diesem Wochenende der Fall ist, konnte in der Haftanstalt niemand sagen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-19</field><field name="title">Anschlag auf Grab des frueheren Juden-Zentralratschefs </field>
<field name="text">Auf das Grab des frueheren Vorsitzenden des Zentralrates der Juden in Deutschland, Galinski, ist ein Sprengstoffanschlag veruebt worden. Das teilte die Polizei mit. Die Taeter haetten die Grabplatte zerstoert. Einzelheiten sind noch nicht bekannt. Berlins Polizeipraesident begab sich sofort zum Tatort.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-19</field><field name="title">Fischer will Reform des aerztlichen Abrechnungssystems durchsetzen </field>
<field name="text">Bundesgesundheitsministerin Fischer will im kommenden Jahr eine grundlegende Reform des aerztlichen Abrechnungssystems durchsetzen. Viele Mediziner verzweifelten daran, dass dieses wahnwitzige Honorarsystem sie zu einer Fliessbandmedizin zwinge, die sie nicht wollten, sagte die Ministerin im Tagesspiegel. Je mehr die Aerzte arbeiteten, desto weniger gebe es fuer einzelne Leistungen. Dieser Teufelskreis koenne jedoch nicht dadurch gemildert werden, indem man immer mehr Gelder fuer das Gesundheitswesen bereitstelle. Vielmehr muessten die vorhandenen Mittel besser verteilt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-19</field><field name="title">Bayern will weitere kriminelle Jugendliche abschieben </field>
<field name="text">Bayern will der "Welt am Sonntag" zufolge weitere straffaellig gewordene auslaendische Jugendliche ausweisen. Demnach sind im Freistaat ueber 60 Faelle bekannt, in denen auslaendische Kinder und Jugendliche serienweise Straftaten begangen haetten. Sie koennten, wie vor einigen Wochen der 14jaehrige Mehment, des Landes verwiesen werden. Vom Innenministerium war dazu keine Stellungnahme zu erhalten. Die Buendnisgruenen haben der Union vorgeworfen, sie betreibe auslaenderfeindliche Hetze. Damit versuche sie, von ihrer programmatischen Orientierungslosigkeit abzulenken. Am Nachmittag hatte Bayerns Ministerpraesident Stoiber eine haertere Gangart im Auslaenderrecht gefordert.  </field></doc></add>