<add><doc><field name="date">1999-06-10</field><field name="title">Erste Bundeswehrverbaende sollen am Samstag in den Kosovo vorruecken </field>
<field name="text">Der UNO-Sicherheitsrat hat die lange umstrittene Kosovo-Resolution verabschiedet. Als einziges Ratsmitglied enthielt sich China der Stimme. Das Papier schafft nun die Voraussetzungen fuer den Einsatz der Friedenstruppe im Kosovo. Sie soll 50.000 Mann stark sein. In Bonn verschoben Bundesregierung und Bundestag die endgueltige Entscheidung ueber die Aufstockung des deutschen NATO-Kontingents fuer die geplante Kosovo-Friedenstruppe auf morgen. Deutschland will sich mit bis zu 8.500 Soldaten beteiligen. Doch bevor die ersten Bundeswehrsoldaten in das Kosovo vorruecken koennen muss dem morgen der deutsche Bundestag in einer Sondersitzung zustimmen. Die ersten leichten Verbaende der Bundeswehr sollen am Samstag zusammen mit britischen Soldaten ueber Mazedonien in die Provinz vorruecken. Zusammen mit niederlaendischen Soldaten sollen die Deutschen den suedwestlichen Zipfel des Kosovo kontrollieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-10</field><field name="title">Koschnik warnt vor Chaos bei Rueckfuehrung der Kosovo-Fluechtlinge </field>
<field name="text">Der Bosnien-Beauftragte der Bundesrepublik, Koschnik, hat vor einem Chaos bei der bevorstehenden Rueckkehr der Kosovo-Fluechtlinge gewarnt. Das Fluechtlingshilfswerk der Vereinten Nationen, UNHCR, sei auf den Frieden im Kosovo mangelhaft vorbereitet. Die Fluechtlinge seien noch nicht einmal registriert. Die Rueckkehr haette nach seiner Ansicht schon zu Kriegsbeginn geplant werden muessen. Das UNHCR plant unterdessen eine Grossaktion zur Rueckkehr von bis zu 500.000 Menschen aus dem Kosovo vor.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-10</field><field name="title">G8-Aussenminister verabschieden in Koeln Stabilitaetspakt </field>
<field name="text">Die Teilnehmer der Balkan-Konferenz in Koeln haben den Stabilitaetspakt fuer Suedosteuropa verabschiedet. Das Abkommen sieht ein langfristiges Engagement bei der Demokratisierung und beim Wiederaufbau der von den Kriegen der vergangenen Jahre betroffenen Staaten vor. Zudem wurde eine Heranfuehrung an die Europaeische Union in Aussicht gestellt. Aussenminister Fischer sprach von einem historischen Schritt fuer Europa. An den Beratungen nahmen die Aussenminister der G8-Laender der EU sowie der Balkanstaaten mit Ausnahme Jugoslaviens teil. Eine spaetere Einbeziehung Belgrads ist jedoch vorgesehen. Ueber den Umfang der finanziellen und wirtschaftlichen Hilfe soll eine spaetere Konferenz von Geberlaendern und Finanzinstitutionen entscheiden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-10</field><field name="title">Sozialversicherungsbeitraege werden weniger gesenkt als geplant </field>
<field name="text">Die Bundesregierung will die Sozialversicherungsbeitraege in dieser Legislaturperiode offenbar um weniger als 2,4% senken. Nach Informationen des Deutschlandfunks plant das Finanzministerium nur eine Entlastung in dem Masse, wie es dem Aufkommen durch die Oeko-Steuer entspricht. Weiter heisst es, die Stromsteuer werde bis auf weiteres nicht erhoeht. Die Mineraloelsteuer duerfe nur moderat angehoben werden. Im Koalitionsvertrag hatten sich Sozialdemokraten und Buendnis 90 / Die Gruenen darauf verstaendigt, die Lohnnebenkosten im Rahmen der oekologischen Steuerreform in 3 Schritten um jeweils 0,8% zu verringern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-10</field><field name="title">Schroeder ruft zur Teilnahme an der Europawahl auf </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder hat die Buerger zur Teilnahme an der Europawahl aufgerufen. Auf der Abschlusskundgebung der SPD in Muenchen sagte Schroeder, bei der Abstimmung gehe es um die Zukunftsperspektiven der EU. Die europaeische Ebene sei eine sinnvolle Ergaenzung zur nationalen Politik. Zudem koenne man gemeinsam besser die Arbeitslosigkeit bekaempfen. In Grossbritannien, Daenemark und den Niederlanden haben die Wahlen bereits begonnen. Bislang zeichnet sich eine niedrige Beteiligung ab. Irland folgt morgen, in den uebrigen EU-Staaten findet die Wahl wie in der Bundesrepublik am Sonntag statt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-10</field><field name="title">Arbeitslosenzahl unter 4 Millionen gesunken </field>
<field name="text">In Deutschland ist die Zahl der Arbeitslosen im letzten Monat erstmalsseit einem halben Jahr wieder unter die 4-Millionen-Grenze gesunken. Wie die Bundesanstalt fuer Arbeit in Nuernberg mitteilte, gab es im Mai bundesweit 3.989.000 Erwerbslose. Das sind 147.000 weniger als im April. Die Quote sank von 10,7% auf 10,2%.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-10</field><field name="title">Fass mit Uranpulver falsch deklariert </field>
<field name="text">Die Firma Nukem hat ein Fass mit 40 kg Uranpulver falsch deklariert. Die Strahlenbelastung war 10mal hoeher als auf dem Frachtbrief angegeben, teilte das hessische Umweltministerium mit. Das Fass ist zum Forschungszentrum Karlsruhe gebracht worden. Dort wurde der Fehler bei den Eingangskontrollen bemerkt. Laut Ministerium bestand keine Gefahr fuer die Bevoelkerung, obwohl das Uranpulver wegen der falschen Deklarierung nicht im richtigen Behaelter transportiert wurde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-10</field><field name="title">Antibiotikum Trovan kann lebensgefaehrlich sein </field>
<field name="text">Das Pharma-Unternehmen Feiser hat eingeraeumt, dass die Einnahme des Antibiotikums Trovan lebensgefaehrlich sein kann. Nach der Einnahme von Trovan sind in den USA 6 Menschen gestorben. Insgesamt haben 14 Patienten schwere Leberschaeden erlitten. Die deutschen Aerzte seien unterrichtet worden, erklaerte ein Unternehmenssprecher in Karlsruhe. Trovan wird vor allem bei Lungenentzuendungen und Unterleibserkrankungen eingesetzt. Das Mittel ist seit 16 Monaten auf dem Markt. Es wurde EU-weit seitdem 200.000 Mal verschrieben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-10</field><field name="title">Tennis: Haas im Viertelfinale von Halle </field>
<field name="text">Thommi Haas hat als zweiter Deutscher das Viertelfinale des Tennisturniers von Halle in Westfalen erreicht. Er besiegte Lokalmatador Hendrik Dreekmann mit 6:4 und 7:6.  </field></doc></add>