<add><doc><field name="date">1998-06-30</field><field name="title">Festakt zur Einweihung der Europaeischen Zentralbank </field>
<field name="text">Die europaeische Waehrungsunion wird nach Ansicht von Bundeskanzler Kohl die politische Einigung Europas entscheidend vorantreiben. Beim Festakt zur Einweihung der Europaeischen Zentralbank sagte Kohl, der Start des Euro in elf EU-Staaten Anfang kommenden Jahres sei ein wichtiger Meilenstein zum dauerhaften Erhalt von Frieden, Stabilitaet und Wohlstand in Europa. Die Europaeische Zentralbank werde den Euro zu einer stabilen und sicheren Waehrung machen. Gleichwohl sei der Euro kein Patentrezept, mit dem die Arbeitsmarktprobleme in Europa ueber Nacht geloest werden koennten. Der Praesident der Zentralbank Duisenberg warb in seiner Rede vor rund 700 geladenen Gaesten um Vertrauen fuer die neue Waehrung. Zuerst muesse das Vertrauen der Menschen in den Euro gestaerkt werden. Aufgabe der Europaeischen Zentralbank sei es, fuer stabile Preise zu sorgen. Allerdings koenne sie nicht allein fuer Preisstabilitaet und stetiges Wachstum verantwortlich gemacht werden; dazu beduerfe es solider Staatshaushalte. Die Zentralbank nimmt morgen offiziell ihre Arbeit auf. Mit dem Start des Euro wird sie fuer die Geldpolitik in der europaeischen Waehrungsunion zustaendig sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-30</field><field name="title">DIW: Hoehere Lohnsteigerungen zur Konjunkturstuetzung </field>
<field name="text">Das Deutsche Institut fuer Wirtschaftsforschung hat einen Rueckgang des Wirtschaftswachstums in Deutschland vorausgesagt. So soll das Bruttoinlandsprodukt in diesem Jahr um 2,6 Prozent steigen, im kommenden Jahr nur um 2,1 Prozent. Nach der DIW-Prognose wird die Arbeitslosenquote leicht von 11,3 Prozent in diesem Jahr auf 11 Prozent im kommenden Jahr abnehmen. Als Schwachstelle der deutschen Konjunkturentwicklung nennt das DIW den Privatverbrauch. Auch die Finanzkrise in den asiatischen Laendern koennte im naechsten Jahr die deutschen Exporte bremsen. Zur Ankurbelung der Konjunktur forderte das DIW deutlich hoehere Lohnabschluesse. Die Einkommensteigerungen muessten bei vier Prozent liegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-30</field><field name="title">Gesetzlicher Unfallschutz auch bei Ausbuexen aus dem Kindergarten </field>
<field name="text">Kinder stehen auf dem Weg zwischen Wohnung und Kindergarten unter dem Schutz der gesetzlichen Unfallversicherung. Das gilt sogar dann, wenn sie eigenmaechtig aus dem Kindergarten weglaufen und anschliessend auf dem Heimweg verungluecken, wie das Bundessozialgericht entschied. Die Richter verpflichteten damit in letzter Instanz die Unfallkasse der Stadt Hamburg, fuer die Verletzungen eines dreieinhalbjaehrigen Jungen zu zahlen, der ohne Wissen des Betreuungspersonals allein den Kindergarten verlassen hatte. Bei einem Sturz aus dem Laubengang des Hochhauses verletzte sich der Junge spaeter erheblich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-30</field><field name="title">Muendliche Verhandlung der Verfassungsklage Gregor Gysis </field>
<field name="text">Vor dem Bundesverfassungsgericht fand heute die muendliche Verhandlung zu Stasi-Vorwuerfen gegen den PDS-Politiker Gysi statt. Gysi wendet sich mit einer Organklage gegen den Bericht ses Bundestags-Immunitaetsausschusses. Nach dem im Mai veroeffentlichten Bericht soll der einstige DDR-Anwalt zwischen 1978 und 1986 von ihm vertretene DDR-Oppositionelle im Auftrag des Ministeriums fuer Staatssicherheit ausspioniert haben. Vor der Anhoerung sagte Gysi, das Wichtigste sei, dass das Bundesverfassungsgericht in der Sache entscheide. Er habe nicht fuer die Stasi gearbeitet. Gysi betonte waehrend der Verhandlung, der Bericht des Bundestags-Immunitaetsausschusses verletze seine Abgeordnetenund Menschenrechte. Im Mittelpunkt der muendlichen Verhandlung stand die Frage, inwieweit das Bundesverfassungsgericht die Arbeit des Parlaments kontrollieren darf. Ein Urteil wird fuer Ende Juli erwartet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-30</field><field name="title">Gruene wollen Aufbau Ost mit Vermoegensteuer finanzieren </field>
<field name="text">Die Gruenen wollen mit einer Abgabe auf privates Geldvermoegen den Aufbau Ost finanzieren. Nach Angaben von Gruenen-Vorstandssprecherin Roestel soll das Programm auf 15 Jahre begrenzt sein. Abgabepflichtig sollen Vermoegen von mehr als zwei Mio. DM sein. Auch die fuenf Landesvorsitzenden des Deutschen Gewerkschaftsbundes in Ostdeutschland unterbreiteten einen aehnlichen Vorschlag. Sie denken daran, eine Abgabe von einem Prozent auf Vermoegen von mehr als 300.000 DM zu erheben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-30</field><field name="title">Baubranche klagt: Weniger oeffentliche Auftraege </field>
<field name="text">Laender und Gemeinden vergeben immer weniger Bauauftraege. Das hat der Praesident des Zentralverbandes des deutschen Baugewerbes Eichbauer beklagt. Weil Strassen nicht ausgebessert und Gebaeude nicht saniert wuerden, sei das laufende Jahr eines der schlimmsten fuer die Baubranche. So haetten die oeffentlichen Bauinvestitionen den Stand von 1961 erreicht. Im gesamten Jahr 1998 rechnet der Zentralverband mit einem Minus von 1,1 Prozent.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-30</field><field name="title">Metaller vereinbaren Euro-Tarif </field>
<field name="text">Die Tarifparteien der Metall- und Elektroindustrie haben fuer die rund 3,4 Mio. Beschaeftigten der Branche einen Euro-Tarif vereinbart. Arbeitgeber und Gewerkschaft verstaendigten sich in einem Spitzengespraech in Sulzbach darauf, wie Lohn und Gehalt kuenftig in Euro umgerechnet werden. IG-Metall-Chef Zwickel nannte das Treffen einen Neubeginn. Der Praesident des Arbeitgeberverbandes Gesamtmetall Stumpfe sprach von einem vielversprechenden Anfang.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-30</field><field name="title">Bahn will Nahverkehr einschraenken </field>
<field name="text">Die Deutsche Bahn AG will offenbar in den naechsten Jahren ihre Leistungen im Nahverkehr einschraenken. Das geht aus einem Bahn-internen Papier hervor, das der Deutschen Presseagentur vorliegt. Danach sollen die Zugkilometer bis zum Jahr 2003 bundesweit um neun Prozent zurueckgefahren werden. Als Grund nennt die Bahn, dass die Bundesregierung die sogenannten Regionalisierungsmittel um eine Mrd. DM kuerzen wolle. Mit diesem Geld werden die Laender bei der Finanzierung des Nahverkehrs unterstuetzt. </field></doc></add>