<add><doc><field name="date">1998-02-27</field><field name="title">Masseneintritt von Studenten in die Berliner FDP </field>
<field name="text">In einer bisher einmaligen Aktion haben Studenten im Buero des Berliner FDP-Landesverbandes fast 2.700 Beitrittserklaerungen abgegeben. Sie wollen mit diesem Masseneintritt die Politik der Liberalen in Berlin aendern. Die Studenten betonten, sie wollten selbst aktiv werden, weil sie den Politikern und deren Bildungspolitik nicht mehr vertrauen koennten. FDP-Landeschef Matz sicherte eine rasche Pruefung der Antraege zu.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-27</field><field name="title">Brandanschlag toetet zwei Lehrerinnen </field>
<field name="text">Bei einem Brandanschlag sind im nordrhein-westfaelischen Marienheide bei Gummersbach zwei Lehrerinnen getoetet worden. Die Polizei nahm den geschiedenen Ehemann eines der beiden Opfer unter dringendem Tatverdacht fest. Nach Angaben der Staatsanwaltschaft Koeln war das Auto der 37jaehrigen Ex-Ehefrau so manipuliert, dass es bei der Zuendung eine leichte Explosion gab. Die beiden Frauen verbrannten auf dem Parkplatz neben ihrer Schule. Die 37jaehrige Lehrerin hatte zwei Kinder, ihre 44jaehrige Kollegin hinterlaesst vier Kinder.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-27</field><field name="title">Festakt zum 150. Jubliaeum der Revolution von 1848 </field>
<field name="text">Bei einem Festakt zum 150. Jubilaeum der Revolution von 1848 hat Bundesverfassungsgerichtspraesidentin Limbach alle Deutschen aufgerufen, die Grundrechte des Grundgesetzes zu bewahren. Damit koenne man am besten den Menschen Respekt zollen, die vor 150 Jahren fuer ein freiheitliches und menschenwuerdiges Deutschland gekaempft haben. Die Ministerpraesidenten von Baden-Wuerttemberg, Rheinland-Pfalz und Hessen, Teufel, Beckmann und Eichel bekannten sich zum Erbe der Revolution von 1848. Eine Wanderausstellung zu den Revolutionsjahren faehrt ab heute per Zug durch ganz Deutschland. In Karlsruhe beginnt eine Landesausstellung, die bis zum 2. August dauern soll.  </field></doc></add>