<add><doc><field name="date">1998-02-25</field><field name="title">Politischer Aschermittwoch in Bayern von gegenseitigen Vorwuerfen gepraegt </field>
<field name="text">Im Zeichen der bevorstehenden Landtags- und Bundestagswahlen begingen die Parteien heute den traditionellen politischen Aschermittwoch in Niederbayern. In der Nibelungenhalle in Passau traf sich die CSU zu ihrer Kundgebung. Theo Waigel griff vor allem Joschka Fischwer von den Gruenen an: "Frueher huepfte er in Turnschuhen ueber die Startbahn West, und heut laeuft er in feinem englischen Tuch umeinander, als ob er die geborene Vornehmheit sei, nein meine Damen und Herren, das ist keine politische Alternative fuer Deutschland". Die Gruenen haben inre Veranstaltung direkt neben der CSU auf dem Exerzierplatz in Passau abgehalten. Joschka Fischer: "Wie koennen wir Zustaende zulassen, dass das groesste Armutsrisiko in diesem Land nach 16 Jahren Helmut Kohl Kinder zu haben bedeutet? Da muessen wir doch aendern, da wuerde mich mal interessieren, was die Ministrantenriege von Franz-Joseph-Strauss da drueben tatsaechlich zu sagen hat." Die SPD war in Vilshofen. Oskar Lafontaine ueber Finanzminister Waigel: "Es ist uebrigens doch wirklich heiter gewesen, zu erleben, dass jetzt die Staaten in Ostasien eine grosse Finanzkrise haben, und wer wurde dort als Feuerwehrmann, als Berater, hingeschickt? Theo Waigel. Ich habe mir manchmal die Frage gestellt, was er da eigentlich gemacht hat. Ob er ihnen vielleicht Trost gespendet hat und gesagt hat, nehmt das alles nicht so schwer, bei uns ist es auch so, oder ob er gesagt hat dem Staatspraesidenten, nun nimm dir ein Beispiel an Helmut, was stoeren den Arbeitslosigkeit oder Staatsschulden. Er steht immer hin und sagt, mir geht's gut, ich hab meinen Arbeitsplatz noch."  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-25</field><field name="title">SPD will nach Niedersachsenwahl Kanzlerkandidaten bekanntgeben </field>
<field name="text">Die SPD will ihren Kanzlerkandidaten einen Tag nach der Niedersachsenwahl bekanntgeben. Dazu wird es am Montag eine Sondersitzung des Parteivorstands geben. In einem Zeitungsinterview sagte Gerhardt Schroeder, dass 1 1/2 Stunden nach Schliessung der Wahllokale in Niedersachsen das Schweigen ueber den Kandidaten der SPD aufhoeren werde. Noch vor Tagen galt: Der Wahlausgang wird abgewartet, die Ergebnisse gruendlich analysiert, und erst Mitte Maerz sollte der Kanzlerkandidat bestimmt werden. Dagegen gab es innerparteilichen Druck. Urspruenglich wollte der Parteivorsitzende Lafontaine den Wahlausgang in Saarbruecken abwarten, mittlerweile ist auch dies nicht mehr gewiss.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-25</field><field name="title">Basis der hessischen Gruenen kritisiert Nominierung von Hinz </field>
<field name="text">Die von der Spitze der hessischen Gruenen vorgeschlagene Regelung zur Nachfolge der zurueckgetretenen Umweltministerin Nimsch stoesst auf Kritik der Basis. Beim Treffen des Parteirats forderten am Abend in Frankfurt am Main einige Delegierte die Einsetzung einer Findungskommission. Mit der Nominierung der Landtagsabgeordneten Hinz sei die Basis uebergangen worden. Unklar ist, ob es noch heute zu einer Abstimmung kommt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-25</field><field name="title">Hustedt schlaegt Allianz zur oekologischen Politik vor </field>
<field name="text">Die umweltpolitische Sprecherin der Gruenen im Bundestag, Hustedt, hat stratigische Allianzen zwischen ihrer Parteiund der Wirtschaft vorgeschlagen. Ziel muesse die gemeinsame Bemuehung um eine moderne oekologische Politik sein. Einige der bisherigen Ansaetze der Umweltbewegung haetten sich ueberholt, sagte Frau Hustedt der Sueddeutschen Zeitung. Die Gruenen sollten jetzt in der Bau- und Chemiebranche, aber auch im Handwerk Unternehmen mobilisieren, die an einer oekologischen Wende mitwirken wollten. Frau Hustedt sprach sich dafuer aus, umweltpolitische Ziele vor allem mit marktwirtschaftlichen Mitteln zu erreichen. Zugleich kuendigte sie an, dass sie ihr Konzept morgen auf einem Kongress der Gruenen in Bonn zur Diskussion stellen will.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-25</field><field name="title">Bischof Spital weist Meissners Vorwurf des Sittenverfalls zurueck </field>
<field name="text">Der Bischof von Trier, Spital hat die Ansicht seines Koelner Amtsbruders Meissner zurueckgewiesen, die Deutschen seien moralisch auf einem Tiefpunkt angelangt. Zwar haetten sich Wertvorstellungen gewandelt, doch solle darueber nicht undifferenziert geurteilte werden, sagte Spital dem Koelner Stadtanzeiger. Er bestritt ferner, dass die Medien fuer einen Werteverfall verantwortlich seien. Die Berichterstattung verstaerke vorhandene Tendenzen, schaffe sie aber nicht. Meissner hatte zuletzt mehrfach einen Sittenverfall gegeisselt und dabei besonders die Sexualmoral angesprochen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-25</field><field name="title">Scheinselbstaendige haben Recht auf Urlaubs- und Krankengeld </field>
<field name="text">Selbstaendige, die wie Arbeitnehmer beschaeftigt sind, haben ein Recht auf Urlaubs- und Krankengeld. Das hat das Landesarbeitsgericht in Nuernberg in einem Grundsatzurteil entschieden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-25</field><field name="title">Neue Faelle von Schweinepest </field>
<field name="text">In Mecklenburg-Vorpommern gibt es neue Schweinepest-Faelle. Auf zwei Hoefen bei Lage muessen 1000 Tiere getoetet werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-25</field><field name="title">Anschlag auf Willy-Brandt-Haus </field>
<field name="text">Auf das Willy-Brandt-Haus in Berlin ist in der Nacht ein Anschlag veruebt worden. Nach Angaben der Behoerden wurden mehrere Glasscheiben im Erdgeschossbereich des Gebaeudes beschaedigt. Bei der sofort eingeleiteten Verfolgung der Taeter nahm die Polizei 5 Personen vorlaeufig fest. Der Staatsschutz ermittelt. Einzelheiten und Motiv der Tat sind noch nicht bekannt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-25</field><field name="title">Angeblich Entsorgung von Giftmuell in stillgelegten Bergwerken </field>
<field name="text">Nach Informationen des Oeko-Instituts Freiburg wird in Deutschland massenweise Giftmuell in stillgelegte Bergwerke geschuettet. 1994 seien rund 12.000 LKW-Ladungen in Minen verschwunden. Waehrend Kommunen fuer die Entsorgung auf Sondermuelldeponien oder in Spezialoefen zwischen 450 und 900 DM pro Tonne verlangen, kostet die Ablagerung unter Tage lediglich 100 bis 300 DM. In den Stollen der bundesweit insgesamt 30 Bergwerke wuerden unter anderem geschraetterte Kunststoffabfaelle mit dem gruenen Punkt, Filterstaeube aus Muellverbrennungsanlagen sowie blei- und zinkhaltige Rueckstaende untergebracht. Das Oeko-Institut hat die Regierungen von Bund und Laendern aufgefordert, diese, wie es formuliert, Abfallanarchie, zu beenden. Mit dieser Politik schaffe man die Altlasten von morgen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-25</field><field name="title">Fussball: Oliver Schaefer faellt wegen Baenderriss aus </field>
<field name="text">1.FCK-Spieler Oliver Schaefer hat sich einen dreifachen Baenderriss zugezogen. Der Abwehrspieler wird voraussichtlich 8 Wochen ausfallen.  </field></doc></add>