<add><doc><field name="date">1997-01-19</field><field name="title">Schaeuble aeussert sich zu moeglichen Kanzlerkandidaten </field>
<field name="text">Der CDU/CSU-Fraktionsvorsitzende Schaeuble hat erstmals Namen moeglicher Kanzlerkandidaten genannt. Es gebe mehrere Unionspolitiker, die das Zeug fuer hoehere Fuehrungsaufgaben haetten, sagte Schaeuble der Zeitung "Bild am Sonntag". Dazu gehoerten die Ministerpraesidenten Biedenkopf und Stoiber sowie die Minister Ruehe, Waigel, Kanther, Ruettgers und Toepfer. Auch der ehemalige Bundesinnenminister Seiters sei fuer dieses Amt qualifiziert. Allerdings, so betonte Schaeuble, stelle sich die Frage eines neuen Kanzlerkandidaten derzeit nicht. Er moechte, dass Helmut Kohl 1998 wieder Regierungschef werde. Auf die Frage, ob er sich aus dem Kreis moeglicher Kanzlerkandidaten fuer die Zeit nach Kohl ausschliesse sagte Schaeuble, er sei mit seiner Rolle als Fraktionsvorsitzender sehr zufrieden und muesse nicht Kanzler werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-19</field><field name="title">Kohl weist Kritik an Waigel zurueck </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl hat die Kritik aus seiner Partei an Finanzminister Waigel zurueckgewiesen. In einem Zeitungsinterview sagte Kohl, die Forderung nach einer Kabinettsumbildung sei voellig abwegig. Waigel sei ein erfolgreicher und international anerkannter Finanzminister, der in der jetzigen Situation eine schwierige Aufgabe zu meistern habe. Niedersachsens CDU-Vorsitzender Wulf hatte die Abloesung Waigels gefordert und dies damit begruendet, dass die Steuerreformkommission unter Waigels Leitung nicht voran komme. Kohl sprach in diesem Zusammenhang von persoenlichen Profilierungsversuchen, fuer die er kein Verstaendnis habe. Kritik an den Steuerplaenen aeusserte auch der Ministerpraesident von Mecklenburg-Vorpommern, Seite. Der CDU-Politiker sagte der Leipziger Volkszeitung, wenn die Diskussion so weiter laufe werde es nur ein Steuerrefoermchen geben. Die Bundestagswahl 1998 koenne auf diese Weise nicht gewonnen werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-19</field><field name="title">Letzter Tag des PDS-Parteitags in Schwerin </field>
<field name="text">Mit einer Debatte ueber die Parteistatuten ist der PDS-Parteitag am Morgen in seine Schlussphase getreten. Am Nachmittag entschieden die Delegierten ueber einen Antrag, mit dem der Einfluss von Arbeitsgruppen wie der kommunistischen Plattform zurueckgedraengt werden sollte. Entsprechende Arbeitsgruppen sollten kuenftig keine Delegierten mehr zu Parteitagen entsenden koennen. Dadurch sollte die PDS nach dem Willen der Parteifuehrung berechenbarer werden. Der linke Parteifluegel wollte jedoch an den alten Statuten festhalten. Ein Antrag, die vorgesehene Statutenaenderung zu streichen war allerdings bereits am Eroeffnungstag gescheitert. Der Antrag wurde abgelehnt, die kommunistische Plattform behaelt ihr Privileg, eigene Delegierte zum naechsten Parteitag zu entsenden. Bisher wurden der Plattform seit 1990 automatisch 6 Delegierte zugestanden. Insgesamt duerfen die verschiedenen Arbeits- und Interessengruppen in der PDS 20 Prozent der Delegierten stellen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-19</field><field name="title">Engelen-Kefer fuer Massnahmen gegen Scheinselbstaendigkeit </field>
<field name="text">Die stellvertretende Vorsitzende des Deutschen Gewerkschaftsbundes Engelen-Kefer hat die Bundesregierung aufgefordert, entschlossen gegen die sogenannte Scheinselbstaendigkeit vorzugehen. Die Praxis der Arbeitnehmer, Mitarbeiter, die eigentlich als Arbeitnehmer zu gelten haetten, in eine angebliche Selbstaendigkeit abzuschieben koste die Sozialversicherung jaehrlich mindestens 10 Milliarden DM, sagte Engelen-Kefer in einem Gespraech mit den "Luebecker Nachrichten". Das Hinterziehen von Sozialversicherungsbeitraegen sei eine Straftat, die in der Praxis allerdings kaum geahndet wuerde. Dabei sei bekannt, dass gegen die einschlaegigen Bestimmungen jedes Jahr hundertausendfach verstossen wuerde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-19</field><field name="title">Hundt fuer Senkung des Rentenniveaus </field>
<field name="text">Arbeitgeberpraesident Hundt hat sich dafuer ausgesprochen, das Rentenniveau zu senken. Gleichzeitig forderte er mehr Eigenvorsorge und Eigenverantwortung bei der sozialen Absicherung. In einem Zeitungsinterview sagte Hundt, ein Rentenniveau von 72 Prozent sei auf Dauer nicht zu halten. Zuvor hatte bereits Bundesarbeitsminister Bluem erklaert, das Rentenniveau muesse neu bestimmt werden. Das System der Alterssicherung werde durch die sinkende Zahl der Beitragszahler belastet bei gleichzeitig verlaengerter Rentendauer. Die diskutierte Senkung des Rentenniveaus auf 63 Prozent wollte Bluem allerdings nicht bestaetigen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-19</field><field name="title">HBV will volle Lohnfortzahlung im Krankheitsfall festschreiben </field>
<field name="text">Bei den bevorstehenden Tarifverhandlungen im Bankgewerbe will die Gewerkschaft HBV die Beibehaltung der vollen Lohnfortzahlung im Krankheitsfall durchsetzen. Angesichts der hervorragenden Ertragslage sehe die HBV auch keine Notwendigkeit fuer Kompensationen, betonte der HBV-Verhandlungsfuehrer heute in Duesseldorf. Die Gewerkschaft strebt ausserdem die Vereinbarung von beschaeftigungssichernden Massnahmen sowie eine Verkuerzung der Wochenarbeitszeit von 39 auf 35 Stunden an. Die HBV vertritt rund 450.000 Beschaeftigte des privaten Bankgewerbes.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-19</field><field name="title">Kinkel empfaengt Djindjic </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel empfing heute den serbischen Oppositionspolitiker Djindjic  in Bonn. Djindjic, einer der Fuehrer des Oppositionsbuendnisses Zajedno, sagte gestern Abend im ARD-Fernsehen, Praesident Milosevic sei durch die anhaltenden Demonstrationen inzwischen weitgehend isoliert. Er habe bereits die Unterstuetzung der Justiz, der Armee und der Kirche verloren. Er glaube nicht, dass Milosevic noch ein Gespraechspartener fuer Kinkel sein koenne. Gestern hatten in Belgrad wieder mehr als 20.000 Menschen demonstriert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-19</field><field name="title">Todesfallserie im Bremer Drogenmilieu aufgeklaert </field>
<field name="text">Die ungewoehnliche Serie von Todesfaellen im Drogenmilieu der Hansestadt ist aufgeklaert. Wie die Polizei am Morgen mitteilte, starben die fuenf drogenabhaengigen Maenner durch den Konsum von Heroin mit einem hohen Reinheitsgrad. Er soll bei 60 Prozent gelegen haben. Normal sei ein Saettigungsgrad von 10 Prozent. Die Opfer im Alter zwischen 27 und 32 Jahren waren gestern im Abstand von mehreren Stunden in Bremen entdeckt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-19</field><field name="title">Regensburger stimmen ueber Zukunft der steinernen Bruecke ab </field>
<field name="text">Die Buerger der Stadt Regensburg waren heute zur Abstimmung ueber die Zukunft der weltberuehmten steinernen Bruecke augerufen. In dem Volksentscheid ging es darum, ob das 850 Jahre alte Bauwerk fuer den Verkehr gesperrt wird. Ein Buergerbegeheren will den historischen Donauuebergang vom motorisierten Individualverkehr entlasten und die Bruecke nur noch von Bussen, Taxen, Radlern und Fussgaengern passieren lassen. Nach Ansicht der Initiative "Autofreie Steinere Bruecke" wird das Bauwerk durch den taeglichen Autoverkehr zerstoert. In einem zweiten Buergerbegehren verlangt die Initiative "Stadt am Hof" die Bruecke erst dann zu sperren, wenn ein Ersatzuebergang gebaut wird. Fuer den Stadtteil Stadt am Hof ist die steinerne Bruecke die einzige Strassenverbindung zur Regensburger Innenstadt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-19</field><field name="title">Graf und Huber in Australien ausgeschieden </field>
<field name="text">Bei den offenen australischen Tennismeisterschaften in Melbourne sind Steffi Graf und Anke Huber in der vierten Runde ausgeschieden. Graf verlor gegen die Suedafrikanerin Amanda Koetzer 2:6 und 5:7, Huber gegen die Franzoesin Marie Pierce 2:6 und 3:6.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-19</field><field name="title">Thoma gewinnt Skispringen in Sapporo </field>
<field name="text">Dieter Thoma aus Hinterzarten hat heute das Weltcupskispringen im japanischen Sapporo gewonnen. In der Weltcup-Gesamtwertung liegt Thoma jetzt auf Platz 2 hinter dem Slowenen Primoz Peterka.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-19</field><field name="title">Das Wetter </field>
<field name="text">Von Suedwesten her Regen und Schnee, der nachts besonders im oestlichen Baden-Wuerttemberg und Bayern zu Glatteis fuehrt. Temperaturen am Tage und in der Nacht zwischen -4 Grad in Suedbayern und an der Donau und +6 Grad im Rheinland. Die weiteren Aussichten: Am Montag meist bedeckt oder neblig trueb, oertlich Regen oder Schnee, am Dienstag zunehmender Hochdruckeinfluss. Teils sonnige Auflockerungen, teils Hochnebel. Am Tage jeweils -1 bis +7, nachts +3 bis -5 Grad.  </field></doc></add>