<add><doc><field name="date">1998-05-09</field><field name="title">Konferenz der Aussen- und Finanzminister endet in London </field>
<field name="text">Die Aussen- und die Finanzminister der fuehrenden Industrienationen beenden heute ihre zweitaegige Konferenz. Waehrend die Finanzminister im Rahmen des sogenannten G8-Treffens ueber die Folgen der Finanzkrise in Asien sprechen beraten die Aussenminister der Balkankontaktgruppe ueber das weitere Vorgehen im Kosovo-Konflikt. Nach Angaben aus diplomatischen Kreisen ist mit einer Verschaerfung der bisherigen Sanktionen gegen Jugoslawien zu rechnen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-09</field><field name="title">Doch noch Chancen fuer grosse Koalition in Magedburg </field>
<field name="text">In Sachsen-Anhalt gibt es offenbar doch noch Chancen fuer das Zustandekommen einer grossen Koalition. Nach dem vorlaeufigen Scheitern der Gespraeche mit der CDU erklaerte sich SPD-Ministerpraesident Hoeppner grundsaetzlich zu neuen Unterredungen bereit. Allerdings muesse es die CDU akzeptieren, in der Ausseinandersetzung mit der DVU auch mit der PDS zusammenzuarbeiten, verlangte Hoeppner in der ARD-Sendung "Bericht aus Bonn". Harte Kritik an den Sozialdemokraten uebte derweil der Bonner CDU/CSU-Fraktionschef Schaeuble. Die Sozialdemokraten meinten, man koenne die Rechtsextremen bekaempfen, indem man mit den Linksextremen gemeinsame Sache mache, so Schaeuble im ZDF-"heute journal".  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-09</field><field name="title">Schaeuble auf Platz eins der Landesliste der Suedwest-CDU </field>
<field name="text">Der Vorsitzende der Unions-Fraktion im Bundestag, Wolfgang Schaeuble, fuehrt die CDU erneut in den Bundestagswahlkampf. Die Landesvertreterversammlung der Suedwest-CDU waehlte ihn ohne Gegenstimme auf Platz eins der Landesliste. Auf Platz zwei kam Verkehrsminister Wissmann. Im Anschluss an die Vertreterversammlung ging es auf einem Landesparteitag der CDU unter anderem um die Frage, ob Landraete in Baden-Wuerttemberg kuenftig direkt und nicht mehr von den Kreistagen gewaehlt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-09</field><field name="title">Proteste gegen Daimler-Chrysler-Fusion </field>
<field name="text">Gegen die Daimler-Chrysler Fusion erhebt sich Widerstand. Aktionaere des amerikanischen Autoherstellers Chrysler reichten gerichtliche Klagen ein, um den geplanten Zusammenschluss mit Daimler zu blockieren. Aus sicht der Klaeger geben die Chrysler-Aktionaere ihr Recht auf, den bestmoeglichen Preis zu erzielen, weil der Daimler-Chrysler-Konzern eine in Deutschland eingetragene Gesellschaft sein werde. Experten raeumen den Klagen kaum Chancen ein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-09</field><field name="title">Daimler will angeblich auch bei Nissan einsteigen </field>
<field name="text">Der Daimler-Benz-Konzern will nach Informationen des Nachrichtenmagazins "Der Spiegel" nun auch beim japanischen Automobilhersteller Nissan einsteigen. Nach der Fusion mit Chrysler wird laut Spiegel nun die Uebernahme der Nissan-Lastwagensparte vorbereitet. Daimler-Sprecher Klein wollte den Bericht gegenueber dem Sueddeutschen Rundfunk nicht kommentieren. Man rede mit vielen Herstellern in Asien, sagte Klein. Schliesslich sei es das erklaerte Ziel von Daimler Benz, die Position in Asien zu verbessern und innerhalb der naechsten zehn Jahre dort den Umsatzanteil des Unternehmens dort von insgesamt 6 auf 20 bis 25 Prozent zu erhoehen. Geruechte ueber eine Uebernahme von Mitsubishi bezeichnete der Daimler-Sprecher als baren Unsinn.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-09</field><field name="title">Tarifabschluss in der westdeutschen Chemie-Industrie </field>
<field name="text">Bad Wildungen. Die Tarifparteien der westdeutschen Chemie-Industrie haben sich nach ueber 36stuendigen Verhandlungen auf einen Tarifabschluss geeinigt. Danach erhalten die 590.000 Beschaeftigten 2.4 Prozent mehr Geld. Zusaetzlich erhalten sie eine Einmalzahlung von 1.1 Prozent eines tariflichen Jahreseinkommens. Wie die Gewerkschaft weiter mitteilte, wurde ausserdem der bestehende Tarifvertrag ueber die Altersteilzeit erweitert und ein Einstieg in eine tarifliche Zusatzrenter vereinbart. Die Laufzeit des neuen Tarifvertrags betraegt 14 Monate, umgerechnet auf 12 Monate entspricht das Ergebnis nach Auskunft beider Seiten einer Einkommenserhoehung von insgesamt 3 Prozent.  </field></doc></add>