<add><doc><field name="date">1999-08-04</field><field name="title">Schroeder verteidigt Rentenplaene in Brief an aeltere Buerger </field>
<field name="text">Nach der Union hat sich nun auch Bundeskanzler Schroeder in einem Brief persoenlich an die aelteren Buerger in Deutschland gewandt und die Rentenplaene der Bundesregierung verteidigt. Schroeder bekraeftigte in dem Schreiben die Absicht, vor allem fuer die Bezieher von Kleinstrenten eine steuerfinanzierte Grundsicherung einzufuehren, "damit Armut im Alter verhindert wird." Unterdessen forderte die FDP-Fraktion alle Parteien auf, zu einem Rentenkonsens zurueckzukehren. Dabei will sie vermitteln. SPD-Fraktionschef Struck kuendigte fuer September ein Gespraech mit Unionschef Schaeuble an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-04</field><field name="title">Umstrittener Steuervorschlag Strucks angeblich abgesprochen </field>
<field name="text">SPD-Fraktionschef Struck hat seinen umstrittenen Steuervorschlag mit Bundeskanzler Schroeder und Finanzminister Eichel abgesprochen. In SPD-Kreisen hiess es, Struck habe seinen Vorstoss, kuenftig nur noch drei Steuersaetze in Hoehe von 15, 25 und 35% zu erheben, mit Rueckendeckung Schroeders und Eichels unternommen. Gesamtmetallpraesident Stumpfe hat den Steuerstreit in der SPD als schaedlich fuer den Wirtschaftsstandort Deutschland bezeichnet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-04</field><field name="title">Klimmt kritisiert erneut Bundesregierung </field>
<field name="text">Der saarlaendische Regierungschef Klimmt (SPD) hat erneut die Bundesregierung kritisiert und sich damit einem Aufruf von Bundeskanzler Schroeder zu mehr Parteidisziplin widersetzt. Klimmt sagte in einem Interview, das Sparziel von 30 Mrd. DM duerfe kein Dogma sein. Der Finanzexperte von Buendnis90/Die Gruenen, Metzger, nannte Klimmt daraufhin ein Sicherheitsrisiko fuer die Koalition. Klimmt gerhoert dem linken Parteifluegel der SPD an. Er protestiert gegen die Reformpolitik der Koalition. In seinem Bundesland wird am 5. September gewaehlt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-04</field><field name="title">EU-Komission raeumt Deutschland mehr Zeit im Rindfleischstreit ein </field>
<field name="text">Die EU-Komission will Deutschland trotz britischer Proteste mehr Zeit geben, die Einfuhr britischen Rindfleisches wieder aufzunehmen. Man erwarte, dass nach der Bundesratssitzung am 24. September der Exportstopp beendet werde. Es gibt jedoch kein offizielles Ende fuer ein Ende des Stopps. Gesundheitsministerin Fischer verteidigte in einem BBC-Interview die deutschen Vorbehalte. Es solle sichergestellt werden, dass die Sicherheitsvorkehrungen gegen BSE funktionierten. Belgien muss nun auch Rindfleisch vor der Vermarktung auf Dioxin untersuchen. Dies beschloss der EU-Veterinaerausschuss.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-04</field><field name="title">Weitere Liberalisierung des Ladenschlusses erwartet </field>
<field name="text">Eine Liberalisierung des Ladenschlusses noch in diesem Jahr wird immer wahrscheinlicher. Zwar sieht die Bundesregierung derzeit keinen Handlungsbedarf fuer eine Lockerung des Ladenschlussgesetzes, doch in den Laendern zeichnet sich bereits eine Mehrheit dafuer ab. Mehrere Landesminister plaedieren inzwischen dafuer, den Geschaeften an Samstagen eine Oeffnungszeit bis mindestens 18.00 Uhr zu erlauben. Eine Ladenoeffnung an Sonntagen ist jedoch nicht in Sicht. Viele Geschaefte kuendigten jedoch an, Fakten schaffen zu wollen und ihre Tueren zu oeffnen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-04</field><field name="title">Bundesbeauftragter fuer den Zivildienst: Verkuerzung bereitet Probleme </field>
<field name="text">Der Bundesbeauftrage fuer den Zivildienst, Hackler, hat eingeraeumt, dass die Verkuerzung des Zivildienstes von 13 auf 11 Monate Probleme verursachen koennte. Die vorhandenen Zivildienstplaetze seien bei einer 11-monatigen Dienstzeit nicht immer nahtlos zu besetzen, erklaerte er der Rheinischen Post. Die Union warnte davor, den Zivildienst weiter auszuhoehlen. CDU/CSU-Fraktionsvize Ruettgers sagte dem SWR, der Zivildienst sei unverzichtbarer Bestandteil des Sozialsystems. Wehr- und Zivildienst sollten auf 5-6 Monate verkuerzt werden, forderte die FDP.  </field></doc></add>