<add><doc><field name="date">1999-05-01</field><field name="title">NATO setzt schwere Angriffe fort </field>
<field name="text">Die NATO setzt ihre bisher schwersten Angriffe auf Jugoslawien fort. Das Kommunikationsnetz der jugoslawischen Armee soll zerstoert und der Nachschub mit Treibstoff, Ersatzteilen und Lebensmitteln unterbunden werden. Bei einem NATO-Angriff auf eine Bruecke im Kosovo sind wahrscheinlich 23 Menschen getoetet worden. Ein AFP-Reporter berichtete, ein Bus sei von mindestens einer Rakete getroffen worden. Serbische Medien sprachen von einem Massaker an Zivilisten. Die NATO hat den Vorfall bisher nicht bestaetigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-01</field><field name="title">Lafontaine kritisiert die NATO </field>
<field name="text">Oskar Lafontaine, Privatmann ohne politische Aemter, hielt zum 1. Mai eine Rede im Saarbruecker Vergnuegungspark "Deutsch-franzoesischer Garten". Die Themen dieser ersten grossen Rede nach seinem Ruecktritt waren der Arbeitsmarkt, vor allem aber der Kosovokrieg. Es sei ein Fehler gewesen, die Kleinstaaterei im ehemaligen Jugoslawien anzuerkennen, so Lafontaine. Ausserdem seien in den letzten Wochen zwei weitere schwere Fehler gemacht worden - der erste davon sei die Nichteinbeziehung der UNO, und der zweite, so Lafontaine,  sei die Nichteinbeziehung Russlands in die Verhandlungen gewesen. Die NATO sei mit ihren Bombardements nun allerdings in der Sackgasse. Es gehe nicht mehr um die Gesichtswahrung der NATO, sondern darum, das Leid und Elend der Menschen, das auch durch die Bombardements entsteht, zu beenden. Im arbeitsmarktpolitischen Teil seiner Rede forderte Lafontaine eine wachstumsorientierte Lohnpolitik und eine Abkehr von der Ideologie der Preisstabilitaet. In seiner Rede fiel jedoch kein Wort gegen die Bundesregierung, es gab keine Spitze gegen Bundeskanzler Schroeder, sondern eher eine Aufforderung so weiterzumachen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-01</field><field name="title">Gewerkschafter loben die Bundesregierung </field>
<field name="text">Auch in den Ansprachen der prominenten Gewerkschafter stand das Thema Kosovo im Mittelpunkt. DGB-Chef Dieter Schulte sprach auf der zentralen Kundgebung in Dortmund und richtete sich dabei sowohl an die NATO als auch an die jugoslawische Fuehrung. Praesident Milosevic forderte er auf, den Massenmord endlich zu beenden und sein menschenverachtendes Handeln zu stoppen. Ansonsten wuerde auf dem Balkan nie Frieden entstehen koennen. Seine zweite Aufforderung richtete Schulte an die NATO. Sie muesse jede Chance nutzen, an den Verhandlungstisch zurueckzukehren, fuer den Frieden auf dem Balkan muessten alle etwas tun. Die Menschen muessen in ihre Heimat zurueckkehren koennen und sie muessen dort ein freies und auch ein menschenwuerdiges Leben fuehren koennen, so Schulte. Auf dem traditionellen Gebiet des Tags der Arbeit sind aus Gewerkschaftssicht einige Neuerungen zu verzeichnen. Heute ist der erste 1. Mai seit 1982 mit sozialdemokratisch gefuehrter Bundesregierung und es gab in Dortmund die erste gemeinsame Kundgebung von DGB und DAG seit noch viel laengerer Zeit. Das eigentliche Thema war ein versoehnliches: der Schulterschluss von Deutschem Gewerkschaftsbund und Deutscher Angestelltengewerkschaft. Nachdem DGB und DAG sich fast 50 Jahre lang als Konkurrenten gegenueber gestanden hatten, wollen die vier Dienstleistungsgewerkschaften des DGB  mit dem DAG noch in diesem Jahrtausend den Grundstein fuer eine gemeinsame Organisation legen. Mit dann rund 3,3 Millionen Mitgliedern wird sie die groesste Einzelgewerkschaft der Welt. Doch DGB-Chef Dieter Schulte und DAG-Chef Roland Issen bedachten sich nicht nur gegenseitig mit versoehnlichen Worten, auch die Bundesregierung kam gut weg. Mit der Steuerreform und dem Beschaeftigungsprogramm fuer Jugendliche sei die Koalition auf dem richtigen Weg. Dabei duerfe sie sich aber nicht von den Klagen der Unternehmer beindrucken lassen. Konkrete Reizthemen wie die Besteuerung der 630-Mark-Jobs oder die Gesetzesnovelle zur Scheinselbstaendigkeit, die in den letzten Wochen zum Teil auch bei der Bevoelkerung auf Unverstaendniss gestossen waren, liessen die SPD-Mitglieder Schulte und Issen aus. Allerdings riefen die beiden zum Widerstand gegen den Sozialabbau auf.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-01</field><field name="title">Unfall bei Maiausflug </field>
<field name="text">Bei einem feuchtfroehlichen Maiausflug mit einem Traktorengespann sind vier junge Leute schwer und fuenfzehn leicht verletzt worden. Das Traktorengespann war im Neckar-Odenwaldkreis umgestuerzt und hatte die Ausfluegler unter sich begraben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-01</field><field name="title">Eroeffnung des Goethe-Nationalmuseums </field>
<field name="text">Mit zehnwoechiger Verspaetung ist das Goethe-Nationalmuseum in Weimar eroeffnet worden. Das Haus wurde fuer 18 Millionen Mark saniert. Es bietet einen ungewehnlichen Blick auf die Weimarer Klassik. Kulturstaatsminister Naumann sagte, Goethe sei von der Nachwelt vereinnahmt worden, damit etwas von seiner Groesse auf uns abfalle.  </field></doc></add>