<add><doc><field name="date">1998-09-03</field><field name="title">Schroeder haelt Kohl fuer nicht mehr zukunftsfaehig </field>
<field name="text">SPD-Herausforderer Schroeder hat Bundeskanzler Kohl als "nicht mehr zukunftsfaehig" bezeichnet. Nach 16 Jahren im Amt koenne Kohl die schoepferischen Kraefte des Landes nicht mehr buendeln, sagte der Kanzlerkandidat in der Generaldebatte des Bundestags ueber den Haushaltsentwurf 1999. Auch nehme der Regierungschef die Lage der Normalverdienenden Arbeitnehmer nicht mehr wahr, betonte Schroeder. Mit seiner Politik habe Kohl Deutschland sozial gespalten. Unionsfraktionschef Schaeuble warf wiederum Schroeder vor, er habe in einer Neidrede ein Zerrbild der Wirklichkeit gezeichnet. Es werde den Sozialdemokraten aber nicht gelingen, die Deutschen gegeneinander aufzuhetzen. Es sei erneut deutlich geworden, dass Schroeder fuer alles und nichts stehe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-03</field><field name="title">Kohl gegen politische Experimente </field>
<field name="text">Kohl hatte sich zuvor gegen politische Experimente ausgesprochen. Der bisherige Kurs muesse fortgesetzt werden, weil dieser berechenbar sei. Der Kanzler verteidigte die Aufbauleistungen in Ostdeutschland. Im ersten Teil seiner Rede hatte er sich vorrangig aussenpolitischen Themen gewidmed. Das internationale Vertrauen sei ein wichtiges Potential fuer Deutschland, das nicht aufs Spiel gesetzt werden duerfe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-03</field><field name="title">Arbeitgeber sehen schlechte Chancen fuer Buendnis fuer Arbeit </field>
<field name="text">Das von SPD und Gruenen nach einem Wahlsieg geplante Buendnis fuer Arbeit hat nach Meinung der Arbeitgeber keine Erfolgschancen, wenn die Lockerung des Kuendigungsschutzes und die Rentenreformzurueckgenommen werden. Diese Auffassung wiederholte Arbeitgeberpraesident Hundt bei einer Diskussionsveranstaltung mit dem von der SPD als Arbeitsminister vorgesehenen Gewerkschafter Riester in Bonn. Riester erklaerte dazu, keine Seite duerfe Gespraeche ueber ein solches Buendnis von Bedingungen abhaengig machen. Die Politik duerfe sich nicht erpressbar machen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-03</field><field name="title">Postraub war offenbar vorgetaeuscht </field>
<field name="text">Der spektakulaere Postraub gestern bei Aschaffenburg war anscheinend nur vorgetaeuscht. Inzwischen ist der Fahrer des Postautos verhaftet worden. Er soll mit den Raeubern zusammengearbeitet haben. Sie hatten Gold im Wert von rund 500.000 DM erbeutet.  </field></doc></add>