<add><doc><field name="date">1997-02-09</field><field name="title">BFA: Renten sind auch weiterhin sicher </field>
<field name="text">Die Renten sind nach Ansicht der Bundesversicherungsanstalt fuer Angestellte auch in Zukunft sicher. BFA-Praesident Rische sagte in einem Interview, das bisherige System der Alterssicherung existiere und funktioniere seit 100 Jahren. Mit notwendigen und sinnvollen Anpassungen werde es auch weitere 100 Jahre funktionieren. Bisher gebe es keine brauchbare Alternative, die zum einen den Uebergang auf ein neues System ermoegliche und zum anderen bezahlbar sei. Auch der Vorschlag einer staatlichen Grundrente sei bisher noch nicht exakt durchgerechnet worden. Nach BFA-Einschaetzung koste eine Grundrente mehr als das gesamte Mehrwertsteueraufkommen. Ausserdem lehnte Rische eine private Finanzierung der Absicherung im Alter ab. Noch gebe es den Grundkonsens, dass die arbeitende Bevoelkerung fuer die alten Menschen Verantwortung trage.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-09</field><field name="title">Kritik an Wirtschafts- und Finanzpolitik </field>
<field name="text">Der Vorstandsvorsitzende der Deutschen Bank, Kopper, hat nach einem Bericht der Zeitung "Welt am Sonntag" die Wirtschafs- und Finanzpolitik der Bundesregierung kritisiert. Bei einer Unterredung mit Unionsparlamentariern Ende Januar in Bonn habe Kopper erklaert, er vermisse eine abgestimmte Politik zwischen den beiden verantwortlichen Ministerien, schreibt das Blatt. Das Wirtschaftsressort gebe zu wenig Impulse und Initiativen. In der Finanzpolitik lehne Kopper einen drastischen Sparkurs ab. Die von fuehrenden Politikern angestrebte Halbierung der Arbeitslosenzahl bis zum Jahr 2000 halte Kopper nicht fuer realistisch.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-09</field><field name="title">Ueberlegungen ueber notwendige Leistungen im Gesundheitswesen </field>
<field name="text">Die gesetzlichen Krankenkassen sollen auch kuenftig Massagen, haeusliche Krankenpflege und eine Reihe von Vorsorgemassnahmen zahlen, deren Notwenidgkeit aber strenger ueberpruefen. Dies erklaerte der gesundheitspolitische Sprecher der CDU/CSU-Bundestagsfraktion Lohmann der Zeitung "Bild am Sonntag". Nach Lohmanns Angaben wird derzeit von Krankenversicherungen, Aerzten und betroffenene Berufsverbaenden gemeinsam ueberlegt, welche Leistungen bei welcher Krankheit erbracht werden sollten. Bestimmte Medikamente und Behandlungen sollen nicht mehr generell von den Kassen uebernommen werden, sondern nur dann, wenn sie nach dem neuen Leistungskatalog auch als sinnvoll gelten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-09</field><field name="title">Sudetendeutsche Landsmannschaft gegen deutsch-tschechische Erklaerung </field>
<field name="text">Mit einem Manifest gegen die deutsch-tschechische Erklaerung wollte die sudetendeutsche Landsmannschaft heute ihre zweitaegige Bundesversammlung in Muenchen abschliessen. In der Stellungnahme wird das "Nein" der Landsmannschaft zu dem Versoehnungspapier bekraeftigt. Laut der Beschlussvorlage wurde den Regierenden in Bonn und Muenchen vorgeworfen, die Vetriebenen im Stich gelassen zu haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-09</field><field name="title">Wilhelm fuer besseren Schutz von Kindern </field>
<field name="text">Mit Minisendern will der CDU-Bundestagsabgeordnete Wilhelm Kinder besser vor Verbrechen schuetzen. In der "Bild am Sonntag" sprach sich Wilhelm dafuer auf, kleine Sender in Schulbuechern, Kleidern oder Schmuck von Kindern zu verstecken. Die Kinder koennten so im Fall einer Entfuehrung besser aufgespuert werden. Noch groesseren Schutz koennte man durch unter die Haut verpflanzte Elektronikchips erreichen. Das Bundesforschungsministerium versprach, Wilhelms Idee pruefen zu lassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-09</field><field name="title">Endphase des Karnevals eingelaeutet </field>
<field name="text">In Baden-Wuerttemberg wurde heute in den Fastnachtshochburgern die Schlussphase des naerrischen Treibens eingelaeutet. Bei Umzuegen in zahlreichen Staedten und Gemeinden zwischen Main und Bodensee wurden hunderttausende Besucher erwartet. Allein in Mannheim wurde beim Kurpfaelzer Fastnachtsumzug mit etwa 300.000 Schaulustigen gerechnet. Grosse und zum Teil historische Umzuege zogen durch die Innenstaedte von Konstanz, Schwennigen, Donaueschingen, Rottenburg, Neuhausen auf den Fildern und Karlsruhe/Durlach.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-09</field><field name="title">Das Wetter </field>
<field name="text">Im Norden Wolken und vereinzelt leichter Regen. Im Sueden Sonne. Hoechstwerte 4 bis 12 Grad. Naechtliche Tiefstwerte 5 bis -4 Grad.  </field></doc></add>