<add><doc><field name="date">1997-10-02</field><field name="title">Koalition einigt sich auf Gegenfinanzierung des Solidaritaetszuschlags </field>
<field name="text">Die Koalition will die geplante Senkung des Solidaritaetszuschlages auf Lohn-, Einkommens- und Koerperschaftssteuer um zwei Prozentpunkte von 7.5. auf 5.5% zum 1.1.1998 ohne Steuererhoehungen finanzieren. In der Bundestags-Debatte in Bonn sagte Finanzminister Waigel, die Einnahmeverluste wuerden groesstenteils durch Kuerzungen bei der Schuldentilgung in Erblastenfonds ausgeglichen. Zudem sei der Verkauf von Grundstuecken vorgesehen. FDP-Fraktionschef Solms und sein Unionskollege Schaeuble nannten die Plaene einen "Akt der Solidaritaet mit den Erwerbslosen". Der Fraktionsvorsitzende der Sozialdemokraten, Scharping, bezeichnete hingegen den Kompromiss als "Buchhaltungstrick". Es handle sich um einen Sieg der FDP ueber das Prinzip der Seriositaet und der Vernunft. Der Fraktionschef der Gruenen, Fischer, kritisierte, die Koalition habe die Staatsinteressen zugunsten des Machterhalts aufgegeben. Waigel verteidigte die Aussetzung der Tilgung der Fonds damit, dass aufgrund der niedrigen Zinsen der Tilgungsanteil am Schuldenfonds hoeher sei, als urspruenglich geplant. Nach dem heute vereinbarten Konzept sollen die fuer 1998 geplanten Zahlungen an Fonds um 5 Milliarden DM verringert werden. Am Vorhaben, die Altschulden der DDR/Treuhandanstalt von nun noch 325 Milliarden DM in den vereinbarten 30 Jahren abzubauen, will die Regierung aber nach wie vor festhalten. Um diese Altschulden zu finanzieren, wurde unter anderem die Solidarabgabe eingefuehrt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-02</field><field name="title">EU-Vertrag von Amsterdam unterzeichnet </field>
<field name="text">In Amsterdam haben die 15 Aussenminister der Union das neue EU-Abkommen unterzeichnet. Mit dem sogenannten "Vertrag von Amsterdam" soll u.a. der Weg fuer die Gemeinschaft fuer die Osterweiterung freigemacht werden. Vereinbart ist ausserdem eine enge Zusammenarbeit in der Aussen- und Sicherheitspolitik. Dagegen war die geplante Reform der EU-Institutionen bei dem Gipfel in weiten Teilen gescheitert. Bundesaussenminister Kinkel raeumte im Deutschlandfunk ein, dass es Nachverhandlungen geben muesse. Ebenso wie EU-Praesident Santer im Deutschlandradio Berlin bezeichnete Kinkel die Vereinbarung aber als Schritt nach vorne.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-02</field><field name="title">Hamburg: Solidarisierungsgespraeche zur Bildung des neuen Senats </field>
<field name="text">In der Hansestadt kamen heute Vertreter der Sozialdemokraten und der CDU zusammmen. Die Delegationen werden angefuehrt vom Kandidaten der SPD fuer das Buergermeisteramt, Runde, und vom Unionsfraktionschef von Beust geleitet. Mit der Hamburger GAL treffen sich die Sozialdemokraten am Sonnabend. Deren Fraktionsvorsitzender, Sager, meinte in der BZ, es spreche viel fuer ein Rot-Gruen-Buendnis in der Hansestadt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-02</field><field name="title">Bayerisches Abtreibungsrecht bleibt bestehen: Klage vor BVG gescheitert </field>
<field name="text">Vier Frauen sind mit ihrer Verfassungsbeschwerde gegen die bayerischen Sonderregelungen gescheitert. Das BVG hatte die Klagen gar nicht erst angenommen mit der Begruendung, es sei nicht voraussehbar, welche konkrete Beschwerde sich fuer die Frauen aus dem Gesetz ergeben koennte. Somit seien sie nicht unmittelbar in ihren Grundrechten beeintraechtigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-02</field><field name="title">Ruehe: Neue NATO-Mitglieder sollen selber fuer Kosten aufkommen </field>
<field name="text">Bundesverteidigungsminister Ruehe hat gefordert, dass die neuen Mitglieder der NATO die Modernisierung der Streitkraefte im Wesentlichen selbst tragen sollten. Beim Treffen mit seinen 16 Amtskollegen in Maastricht unterstrich Ruehe, die Kosten der Erweiterung der Allianz muessten so niedrig wie moeglich gehalten werden. Demgegenueber erklaerte sein amerikanischer Amtskollege Cohen, die Kosten der Erweiterung waeren nicht so gering, wie die Europaeer daechten. Jedes Mitglied muesse seinen Teil beitragen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-02</field><field name="title">Gesamtmetall empfiehlt Annahme des in Kompromisses von Baden-Wuerttemberg </field>
<field name="text">Der Verband Gesamtmetall hat sich fuer eine breite Uebernahme des in Baden-Wuerttemberg gefundenen Kompromisses zur Altersteilzeit ausgesprochen. Bei einer Vorstandssitzung in Frankfurt empfahl Gesamtmetall den Mitgliedsverbaenden, die Vereinbarung in die jeweiligen Tarifsysteme der regionalen Arbeitgeberverbaende zu uebernehmen. Bereits fuer die kommende Woche sind fuer Bayern und Nordrhein-Westfalen die ersten Gespraeche vereinbart worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-02</field><field name="title">Frankfurt/Main: Prozess gegen Entfuehrer von Jakob Fiszmann eroeffnet </field>
<field name="text">Vor dem Landgericht in Frankfurt ist der Prozess gegen die mutmasslichen Enfuehrer und Moerder des Unternehmers Jakob Fiszmann nach der Verlesung der Anklage vertagt worden. Die Staatsanwaltschaft wirft dem 49jaehrigen Hauptverdaechtigen Mord und dessen Sohn Beihilfe zu der Tat vor. Die beiden Angeklagten sollen Fiszmanr im vegangenen Oktober entfuehrt und umgebracht haben. Das Verfahren wird am kommenden Montag fortgesetzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-02</field><field name="title">Konflikt Weizsaecker - Kohl schwelt weiter </field>
<field name="text">Der Konflikt zwischen Altbundespraesident Von Weizsaecker und Bundeskanzler Kohl schwelt weiter. In einem Gespraech mit dem Flensburger Tagblatt kritisierte Von Weizsaecker das von Kohl gesteckte Ziel, die Zahl der Arbeitslosen bis zum Jahr 2000 um die Haelfte zu reduzieren. Eine solche Voraussage zu treffen, sei unserioes. Der Altbundespraesident meinte, wahrscheinlicher sei ein weiterer Anstieg der Arbeitslosenzahl auf 5 Mio.  </field></doc></add>