<add><doc><field name="date">1996-12-22</field><field name="title">Deutsche Polizisten aus Bosnien zurueckgekehrt </field>
<field name="text">Die ersten 82 deutschen Polizisten in Bosnien haben ihren achtmonatigen Einsatz beendet und sind nach Deutschland zurueckgekehrt. Sie trafen heute auf dem Koeln-Bonner Flughafen ein. Der Chef des Kontingents, Polizeidirektor Buvid, wertete die Mission als Erfolg. Die Verhaeltnisse in Bosnien haetten sich seit Beginn des Einsatzes wesentlich geaendert. Nach anfaenglichen Schwierigkeiten arbeite die bosnische Polizei mit den deutschen Beamten zusammen. Die Polizisten gehoerten zu einer Einheit der Vereinten Nationen, deren Aufgabe Unterstuetzung und Kontrolle der einheimischen Polizei ist.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-22</field><field name="title">Kein Buendnis zwischen Gruenen und PDS auf Bundesebene </field>
<field name="text">Der Vorstandssprecher von Buendnis 90 / Die Gruenen, Trittin, hat einem Buendnis mit der PDS auf Bundesebene eine Absage erteilt. Trittin sagte, mit der PDS lasse sich keine handlungsfaehige Regierung bilden. Trittin sagte, seine Partei strebte 1998 ein rot-gruenes Buendnis an. Eine Zusammenarbeit mit der PDS in den Bundeslaendern wollte Trittin aber nicht ausschliessen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-22</field><field name="title">Hundt plaediert fuer neue Rentenformel </field>
<field name="text">Der neue Praesident der Bundesvereinigung der Arbeitgeberverbaende, Hundt, hat sich fuer eine neue Rentenformel ausgesprochen. In einem Interview mit der "Berliner Morgenpost" sagte Hundt, diese muesse sowohl die Entwicklung auf dem Arbeitsmarkt, als auch die sich veraendernde Altersstruktur der Bevoelkerung beruecksichtigen. Das derzeitige Rentenniveau werde auf Dauer nicht zu halten sein. In der Krankenversicherung forderte Hundt mehr Eigenverantwortung und Vorsorge der Versicherten sowie gleichzeitig mehr Wettbewerb unter den Kassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-22</field><field name="title">Suessmuth wehrt sich gegen Vorwuerfe </field>
<field name="text">Parlamentspraesidentin Suessmuth hat sich erneut gegen Vorwuerfe gewehrt, sie habe Maschinen der Bundeswehr privat genutzt. Die Darstellungen von "Bild am Sonntag" und "Welt am Sonntag" seien falsch und unvollstaendig, erklaerte Frau Suessmuth in Bonn. Die Zeitung "Bild am Sonntag" hatte unter anderem berichtet, die CDU-Politikerin sei nach Zuerich geflogen, um an der Promotionsfeier ihrer Tochter teilnehmen zu koennen. Frau Suessmuth bekraeftigte, sowohl Hin- und Rueckflug seien privat bezahlt worden. Unterdessen hat sich erstmals ein Mitglied des Deutschen Bundestages fuer den Ruecktritt der Praesidentin ausgesprochen. Die sozialdemokratische Abgeordnete Klemmer sagte der "Hamburger Morgenpost", sollten die Vorwuerfe stimmen muesse Frau Suessmuth ihr Amt aufgeben. Die SPD-Politikerin begruendete ihre Forderung unter anderem damit, dass normale Abgeordnete wie sie selbst, die nicht so bekannt seien wie Frau Suessmuth, sich in ihren Wahlkreisen bittere Vorwuerfe von Buergern anhoeren muessten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-22</field><field name="title">Ruecknahme der Kuerzungen bei Arbeitsbeschaffungsmassnahmen gefordert </field>
<field name="text">Der Vorsitzende der Deutschen Angestelltengewerkschaft Issen hat die Bundesregierung dazu aufgefordert, die Kuerzungen bei den Arbeitsbeschaffungsmassnahmen und den beruflichen Umschulungen zurueckzunehmen. Issen sagte, angesichts steigender Arbeitslosenzahlen sei der Einsatz aller arbeitsmarktpolitischen Instrumente auch im kommenden Jahr unverzichtbar. Die Bundesregierung muesse endlich einsehen, dass es sinnvoller sei, Arbeit zu finanzieren, statt Arbeitslosigkeit.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-22</field><field name="title">Lehmann warnt vor zu starker Belastung der Kirchen </field>
<field name="text">Der Vorsitzende der deutschen Bischofskonferenz, Lehmann, hat davor gewarnt, bei der geplanten Steuerreform die Kirchen zu stark zu belasten. Bei den Aufgaben, die die Kirchen in der Gesellschaft uebernommen haetten, gebe es keinen Spielraum mehr fuer finanzielle Abstriche. Wenn die Steuerreform zu Mindereinnahmen zwischen 10 und 20 Prozent fuer die Kirchen fuehre, koennten viele Einrichtungen nicht mehr weitergefuehrt werden, betonte Lehmann.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-22</field><field name="title">Christine Brueckner gestorben </field>
<field name="text">Die Schriftstellerin Christine Brueckner ist gestern Abend im Alter von 75 Jahren gestorben. Dies teilte ihre Familie mit. Christine Brueckner wurde am 10 Dezember 1921 in Schmelinghausen in Hessen geboren. Ihre groessten Erfolge feierte die Autorin mit ihrer Poenichen-Trilogie, deren erster Band "Jauche und Levkojen" heisst.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-22</field><field name="title">Brand in psychiatrischer Klinik fordert mindestens ein Menschenleben </field>
<field name="text">Bei einem Brand auf dem Gelaende einer psychiatrischen Klinik in Schleswig-Holstein ist am Abend mindestens ein Mensch ums Leben gekommen. Nach Polizeiangaben werden zwoelf Personen vermisst. Das Feuer war in einem Holzhaus der Klinik ausgebrochen. Die Brandursache ist noch ungeklaert. Siebzehn Hausbewohner konnten evakuiert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-22</field><field name="title">"Jeans-Fritz" meldet angeblich Konkurs an </field>
<field name="text">Eine der groessten Jeans-Ketten in Deutschland hat nach einem Zeitungsbericht Konkurs angemeldet. Das in Bielefeld erscheinende "Westfalenblatt" berichtet, die ueber 250 Filialen des Unternehmens "Jeans-Fritz" seien seit gestern geschlossen. Von dem Konkurs seien 1.200 Mitarbeiter betroffen. Nach Informationen der Zeitung hatte die Westdeutsche Landesbank am Freitag den Kreditrahmen der Firma gekuendigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-22</field><field name="title">Das Wetter </field>
<field name="text">Im Sueden zunehmend bedeckt, spaeter Schnee und Regen. Im Norden teils klar oder sonnig, teils hochnebelartig bedeckt und weitgehend trocken. Tiefstwerte +2 Grad bis -18 Grad. Hoechstwerte -12 bis +2 Grad.  </field></doc></add>