<add><doc><field name="date">1997-03-13</field><field name="title">Kompromiss ueber die Kohlesubventionen gefunden </field>
<field name="text">Fuer den Abbau der Kohlesubventionen ist ein Kompromiss gefunden worden, der beinhaltet, dass keine betriebsbedingten Kuendigungen stattfinden sollen. Die Hilfen von Bund und Laendern sollen nun von knapp 9 Milliarden DM auf 5,5 Milliarden im Jahr 2005 gesenkt werden. Dies bedeutet schrittweise den Abbau von etwa 48.000 der derzeit rund 85.000 Stellen im Bergbau. Nach der Einigung bei dem Treffen von Bundeskanzler Kohl und IG-Bergbau-Chef Berger hatten die Bergleute ihre Protestaktionen beendet. Koalition und Opposition sowie der DGB aeusserten sich zufrieden ueber den Kompromiss. In Koeln hatten in der letzten Nacht rund 8000 Bergleute aus dem Saarland in Zelten und Turnhallen uebernachtet, um das Ergebnis des Kohlegipfels abzuwarten. Kohl hatte gestern abend schon angedeutet, dass die Positionen nicht allzu weit auseinanderlaegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-13</field><field name="title">Auch nach Kompromiss Zechenstillegungen geplant </field>
<field name="text">Die Ruhrkohle AG will nach dem Kompromiss ueber die Kohlesubventionen bis Herbst darueber entscheiden, welche 4 Zechen bis zum Jahr 2000 stillgelegt werden sollen. Voraussichtlich werde es sich um ein Bergwerk an der Saar und drei im Ruhrgebiet handeln, sagte der Chef der Ruhrkohle, Neib, in Essen. Der erforderliche Abbau der Arbeitsplaetze solle durch Teilzeitarbeit, Umschulungen und Fruehpensionierungen ohne betriebsbedingte Kuendigungen erfolgen. Die Uebernahme des Bundesanteils an den Saar-Bergwerken durch die Ruhrkohle ist nach Ansicht Neibs auch rueckwirkend zum Januar diese Jahres moeglich. Die Fusion war eine der Voraussetzungen fuer die hoehere Beihilfe des Bundes.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-13</field><field name="title">Ersatzkassen wollen Beitraege anheben </field>
<field name="text">Die grossen Ersatzkassen wollen die Beitraege anheben. DAK, BEK und TKK und sieben weitere Krankenkassen gaben heute entsprechende Antraege beim Bundesversicherungsamt in Berlin bekannt. Geplant seien Erhoehungen unter einem Prozent. Da die Antraege bereits vor dem Stichtag der gesetzlichen Neuregelung eingereicht worden seien, wuerden die Beitragserhoehungen nicht automatisch zu hoeheren Zuzahlungen fuehren. In Bonn sprach Minister Seehofer von einem Mannoever der Kassen, um Druck auf die laufenden Beratungen zur Fortschreibung der Gesundheitsreform auszuueben. Diesem Druck werde er sich nicht beugen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-13</field><field name="title">Bundestag billigt Neuregelung der Kfz-Steuer </field>
<field name="text">Der Bundestag in Bonn hat mit grosser Mehrheit die Neuregelung der Kfz-Steuer gebilligt. Danach wird die bisher hubraumbezogene Steuer zum 1. Juli auf eine nach Schadstoffmengen gestaffelte Abgassteuer umgestellt. Dem Kompromiss des Vermittlungsausschusses muss morgen noch der Bundesrat zustimmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-13</field><field name="title">Bundestag debattierte ueber Reform des Strafrechts </field>
<field name="text">In erster Lesung debattierten die Parlamentarier ueber eine Reform des Strafrechts. Dabei forderten alle Fraktionen einen besseren Schutz von Kindern vor sexuellem Missbrauch.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-13</field><field name="title">Bundestag billigt Eilverordnung ueber Visumpflicht von Kindern </field>
<field name="text">In einer Entschliessung wurde mit den Stimmen der Koalition die umstrittene Eilverordnung von Innenminister Kanther ueber die Visumpflicht von Kindern aus dem frueheren Jugoslavien, der Tuerkei, Marokko und Tunesien gebilligt. Morgen muss der Bundesrat darueber entscheiden, ob die Eilverordnung in eine dauerhafte Regelung umgewandelt wird.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-13</field><field name="title">Fliegerbombe in Oranienburg wurde gesprengt </field>
<field name="text">Die amerikanische Fliegerbombe aus dem 2. Weltkrieg im brandenburgischen Oranienburg ist gesprengt wordne. Zuvor hatten Experten vergeblich versucht, den 500 kg schweren Blindgaenger zu entschaerfen. Die 17.000 Oranienburger, die evakuiert worden waren, konnten inzwischen wieder nach Hause zurueckkehren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-13</field><field name="title">Tarifverhandlungen im Bau-Hauptgewerbe vertagt </field>
<field name="text">Die Tarifverhandlungen fuer die 1,3 Millionen Beschaeftigten im Bau-Hauptgewerbe sind am Abend in Frankfurt am Main vertagt worden. Gewerkschaftschef Wiesehuegel sagte, die Gespraeche haetten kaum Ansaetze fuer eine Einigung gebracht. Nur das gemeinsame Interesse an einer neuen Nachfolgeregelung fuer das Schlechtwettergeld habe einen Abbrucht der Verhandlungen verhindert. Am 25. Maerz wollen sich die Tarifparteien erneut treffen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-13</field><field name="title">Altersteilzeit bleibt Streitpunkt in der Metallindustrie </field>
<field name="text">Das Spitzengespraech in der Metallindustrie in Frankfurt am Main ist auf den 13. April vertragt worden. Streitpunkt ist weiterhin die Regelung der Altersteilzeit. IG-Metall-Chef Zwickel sagte, seine Gewerkschaft habe ein neues Modell vorgelegt, das die Unternehmen finanziell weniger belaste. Es sieht vor, dass Arbeitnehmer mit 55 Jahren fuer 10 Jahre in Altersteilzeit gehen koennen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-13</field><field name="title">CeBit oeffnet fuers Publikum </field>
<field name="text">Internet und mobile Kommunikation sind 2 Schwerpunkte der CeBit 97. Die groesste Computermesse der Welt oeffnete heute fuers Publikum.  Fast 7000 Aussteller zeigen auf dem Messegelaende in Hannover ihre integralen, digitalen und multimedialen Produkte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-13</field><field name="title">Grimme-Preis in Gold geht an Winkelmann </field>
<field name="text">Der Dortmunder Regisseur Adolf Winkelmann wird fuer seinen Fernsehfilm "Der letzte Kurier" mit dem Grimme-Preis in Gold ausgezeichnet. Das teilte das Adolf-Grimme-Institut mit. Weitere Preise gehen unter anderem an die ZDF-Produktion "Der Schattenmann" von Dieter Wedel sowie die Harald-Schmidt-Show bei Sat1.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-13</field><field name="title">Ski: Seizinger gewinnt Super-G in Colorado </field>
<field name="text">Katja Seizinger hat den letzten Super-G der alpinen Ski-Damen in dieser Saison gewonnen. In Wale im US-Bundesstaat Colorado verwies sie Hilde Gerk auf Platz 2. Gerk sicherte sich damit den Weltcup in der Disziplin Super-G.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-13</field><field name="title">Fussball-Bundesliga: Freiburg verliert erneut, wieder Blamage fuer Bayern </field>
<field name="text">Der SC Freiburg kann nach der gestrigen 1:2 Niederlage bei der ebenfalls gefaehrdeten Fortuna aus Duesseldorf den Abstieg wohl kaum noch verhindern. Junger besiegelte mit seinen beiden ersten Bundesligatreffern die 8. Niederlage der Suedbadener in Folge. Blamiert hat sich erneut Rekordmeister Bayern Muenchen, der nach der 2:5-Pleite bei Bayer Leverkusen gestern bei Aufsteiger Armninia Bielefeld erneut eine indiskutable Leistung bot und zu Recht mit 0:2 unterlag. Beide Treffer fuer den Sieger erzielte Stefan Kunz. In einem sehenswerten Spiel besiegte 1860 Muenchen die nach dem Sieg ueber den FC Bayern als Ueberflieger gefeierten Leverkusener, die vor allem im ersten Abschnitt nach den Worten ihres Managers ohne Power und Aggressivitaet spielten, mit 3:0. Cerny und 2mal Winkler besiegelten mit ihren Treffern die Niederlage des Bayer-Teams. Borussia Dortmund feierte nach einer keinesfalls ueberzeugenden Leistung einen 3:0-Sieg gegen Hansa Rostock.  </field></doc></add>