<add><doc><field name="date">1998-02-24</field><field name="title">Fuenf Verletzte bei Brand in Tuebingen </field>
<field name="text">Bei einem Brand in der Tuebinger Altstadt sind am Morgen fuenf Menschen verletzt worden. Nach ersten Schaetzungen der Polizei entstand ein Sachschaden von mehreren 100.000 DM. Das Feuer war aus noch ungeklaerten Gruenden im zweiten Stock eines Wohn- und Geschaeftshauses ausgebrochen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-24</field><field name="title">Deutsch-spanischer Gipfel in El Escobar </field>
<field name="text">Spanien und Deutschland wollen mit Blick auf die gemeinsame europaeische Waehrung ihre Wirtschaftspolitik eng aufeinander abstimmen. Das vereinbarten der spanische Ministerpraesident Aznar und Bundeskanzler Kohl bei ihrem Gipfeltreffen in der historischen Klosterresidenz El Escorial bei Madrid. Aznar betonte, Spanien erfuelle die Kriterien fuer die Waehrungsunion perfekt. Die Bundesregierung bescheinigte Spanien ebenso wie Portugal, fit fuer den Euro zu sein. Kohl aeusserte die Auffassung, die Bundestagswahl im September sei indirekt auch eine Abstimmung ueber die Einfuehrung des Euro. Kohl wies zugleich Fragen nach den Kosten der geplanten EU-Erweiterung kategorisch zurueck. Bei der Integration der Staaten in Mittel- und Osteuropa gehe es um die Schaffung einer Friedensordnung fuer das naechste Jahrtausend, nicht aber ums Geld. Spanien und andere suedeuropaeische Laender fuerchten, dass sie nach der EU-Erweiterung weniger Zuschuesse aus Bruessel erhalten. Aznar bestaetigte die Absicht seiner Regierung, 235 deutsche Leopardpanzer im Wert von rund 3,8 Mrd. DM zu kaufen. Details des Geschaefts sollen noch ausgehandelt werden. Kohl und Aznar aeusserten sich ausserdem zufrieden ueber das Ergebnis der Vermittlungsmission von UN-Generalsekretaer Annan in Bagdad.  Aussenminister Kinkel erklaerte aber, seiner Ansicht nach sei die Kriegsgefahr im Irak noch nicht gebannt. Seiner Einschaetzung nach werde der UN-Sicherheitsrat die von Annan erzielte Vereinbarung akzeptieren. Allerdings muesse der Irak beweisen, dass er die Vereinbarung bis ins kleinste Detail einhaelt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-24</field><field name="title">Neue Dienstleistungsgewerkschaft ab 2000 </field>
<field name="text">Im deutschen Dienstleistungssektor sind die Weichen fuer die Gruendung der groessten Gewerkschaft der Welt gestellt worden. Die Vorsitzenden der Deutschen Angestelltengewerkschaft und der fuenf DGB-Gewerkschaften Oeffentliche Dienste, Transport und Verkehr(OeTV), Erziehung und Wissenschaft (GEW), Handel,Banken und Versicherungen (HBV), Deutsche Postgewerkschaft (DPG) und IG Medien verabschiedeten nach einem zweitaegigen Treffen konkrete Schritte fuer den Zusammenschluss ab dem Jahr 2000. Die Grobstruktur soll bis Ende des Jahres entwickelt werden. Nach dem jetzigen Stand haette die Grossgewerkschaft etwa 3,7 Mio. Mitglieder. Die Gewerkschaft der Eisenbahner hatte sich an den Gespraechen beteiligt, will aber an dem geplanten Zusammenschluss nicht teilnehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-24</field><field name="title">Forderungen nach einem neuen Buendnis fuer Arbeit </field>
<field name="text">In den Unionsparteien mehren sich die Stimmen, die anders als Bundeskanzler Kohl sofortige neue Verhandlungen ueber ein Buendnis fuer Arbeit fordern. Der Vorsitzende der Christlich-Demokratischen Arbeitnehmerschaft Eppelmann rief die beiden grossen Kirchen auf, so schnell wie moeglich neue Gespraeche zu vermitteln, was von diesen umgehend abgelehnt wurde. Die CDU/CSU-Arbeitnehmergruppe im Bundestag forderte Gewerkschaften, Bundesregierung und Wirtschaft auf, umgehend ueber ein neues Buendnis fuer Arbeit zu verhandeln. Wenn damit bis nach der Bundestagswahl gewartet werde, bedeute dies mindestens weitere acht Monate Hoffnungslosigkeit fuer Millionen von Arbeitslosen. Kohl hatte am Wochenende gesagt, er sei nicht gegen ein derartiges Buendnis. Andererseits sei aber klar, dass im Wahlkampf in dieser Richtung nichts laufe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-24</field><field name="title">Angeklagter schiesst Staatsanwalt nieder und richtet sich selbst </field>
<field name="text">In der niedersaechsischen Stadt Aurich hat ein 47jaehriger Angeklagter einen Oberstaatsanwalt durch zwei Revolverschuesse schwer verletzt. Nach zwei weiteren Schuessen in Richtung auf die Zuschauer toetete sich der Mann selbst. Der Angeklagte stand gemeinsam mit seiner 42 Jahre alten Ehefrau wegen Menschenhandels und Foerderung der Prostitution vor Gericht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-24</field><field name="title">Preisauftrieb schwaecht sich weiter ab </field>
<field name="text">Der Preisauftrieb in Baden-Wuerttemberg hat sich weiter abgeschwaecht. Wie das Statistische Landesamt mitteilte, stiegen die Lebenshaltungskosten im Februar im Vergleich zum Vorjahr um ein Prozent. Im Januar hatte die Rate noch bei 1,2 Prozent gelegen. Besonders stark, naemlich um vier Prozent, stiegen die Preise in den vergangenen zwoelf Monaten fuer Obst und Gemuese sowie fuer Koerperpflegeartikel. Dagegen sanken die Preise fuer Heizoel um ueber 12 Prozent, was offenbar eine Folge des milden Winters ist.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-24</field><field name="title">Bussgelder sprudeln reichlich </field>
<field name="text">Die Bussgeldeinnahmen der Landkreise und Gemeinden in Baden-Wuerttemberg sind 1997 erneut gestiegen. Nach Angaben des Statistischen Landesamtes haben die Kommunen und Kreise rund 212 Mio. DM an Ordnungsstrafen und Bussgeldern eingenommen. Das seien ueber fuenf Prozent mehr als im Vorjahr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-24</field><field name="title">Schlag gegen Organisierte Kriminalitaet </field>
<field name="text">Der bayerischen Polizei ist ein Schlag gegen die Organisierte Kriminalitaet gelungen. Wie das Polizeipraesidium Schwaben mitteilte, wurde eine tuerkisch-mazedonische Taetergruppe ausgehoben. Sie soll mit Drogen gehandelt und durch fingierte Verkehrsunfaelle und Brandstiftungen mehrere Versicherungsunternehmen betrogen haben. Im Raum Kaufbeuren, Schliersee und in Bonn wurden mehrere Maenner festgenommen und zehn Wohnungen durchsucht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-24</field><field name="title">VW: Dreiliterauto noch vor 2000 </field>
<field name="text">Als erster Anbieter will der VW-Konzern noch vor dem Jahr 2000 ein Drei-Liter-Auto auf den Markt bringen. Wie VW-Chef Piech dem Hamburger Magazin "STERN" sagte, plant VW danach ein Zwei- und spaeter sogar ein Ein-Liter-Auto. Piech kuendigte ausserdem die Schaffung neuer Arbeitsplaetze an. Woertlich sagte der VW-Chef: "Wir werden moderat beim Personal zulegen".  </field></doc></add>