<add><doc><field name="date">1998-03-08</field><field name="title">Albright trifft Kinkel </field>
<field name="text">Die serbische Polizei hat ihre Offensive in der suedlichen Provinz Kosovo fortgesetzt. Gestern Abend kam es nach Meldungen Belgrader Medien zu neuen Zusammenstoessen zwischen Sicherheitskraeften und bewaffneten Albanern. Augenzeugen berichteten von heftigen Schiessereien in den seit Tagen umkaempften Doerfern westlich der Provinzhauptstadt Pristina. In Bonn traf am Morgen US-Aussenministern Madeleine Albright zu Gespraechen ueber die Lage im Kosovo mit Bundesaussenminister Kinkel zusammen. Albright hatte gestern in Rom betont, dass die USA nicht laenger bereit seien, die Politik des jugoslawischen Ministerpraesidenten Milosevic gegenueber der albanischen Bevoelkerung im Kosovo hinzunehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-08</field><field name="title">Aufrufe zum internationalen Frauentag </field>
<field name="text">Frauenorganisationen haben in Aufrufen zum internationalen Frauentag Chancengleichheit, das Recht auf Selbstbestimmung und eine staerkere Familienfoerderung angemahnt. Die Vorsitzende der Frauen-Union, Bundestagspraesidentin Suessmuth forderte ein besseres Kinderbetreuungsangebot und hoeheres Kindergeld. Bundesfrauenministerin Nolte sagte, von Menschenrechtsverletzungen seien besonders oft Frauen betroffen. Gewalt gegen Frauen sei eine Menschenrechtsverletzung. Die Vorsitzende der SPD-Frauen, Junker, verlangte, dass Frauen endlich auch in Spitzenpositionen gleichberechtigt vertreten sind. Die entwicklungspolitische Sprecherin der SPD-Bundestagsfraktion Troescher wies darauf hin, dass Frauen weltweit zwei Drittel der Weltarbeitsstunden leisten, aber nur ueber ein Zehntel des Einkommens verfuegten. Die Fluechtlingshilfsorganisation Pro Asyl und der deutsche Frauenrat forderten ein Asylrecht, das auch der spezifischen Verfolgung von Frauen Rechnung traegt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-08</field><field name="title">Parteitag der Gruenen in Magdeburg </field>
<field name="text">Der Bundesvorstand von Buendnis 90 / Die Gruenen hat gestern eine Abstimmungsniederlage in der Aussenpolitik erlitten. Mit einer Stimme Mehrheit lehnte der Bundesparteitag eine Kompromissformulierung fuer das Wahlprogramm ab, der zufolge der Einsatz der Bundeswehr in Bosnien der Charakter einer friedenserhaltenden Massnahme habe. Damit waere der Einsatz auf dem Balkan mit den Grundlinien gruener Politik vereinbar gewesen, die friedenserhaltende Massnahmen unterstuetzt, militaerische Friedenserzwingung aber ablehnt. Bundestagsfraktionschef Fischer kritisierte, die Gruenen machten es sich unnoetig schwer in der Aussenpolitik. Fischer bezeichnete diese Entscheidung als falsches Signal. Vor Journalisten sagte Fischer, damit sei dokumentiert worden, dass die Partei in einer wichtigen aussenpolitischen Frage gespalten sei. Dies habe aber nichts mit der Regierungsfaehigkeit der Gruenen zu tun. Der Haushaltsexperte der Gruenen, Metzger, sagte, er halte es fuer moeglich, dass der Beschluss der Gruenen bei der Bundestagswahl bis zu zwei Prozentpunkte kosten koenne. Gestern wurde auf dem Parteitag ausserdem die Forderung nach einer Aufloesung der NATO bekraeftigt. Einen einseitigen Austritt der Bundesrepublik aus dem Buendnis lehnte der Parteitag allerdings ab. Im Mittelpunkt der heutigen Beratungen steht der frauenpolitische Teil des Wahlprogramms. Hier forderte der Parteitag heute erneut, den Abtreibungsparagraphen 218 aus dem Strafgesetzbuch zu streichen. Ausserdem geht es um die innere Sicherheit sowie um Fragen der Demokratie. Die dreitaegige Bundesdelegiertenkonferenz soll am Nachmittag mit einer Rede von Bundesvorstandsprecher Trittin enden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-08</field><field name="title">Kohl rechnete mit Geschlossenheit beim Staatsbuergerschaftsrecht </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl rechnet damit, dass die Koalition bei der Ende Maerz anstehenden Abstimmung ueber das Staatsbuergerschaftsrecht Geschlossenheit demonstrieren wird. Kohl betonte in einem Interview mit dem ZDF, dass im Gegensatz zum Lauschangriff die Frage einer Reform des Staatsbuergerschaftsrechts per Koalitionsvereinbarung geregelt sei. Ein Vorgang wie die Abstimmungsniederlage beim Lauschangriff koenne sich in dieser Form nicht wiederholen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-08</field><field name="title">Thierse: Nach Wahlsieg verlaessliche Foederung fuer Ostdeutschland </field>
<field name="text">Die SPD will nach den Worten ihres stellvertrenden Vorsitzenden Thierse im Falle eines Wahlsieges im September eine verlaessliche finanzielle Foerderung fuer die neuen Laender durchsetzen. Der Aufbau Ost duerfe nicht immer die erste Adresse sein, wenn gespart werden muesse, sagte Thierse im Interview der Woche des Deutschlandfunks. Seine Partei sei sich darueber im Klaren, dass die Mittel nicht erhoeht werden koennten. Die Hilfen muessten aber auf dem jetzigen Niveau beibehalten und zielgerichteter eingesetzt werden. Insbesondere die industrielle Basis sowie kleine und mittelstaendische Betriebe sollten gefoerdert werden. Thierse verlangte zudem eine Klaerung der Zustaendigkeiten. Derzeit seien zu viele Ministerien beteiligt. Da gebe es viel Desorganisation.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-08</field><field name="title">Clement: SPD-Programm ermoeglicht moderne Wirtschaftspolitik </field>
<field name="text">Der nordrhein-westfaelische Wirtschaft- und Verkehrsminister Clement ist der Ansicht, dass der sozialdemokratische Programmentwurf fuer die Bundestagswahl eine moderne Wirtschaftspolitik ermoeglicht, die gleichzeitig auf soziale Gerechtigkeit zielt. Allerdings, so Clement in einem Interview des Sueddeutschen Rundfunks, muesse das Programm in der Steuerpolitik noch ueberarbeitet werden. Es sei vernuenftig, die Wiedereinfuehrung der Vermoegenssteuer zu erwaegen bei gleichzeitiger deutlicher Absenkung der Spitzensteuersaetze. Die Erfahrungen in der rot-gruenen Koalition in Nordrhein-Westfalen habe gezeigt, dass es mit den Gruenen in der Verkehrs-, Energie- und Aussenpolitik konkrete Koalitionsvereinbarungen geben muesse. Dies zeige auch der Streit um den Braunkohleabbau in Gartzweiler II. In diesem Punkt hatte es bei der Koalitionsvereinbarung keine Festlegung gegeben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-08</field><field name="title">Lehmann aeussert sich besorgt zum Bundestagswahlkampf </field>
<field name="text">Der Vorsitzende der deutschen katholischen Bischofskonferenz Lehmann hat sich besorgt ueber den bevorstehenden Bundestagswahlkampf geaussert. Er befuerchte eine, so woertlich, inhaltliche Verflachung und ein oberflaechliches Liebaeugeln der Parteien mit dem Waehler, sagte der Mainzer Kardinal im Suedwestfunk. Er forderte die Medien auf, die Unzulaenglichkeit eines solchen Wahlkampfes deutlich zu machen und die Politiker mit den wirklichen Problemen der Menschen zu konfrontieren. Lehmann kuendigte an, dass sich die katholischen Bischoefe mit einem Zwischenruf zur Wahl aeussern und vor allem die Themen Arbeitlosigkeit sowie Schutz des ungeborenen Lebens aufgreifen werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-08</field><field name="title">Saisonauftakt der Formel 1 in Melbourne </field>
<field name="text">Die beiden McLaren-Merzedes Piloten Hakkinen aus Finnland und Coulthard aus Grossbritannien haben den Grossen Preis von Australien in der Formel 1 gewonnen. Der Moenchengladbacher Frentzen belegte im Williams Megachrome hinter den beiden Silberpfeilen den dritten Platz. Die Brueder Michael und Ralf Schumacher schieden bei dem Auftaktrennen zur Formel 1 Weltmeisterschaft bereits in den ersten Runden aus. Michael Schumacher wegen eines Motorschadens an seinem Ferrari und Ralf nach einer Kollision. Titelverteidiger Jacques Villeneuve aus Kanada wurde Fuenfter.  </field></doc></add>