<add><doc><field name="date">1997-05-02</field><field name="title">Deutschland reagiert durchweg positiv auf Wahlsieg von Labour </field>
<field name="text">Deutsche Politiker haben den Erdrutschsieg der Labour-Party als ermutigendes Signal gewertet. Die Sozialdemokraten wollen sich den Labour-Chef Blaire als Beispiel nehmen, wie man eine konservative Regierung abloesen kann. Und wegen der EU-kritischen Haltung seines Vorgaengers John Major fand auch der Kanzler, derzeit zu Gast im Sultanat Brunai, positive Worte fuer den Wahlsieg der britischen Arbeitspartei. Die CDU erhofft sich vom neuen britischen Premierminister Tony Blaire eine konstruktivere Europapolitik. Die deutschen Christdemkraten werten die Niederlage der britischen Konservativen als deren hausgemachtes Problem. Die SPD spricht von einem Erfolg fuer die europaeische Sozialdemokratie. Nach Ansicht von SPD-Bundesgeschaeftsfuehrer Muentefering kann seine Partei von der Labour-Party lernen, ohne sie kopieren zu wollen. "Eine Partei, die Innovationsfaehigkeit, Zukunftsfaehigkeit zeigt hat die Chance, konservative Politik abzuloesen. Die Konservativen in England haben vier Legislaturperioden gemacht, Helmut Kohl ist jetzt auch in seiner vierten und das wird dann auch die letzte sein." Niedersachsens Ministerpraesident Gerhard Schroeder, SPD, schreibt den Erfolg von Labour deren Faehigkeit zu, moderne Wirtschaftspolitik mit sozialer Ruecksichtnahme zu verbinden. CDU-Generalsekretaer Peter Hintze verwies auf Unterschiede zwischen den britischen und den deutschen Sozialdemokraten. "New Labour, die Partei von Tony Blaire, vertritt Positionen, die die SPD in Deutschland alt aussehen lassen. Beispielsweise in der Steuerpolitik vertritt Labour Positionen fuer niedrige Steuersaetze, die den Wettbewerbsvorsprung Grossbritanniens im internationalen Wettbewerb sichern sollen." Die britischen Waehler, so Hintze, haben einer schwankenden Europapolitik eine Absage erteilt. Das Ergebnis zeigt nach Ansicht des CDU-Generalsekretaers auch, dass das Konzept einer Marktwirtschaft "pur" ohne soziale Sicherung blutleer bleibt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-02</field><field name="title">Kinkel zu Besuch in der Slowakei </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel besuchte heute die Slowakei und sicherte der slowakischen Fuehrung Deutschlands Unterstuetzung auf dem Weg in die EU zu. Eine Aufrechterhaltung des Reformkurses sei notwendig, so der deutsche Aussenminister, und es werde von der Slowakei selbt abhaengen, wie schnell die Integration in EU und NATO erfolgen kann. Damit spielte er auf die innenpolitischen Probleme des Landes an. Der Westen hat wiederholt den autoritaeren Fuehrungsstil des Regierungschefs kritisiert und die Einhaltung der demokratischen Grundrechte angemahnt. Die Opposition im Lande sieht sich unterdrueckt, sie wirft der Regierung vor, Posten in Politik und Wirtschaft nur fuer sich selbst zu beanspruchen. Bundesaussenminister Kinkel forderte deshalb auch ein klares Bekenntnis zum Pluralismus. Er lobte die wirtschaftlichen Erfolge, forderte aber gleichzeitig ein besseres Investitionsklima fuer deutsche Unternehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-02</field><field name="title">Bonner Regierung will Sozialmietsystem schrittweise abbauen </field>
<field name="text">Im Zuge von weitern Sparmassnahmen hat Bundesbauminister Toepfer einen Gesetzentwurf vorgelegt, der auf dem Sektor des sozialen Mietsystems massive Einschnitte und Kuerzungen vorsieht. Die Begruendung der Regierung fuer den Schritt: Im sozialen Wohnungsbau soll es kuenftig gerechter zugehen. Gleichzeitig raeumte Toepfer aber ein, dass nach Inkrafttreten des Gesetzes voraussichtlich weniger Menschen Anspruch auf eine Sozialwohnung haben werden als bisher.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-02</field><field name="title">Iran kritisiert Iran-Politik der EU </field>
<field name="text">Die geistliche Fuehrung des Iran hat die Politik der Europaeischen Union im Zusammenhang mit dem Berliner Mykonos-Urteil erneut kritisiert. Einer der religioesen Fuehrer, Ayatollah Janati, sagte beim Freitagsgebet, die aus Teheran zurueckgerufenen Botschafter sollten zuhause bleiben. Der Aussenministerrat der EU hatte es seinen Mitgliedsstaaten am Dienstag freigestellt, ihre Gesandten nach Teheran zurueckzuschicken. Der iranische Aussenminister hatte daraufhin erklaert, die Botschafter Deutschlands und Daenemarks seien nicht mehr erwuenscht. Die Buendnisgruenen beantragten unterdessen eine Sondersitzung des auswaertigen Ausschusses des Parlaments zur Bonner Iranpolitik. Aussenminister Kinkel muesse erklaeren, warum die Bundesregierung nicht von sich aus auf die Ruecksendung ihres Botschafters in den Iran verzichtet habe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-02</field><field name="title">Landesparteitag der Hamburger SPD </field>
<field name="text">Der Landesparteitag der SPD in Hamburg steht ganz im Zeichen der Buergerschaftswahlen im September. Die Delegierten wollen wieder mit Regierungschef Voscherau ins Rennen gehen. Der 55jaehrige wurde mit grosser Mehrheit zum Spitzenkandidaten gekuert. Vor der Abstimmung blickten die Redner des Landesparteitags aber erst einmal nach Grossbritannien. Der SPD-Bundesvorsitzende Oskar Lafontaine und Henning Voscherau haben heute der britischen Labour-Party und dem neuen Premierminister Tony Blaire gratuliert. Beim Wahlparteitag der Hamburger Sozialdemokraten begruesste Lafontaine zugleich die Erklaerung Blaires, die europaeische Sozialcharta sei fuer ihn kein Hindernis. Bisher gilt ja die Charta nicht fuer England, Schottland und Wales. Ein Europa ohne Mindeststandards fuer die Arbeitnehmer, statt dessen mit Kapitalismus "pur", duerfe es nicht geben, forderte Lafontaine. Er verteidigte, ebenso wie der Hamburger Buergemeister, die Steuervorschlaege der SPD und warf den Unionsparteien CDU/CSU vor, den Kompromiss beim Steuergipfel vor einer Woche nicht gewollt zu haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-02</field><field name="title">DGB rechnet mit keiner nennenswerten Besserung auf dem Arbeitsmarkt </field>
<field name="text">Der deutsche Gewerkschaftsbund rechnet fuer den Monat April nicht mit einer nennenswerten Besserung auf dem Arbeitsmarkt. Die stellvertretenden DGB-Vorsitzende Engelen-Kefer sagte in Duesseldorf, die Fruehjahrsbelebung habe die Erwerbslosenzahl nicht unter 4,3 Millionen druecken koennen.  </field></doc></add>