<add><doc><field name="date">1998-09-15</field><field name="title">Bahntrasse Hannover-Berlin eingeweiht </field>
<field name="text">Die Deutsche Bahn hat die erste Hochgeschwindigkeitstrasse in den neuen Bundeslaendern in Betrieb genommen. Der Bau der Strecke zwischen Hannover und Berlin kostete fuenf Mrd. DM, zusammen mit den Investitionen fuer den Bahnknoten Berlin acht Mrd. DM. Der ICE-Zug der Jungfernfahrt wurde nach dem NS-Widerstandskaempfer Claus Graf Stauffenberg getauft. Die Fahrzeit von und nach Berlin verkuerzt sich auf der neuen Strecke um bis zu einer Stunde. Der Bund fuer Umwelt und Naturschutz begruesste zwar das Projekt, forderte die Bahn aber auf, auf den Bau weiterer Hochgeschwindigkeitsstrecken zu verzichten. Stattdessen sollte das bestehende Netz optimiert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-15</field><field name="title">Urteil ueber Einsatz von Luegendetektoren vertagt </field>
<field name="text">Der Bundesgerichtshof hat die Verhandlung ueber den Einsatz sogenannter Luegendetektoren in Strafprozessen vertagt. Der Erste Strafsenat will am 25. September entweder ein Urteil verkuenden, einen Urteilstermin bekanntgeben oder das Verfahren aussetzen, um Sachverstaendige anzuhoeren. Zwei Maenner, die wegen Kindsmissbrauch verurteilt sind, wollen mit Hilfe eines Polygraphen ihre Unschuld beweisen. Die Landgerichte Kempten und Mannheim hatten diese Tests mit Hinweis auf die fruehere Rechtsprechung aber abgelehnt. Der Polygraph misst, wie sich Blutdruck, Puls, Schweissabsonderung und Atmung bei einer Befragung veraendern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-15</field><field name="title">Hessen beantragt die Auslieferung von Klein </field>
<field name="text">Hessen hat bei den franzoesischen Behoerden die Auslieferung des Ex-Terroristen Hans-Joachim Klein beantragt. Der 50jaehrige ist vor einer Woche in der Normandie festgenommen worden und sitzt seitdem in Auslieferungshaft. Die Frankfurter Staatsanwaltschaft wirft Klein Mord und Geiselnahme vor. Der Ex-Terrorist war am Ueberfall auf die OPEC-Minister 1975 in Wien beteiligt. Damals starben drei Menschen. Spaeter hatte sich Klein vom Terrorismus losgesagt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-15</field><field name="title">Erfolgreiche Steuerfahnder </field>
<field name="text">Die Steuerfahnder in Deutschland waren im vergangenen Jahr erfolgreich. Sie verfolgten 24 Prozent mehr Faelle als 1996. Dies fuehrte zu Nachforderungen der Finanzaemter in Hoehe von zwei Mrd. DM; dies entspricht einer Steigerung von ueber 28 Prozent gegenueber dem Vorjahr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-15</field><field name="title">Viagra nun auch in Europa erhaeltlich </field>
<field name="text">Die Potenzpille Viagra ist in Deutschland voraussichtlich ab 1. Oktober erhaeltlich. Das Mittel wurde heute europaweit zugelassen. Das Medikament ist rezeptpflichtig; in Deutschland muessen Patienten fuer Viagra selbst bezahlen. Eine Pille soll nach Angaben der Herstellerfirma Pfizer zwischen 18 und 26 DM kosten.  </field></doc></add>