<add><doc><field name="date">1999-07-22</field><field name="title">Fischer: Positive Bilanz der Tuerkeireise </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Fischer hat seinen zweitaegigen Tuerkeibesuch positiv bewertet. Nach seinen Worten haben Berlin und Ankara ein neues Kapitel in ihren Beziehungen aufgeschlagen. "Wir haben bilateral ein grosses Interesse, wie auch zwischen Europa und der Tuerkei - es ist ja immer weniger auseinanderzuhalten. Wir haben in hohem Masse Uebereinstimmung gehabt, wir haben aehnliche Problembeschreibungen gehabt." Die Bundesregierung wolle sich nun bemuehen, dass die Tuerkei beim EU-Gipfel in Helsinki Ende des Jahres formell den Status eines EU-Beitrittskandidaten erhalten werde. Fischer hatte bei seinen Gespraechen auch den Umgang der Tuerkei mit den Menschenrechten angesprochen und eine friedliche Loesung des Kurdenproblems angemahnt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-22</field><field name="title">Schroeder plant Besuch im Kosovo </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder plant fuer Freitag einen Besuch im Kosovo. Damit waere er dort der erste westliche Regierungschef nach dem Ende des Jugoslawienkrieges. Aus Schroeders Programm steht nach Angaben seines aussenpolitischen Beraters Steiner unter anderem eine Visite des Hauptquartiers der deutschen KFOR-Einheit in Prizren. Ferner will Schroeder Vertreter der Kosovo-Albaner, der UNO sowie der serbischen Minderheit im Kosovo treffen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-22</field><field name="title">Mangelhafter Zustand medizinischer Geraete in Rheinland-Pfalz festgestellt </field>
<field name="text">In rheinland-pfaelzischen Krankenhaeusern sind fast 40 Prozent der medizinisch-technischen Geraete mangelhaft. Das hat eine landesweite Ueberpruefung der Gesundheitsbehoerden ergeben. Die Gewerbeaufsicht stellte bei jedem zehnten kontrollierten Geraet so schwere Maengel fest, dass es sofort stillgelegt werden musste. Ueberprueft wurden unter anderem Beatmungs-, Inhalations- und Narkosegeraete. Den Beamten fiel ausserdem auf, dass sich Aerzte, Krankenschwestern und Pfleger zum Teil nicht genug mit der Bedienung der Geraete auskannten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-22</field><field name="title">Post weist Vorwuerfe zurueck </field>
<field name="text">Die deutsche Post hat den Vorwurf zurueckgewiesen, sie gleiche Verluste aus der Paketzustellung mit ihrem weitreichenden Briefmonopol aus. Postsprecher Schaefer bezeichnete die Anschuldigungen als absurd. Die EU-Wettbewerbshueter sind offenbar anderer Meinung. Sie erwaegen, die deutsche Post aufzufordern, staatliche Beihilfen in Milliardenhoehe zurueckzuzahlen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-22</field><field name="title">20 diplomatische Vertretungen werden geschlossen </field>
<field name="text">Das Auswaertige Amt hat bestaetigt, dass zwanzig diplomatische Vertretungen geschlossen werden. "Anders koennen wir im naechsten Etat nicht 270 Millionen DM einsparen", sagte eine Sprecherin des Auswaertigen Amtes. Betroffen sind unter anderem die Generalkonsulate in Detroit und Seattle.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-22</field><field name="title">Telefonica verschiebt Entscheidung ueber Bangemanns Verpflichtung </field>
<field name="text">Der spanische Telefonkonzern Telefonica will vermutlich erst im September entscheiden, ob er den beurlaubten EU-Komissar Bangemann als Berater verpflichtet. Telefonica reagiert damit auf das anstehende Verfahren gegen Bangemann vor dem europaeischen Gerichtshof. Dem FDP-Politiker wird vorgeworfen, Insiderwissen aus Bruessel mit in den neuen Job zu nehmen. Bangemann ist bisher auch fuer den Telekommunikationssektor in der Union zustaendig gewesen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-22</field><field name="title">Anzahl der Verkehrstoten ruecklaeufig </field>
<field name="text">In den ersten fuenf Monaten dieses Jahres sind auf Deutschlands Strassen wieder mehr Unfaelle passiert. Die Zahl der Verkehrstoten sank allerdings. Wie das statistische Bundesamt in Wiesbaden ermittelt hat, wurden von Januar bis Mai knapp 2.900 Menschen Opfer von Unfaellen. Das waren rund 8 Prozent weniger als im Vorjahr. Falls dieser Trend anhielte, koennte die Zahl der Verkehrstoten in diesem Jahr einen neuen Rekordtiefststand erreichen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-22</field><field name="title">Ulf Kirsten: Ruecktritt vom Nationalteam nach der EM </field>
<field name="text">Fussballnationalspieler Ulf Kirsten will nach der Europameisterschaft in naechsten Jahr seine internationale Karriere beenden. Kirsten will dann nur noch fuer seinen Verein, Bayer Leverkusen, Tore schiessen.  </field></doc></add>