<add><doc><field name="date">1998-07-19</field><field name="title">Todesfalle Bahnhof </field>
<field name="text">Auf vielen grossen Bahnhoefen in Deutschland gibt es offenbar schwere Brandschutzmaengel. Das berichtete das ARD-Magazin Report unter Berufung auf einen Brandschutzexperten. Untersucht wurden unter anderem die Bahnhoefe in Frankfurt am Main, Stuttgart, Muenchen, Nuernberg, Hannover, Dortmund und Hamburg. Der Gutachter bemaengelte unter anderem zu wenige und zu lange Fluchtwege in den Bahnhofsgebaeuden, unzureichende Beschilderung und fehlende Konzepte fuer Evakuierungen. Ausserdem habe es fast ueberall zu wenig Feuerloescher und Sprinkleranlagen gegeben. In einer ersten Stellungnahme raeumte die Bahn einzelne Maengel ein. Eine Sprecherin sagte, dass Unternehmen arbeitete bereits seit ueber einem Jahr daran, die Bahnhoefe sicherer zu machen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-19</field><field name="title">Panik an Bord </field>
<field name="text">Wegen technischer Probleme auf dem Flug von Istanbul nach Duesseldorf ist heute ein Airbus notgelandet. Alle 200 Passagiere blieben unverletzt. Schon 10 Minuten nach dem Start in Istanbul bemerkte der Pilot des Airbus 310 Probleme mit dem rechten Triebwerk. Als die 200 Passagiere davon informiert wurden, brach Panik an Bord aus. Der Pilot liess den Grossteil des Treibstoffs ueber dem Meer ab und kehrte nach Istanbul zurueck, um dort notzulanden. Die geschockten Passagiere wurden anschliessend mit einem anderen Flugzeug nach Deutschland gebracht. Die Ungluecksmaschine hatte schon vor zwei Tagen notlanden muessen, weil auf einem Inlandsflug von Istanbul nach Ankara das linke Triebwerk vermutlich aufgrund einer undichten Treibstoffleitung in Brand geraten war. Nach dem Zwischenfall wurde zwar das linke Triebwerk ausgewechselt, doch offenbar wurden andere Schwachstellen des Flugzeugs nicht gruendlich genug untersucht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-19</field><field name="title">Berliner Polizei wird aktiv </field>
<field name="text">Im Zuge der Ermittlungen gegen gegen die Kinderpornobande in Holland ueberprueft nun auch die Kriminalpolizei in Berlin E-Mail-Adressen. Sie waren bei Internetanbietern von Kinderpornos gefunden worden. Gleichzeitig wollen die Berliner Ermittler einen Verhafteten in Rom vernehmen. Der Mann hatte ausgesagt, dass Kinder aus Berlin in ein Bordell bei Rotterdamm verschleppt worden seien. Unter ihnen soll angeblich auch der seit fuenf Jahren vermisste Manuel Schadtwald sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-19</field><field name="title">Deutschland im Davis-Cup ausgeschieden </field>
<field name="text">Deutschland ist gegen Schweden ausgeschieden. Jonas Bjorkman besiegte Nicolas Kiefer im Spitzeneinzel in fuenf Saetzen und brachte die Schweden uneinholbar mit 3:1 in Fuehrung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-19</field><field name="title">Schily schlaegt EU-Kommissariat fuer Auslaenderfragen vor </field>
<field name="text">Der stellvertretende Vorsitzende der SPD-Bundestagsfraktion Schily hat vorgeschlagen, fuer Fragen der Auslaender- und Fluechtlingspolitik ein EU-Kommissariat einzurichten. Die Probleme in diesem Bereich muessten auf europaeischer Ebene geloest werden, sagte Schily im Deutschlandfunk. Immer staerkere Abschottung sei das falsche Rezept. Im Fall eines Wahlsiegs seiner Partei im September werde das Thema Staatsangehoerigkeitsrecht hohe Prioritaet haben. In der Zeitung "Die Welt" nannte Kanzleramtsminister Bohl Schily wegen seiner Aeusserungen eine Gefahr fuer die innere Sicherheit. Unterdessen kritisierte Bundeswirtschaftsminister Rexrodt, FDP, die juengsten auslaenderpolitischen Thesen des Koalitionspartners CSU. Rexrodt meinte, die Vorstellungen der CSU passten nicht zu einem weltoffenen Deutschland und seien Gift fuer auslaendische Investitionen.  </field></doc></add>