<add><doc><field name="date">1997-03-30</field><field name="title">Osterbotschaften der Kirchen </field>
<field name="text">Vertreter der beiden grossen christlichen Kirchen haben dazu aufgerufen, trotz der schlechteren Zeiten nicht zu resignieren. Der Ratsvorsitzende der evangelischen Kirche in Deutschland, Engelhard, wandte sich gegen eine unsoziale Marktwirtschaft. Eigennutz sei zwar eine ihrer Triebkraefte, sie duerfe aber nicht in zerstoererischen Egoismus ausarten. Die Osterbotschaft der Bibel, so Engelhard stehe fuer eine Kultur des Erbarmens. Der Hamburger Weihbischof Jaschke rief in seiner Osterpredigt dazu auf, ein Erneuerungsklima zu schaffen. Die Herausforderungen in der Beschaeftigungs-, Wirtschafts- und Sozialpolitik braeuchten einen neuen Geist. Man duerfe nicht zulassen, dass neue Wege durch Gruppeninteressen blockiert wuerden. Der Vorsitzende der katholischen deutschen Bischofskonferenz, der Mainzer Bischof Karl Lehmann hat zur Versoehnung von Mensch zu Mensch und von Volk zu Volk aufgerufen. In seiner Osterpredigt im Mainzer Dom sagte Lehmann, wenn die oesterliche Botschaft angenommen wuerde, wuerde Versoehnung im Mittelpunkt aller Politik stehen. Dann wuerde es auch eine Abkehr von Vorurteilen und von Menschenverachtung geben, so Lehmann weiter. Hamburgs Bischoefin Maria Jebsen forderte mehr christliches und soziales Engagement in der Gesellschaft. Zur Rueckfuehrung bosnischer Buergerkriegsfluechtlinge sagte sie, ihre Abschiebung habe gerade begonnen, in einer Weise, die beschaemend sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-30</field><field name="title">Gesundheitsministerium dementiert Bild-Bericht </field>
<field name="text">Das Bundesgesundheitsministerium hat einen Bericht der "Bild am Sonntag" dementiert, wonach massive Kuerzungen bei der Sozialhilfe geplant sind. Minister Seehofer bestaetigte allerdings, dass die sogenannten Einmalleistungen bei der Sozialhilfe pauschal abgegolten werden sollen. Das solle aber nicht ueberwiegend zu Leistungskuerzungen bei den Betroffenen fuehren, sagte Seehofer. Das Einsparvolumen von 250 Millionen DM ergebe sich vorrangig durch die Reduzierung des Verwaltungsaufwands. Die "Bild am Sonntag" hatte berichtet, nach einem Arbeitsentwurf des Bundesgesundheitsministeriums sollten Erwachsene im Jahr nur noch 570 DM fuer Kleidung und Schuhe erhalten, statt bisher durchschnittlich 609 DM. Empfohlen werde ausserdem, dass Sozialhilfeempfaenger mehr gebrauchte Kleidung und Moebel erhielten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-30</field><field name="title">Ehemaliger BR-Intendant gestorben </field>
<field name="text">Der fruehere Intendant des bayerischen Rundfunks, Reinhold Foeth ist tot. Er starb am Nachmittag im Alter von 67 Jahren an Herzversagen als Folge einer Nierenkrankheit. Der aus Wuerzburg stammende Foeth war von 1972 bis 1990 Chef des bayerischen Rundfunks. Davor hatte er viele Jahre in der Politik gearbeitet und sich als Staatssekretaer im bayerischen Arbeitsministerium einen Namen gemacht. Seit sechs Jahren war Foeth Praesident des bayerischen Roten Kreuzes. In einer ersten Reaktion wuerdigte BR-Intendant Scharf seinen Vorgaenger als unbeirrbaren Streiter fuer den oeffentlich-rechtlichen Rundfunk.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-30</field><field name="title">Grosser Preis von Brasilien </field>
<field name="text">Der Kanadier Jacques Villeneuve hat in Sao Paulo den grossen Preis von Brasilien gewonnen. Es war der zweite von 17 Laeufen zur Formel-I Weltmeisterschaft. Michael Schumacher aus Kerpen erreichte den fuenften Rang.  </field></doc></add>