<add><doc><field name="date">1999-01-07</field><field name="title">Stoiber fordert Schroeder zum Stopp der doppelten Staatsbuergerschaft auf </field>
<field name="text">Der bayerische Ministerpraesident Stoiber hat Bundeskanzler Schroeder aufgefordert, die rot-gruenen Plaene zur Einfuehrung der doppelten Staatsbuergerschaft zu stoppen. Bei der CSU-Klausurtagung sagte Stoiber, durch die doppelte Staatsbuergerschaft koenne eine prekaere Sicherheitslage entstehen. Zur Zeit lebten in Deutschland 9000 gewaltbereite Anhaenger der kurdischen Arbeiterpartei PKK. Von denen koennte nach den bisherigen Plaenen die Haelfte einen deutschen Pass bekommen. Stoiber kuendigte an, die CSU werde an der geplanten Unterschriftenanktion festhalten, und das Thema in die Mitte ihres Europawahlkampfes stellen. Am Solidarpakt wird Bayern nach den Worten Stoibers nicht ruetteln; er schwaechte somit den Vorstoss von Staatskanzleichef Huber etwas ab, der die finanzielle Unterstuetzung fuer den Osten infragegestellt hatte. "Huber ist ein bisschen missverstanden worden", sagte Stoiber woertlich. Bayern denke nicht daran, die Menschen in den neuen Laendern fuer ein Wahlergebnis in irgendeinem Bundesland zu bestrafen. Huber hatte unter Hinweis auf die Zusammenarbeit von SPD und PDS damit gedroht, die finanzielle Unterstuetzung fuer den Osten aufzukuendigen. Ausserdem schloss er den Ausstieg Bayerns aus gemeinsamen Gremien von Bund und Laendern nicht aus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-07</field><field name="title">Unterschriftenaktion innerparteilich in CDU umstritten </field>
<field name="text">Die Absicht der Union, gegen die doppelte Staatsbuergerschaft Unterschriften zu sammeln, stoesst auf parteiinternen Widerspruch. Der CDU-Rechtspolitiker Eimann (sp?) sagte woertlich: "Etwas Duemmeres konnte der Union nicht einfallen." Dem Parteivorsitzenden Schaeuble warf Eimann vor, er habe sich vom kuenftigen CSU-Vorsitzenden Schaeuble ueber den Tisch ziehen lassen. Eimann, der kuenftige Vorsitzende des Rechtsausschusses, raeumte dem Vorhaben, gegen den kuenftigen Gesetzesbeschluss der CDU vor Gericht zu ziehen, keine Chancen ein. Die doppelte Staatsbuergerschaft gebe es unangefochten schon lange durch die Kinder aus gemischt-nationalen Ehen. Das zeige, dass dies nicht gegen das Grundgesetz verstosse. Das Zentralkomitee der deutschen Katholiken erklaerte, eine Unterschriftensammlung sei ungeeignet fuer die Betrachtung eines so komplexen und differenzierten Themas. Auch die evangelische Kirche wandte sich gegen den Plan der Union.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-07</field><field name="title">Gruene streben Einwanderungskampagne an </field>
<field name="text">In der Debatte um die Auslaenderpolitik wollen die Gruenen mit einer Einbuergerungskampagne einen Gegenakzent zu der von der Union geplanten Untersschriftenaktion gegen die doppelte Staatsbuergerschaft setzen. Nach einer Klausurtagung des Bundesvorstandes appellierte Gruenen-Sprecherin Radcke an Kirchen, Gewerkschaften und die Jugend, Buendnisse fuer eine bessere Integration von in Deutschland lebenden Auslaendern zu schmieden. Die doppelte Staatsbuergerschaft bilde eine Bruecke fuer diejenigen, die an einer Einbuergerung interessiert seien, ohne ihre Identitaet aufgeben zu muessen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-07</field><field name="title">EZB zufrieden mit Start des Euros </field>
<field name="text">Die Europaeische Zentralbank in Frankfurt am Main hat sich zufrieden ueber den Start des Euro als Leitwaehrung fuer 290 Mio. Menschen in 11 Laendern der Europaeischen Union geaeussert. Der Praesident der EZB, Duisenberg, erklaerte nach der ersten Sitzung seit der Einfuehrung der Euro, es habe keine Zwischenfaelle gegeben, die das Laufen des Systems gefaehrdet haetten. Duisenberg raeumte gewisse Probleme am Euro-Geldmarkt ein, weil angesichts des Ansturms am ersten Handelstag einige Grossbanken damit nicht mehr fertig werden konnten. Dies seien aber Kinderkrankheiten. Das System habe alles in allem gut funktioniert. Immerhin seien in den ersten Tagen 1000 Milliarden Euro, das waren rund 2 Billionen DM abgerechnet worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-07</field><field name="title">Bundesregierung will baldigst Modellversuch zur staatlichen Heroinabgabe </field>
<field name="text">Die Bundesregierung will so schnell wie moeglich einen Modellversuch zur staatlichen Abgabe von Heroin an Drogenabhaengige auf den Weg bringen. Wann der Startschuss fuer das umstrittene drogenpolitische Projekt endgueltig faellt, liess Bundesgesundheitsministerin Fischer bei einem Besuch in Frankfurt noch offen. Zunaechst muesse die Vogehensweise in Gespraechen mit Wissenschaftlern sowie Vertretern interessierter Bundeslaender und Kommunen abgestimmt werden. Erst danach falle die Entscheidung, welche Staedte den Zuschlag auch in Zukunft noch erhalten werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-07</field><field name="title">Tom Tykwer erhaelt "Ernst-Lubitsch-Preis" 1999. </field>
<field name="text">Der Regisseur Tom Tykwer erhaelt fuer das Drehbuch und die Regie des Films "Lola rennt" den Ernst-Lubitsch-Preis 1999. Die Auszeichnung wird alljaehrlich fuer die beste komoediantische Leistung im deutschen Film verliehen. Wegen seiner innovativen Ideen fiel die Wahl diesmal auf Tykwers Streifen, der bei Kritik und Publikum gleichermassen gut ankam. Den Preis, der 1957 von Billy Wilder angeregt wurde, stiftet der Berliner Club der Filmjournalisten. Zu den Preistraegern zaehlten unter anderem Moritz Bleibtreu, Manfred Krug, Helmut Dietl und Soenke Wortmann.  </field></doc></add>