<add><doc><field name="date">1999-12-10</field><field name="title">Tuerkei offizieller EU-Beitrittskandidat </field>
<field name="text">Die Staats- und Regierungschefs der Europaeischen Union haben bei ihrem Gipfel in Helsinki die Tuerkei zum EU-Beitrittskandidaten ernannt. Zuvor hatte Griechenland seinen Widerstand gegen die Aufnahme des Erzrivalen in den Kreis der Beitrittskandidaten aufgegeben. Der Koordinator der EU-Aussenpolitik, Solana, und der EU-Komissar fuer Erweiterung, Verheugen, sollen noch am Abend nach Ankara fliegen und dort den Beschluss erlaeutern. Weitere EU-Beitrittskandidaten sind Polen, Bulgarien, Rumaenien, Litauen, Lettland, Slowakei, Malta, Ungarn, Tschechien, Estland, Slowenien und Zypern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-10</field><field name="title">EU-Gipfel: Aufstellung schneller Eingreiftruppe / Tschetschenien-Konflikt </field>
<field name="text">Der Gipfel der EU-Staats- und Regierungschefs hat die Aufstellung einer schnellen Eingreiftruppe beschlossen. Vom Jahr 2003 an sollen die 15 Brigaden mit 60 000 Mann fuer den Einsatz in Krisengebieten bereitstehen, wenn die NATO nicht in den Konflikt eingreifen will. Ueberschattet wurde der Gipfel in Helsinki vom Krieg in Tschetschenien: Die EU hat Russland in einer Erklaerung angedroht, die Zusammenarbeit mit Moskau auf finanziellem und politischem Gebiet zu ueberdenken, wenn die russische Regierung im Krieg gegen Tschetschenien nicht einlenkt. Unterdessen hat die russische Regierung ueberraschend Verhandlungen ueber eine Evakuierung von Zivilisten aus der eingekesselten tschetschenischen Hauptstadt Grosny angekuendigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-10</field><field name="title">Kleiner Parteitag der CDU am Wochenende / Kohl nicht anwesend </field>
<field name="text">Der Kleine Parteitag der CDU am kommenden Montag wird voraussichtlich keine weitere Aufklaerung der CDU-Spendenaffaere schaffen. Alt-Kanzler Kohl wird nach Mitteilung von CDU-Generalsekretaerin Merkel nicht an den Beratungen teilnehmen. Ausserdem gebe es keine neuen Erkenntnisse in der Sache, so Merkel weiter. Grund sei unter anderem, dass einige fruehere CDU-Polititker noch keine AUskunft ueber ihr Wissen zum Finanzsystem in der Aera Kohl gegeben haben. Im Mittelpunkt des Parteitages soll nun das urspruengliche Thema, die Familienpolitik, stehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-10</field><field name="title">Rente mit 60: Vermittlung durch den Kanzler gefordert </field>
<field name="text">Im Streit um das Reizthema "Rente mit 60" setzen Wirtschaft und Gewerkschaften im Buendnis fuer Arbeit auf die Vermittlung von Bundeskanzler Schroeder. Zwei Tage vor dem naechsten Spitzentreffen waren die Fronten unveraendert starr. Gesamtmetall-Chef Stumpfe forderte deshalb den Kanzler zum Eingreifen auf. Dies hatte zuvor auch schon die IG Metall getan und sogar mit einem Scheitern der Gespraeche gedroht. Arbeitgeberpraesident Hundt rechnet fuer die bevorstehende Runde mit keinem "grossen Durchbruch". Der DGB sah immerhin Chancen auf Fortschritte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-10</field><field name="title">Tag der Menschenrechte </field>
<field name="text">Zum heutigen Tag der Menschenrechte haben zahlreiche Organisationen massive Verstoesse gegen die UN-Menschenrechtscharta beklagt. Nach Angaben von Amnesty International gibt es in 47 Laendern der Welt politische Morde durch Militaer und Polizei. In 66 Laendern saessen hunderttausende Menschen aus politischen Gruenden ohne Anklage und Prozess in Haft. Die Evangelische Kirche in Deutschland beklagte, dass die Todesstrafe noch immer in 90 Staaten vollstreckt werde und die Zahl der Hinrichtungen in diesem Jahr sogar gestiegen sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-10</field><field name="title">Zwei als gefaehrlich geltende Haeftlinge bei Karlsruhe ausgebrochen </field>
<field name="text">Zwei als besonders gefaehrlich geltende Haeftlinge sind aus dem Gefaengnis Bruchsal bei Karlsruhe gefluechtet. Die beiden 33 und 35 Jahre alten Maenner ueberwaeltigten am Morgen einen Wachmann und sind nun mit einer Maschinenpistole bewaffnet. Die Polizei riet, keine Anhalter mitzunehmen. Die eingeleitete Grossfahndung blieb bis zum Freitagabend ohne Erfolg. Bei einem der Maenner handelt es sich um einen Rumaenen, der wegen versuchter Toetung und anderer Delikte eine lebenslange Haftstrafe absass. Der andere ist ein Deutscher. Er war wegen Raubes und Erpressung hinter Gitter.  </field></doc></add>