<add><doc><field name="date">1996-12-31</field><field name="title">Neujahrsansprache des Bundeskanzlers </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl hat in seiner traditionellen Neujahrsansprache die Bundesbuerger zu weiteren Spar- und Reformanstrengungen aufgerufen. In seiner vorab verbreiteten Ansprache forderte Kohl dazu auf, sich auf einschneidende Veraenderungen einzustellen. Die Deutschen koennten nicht einfach so weitermachen wie bisher. Wer dies versuche, verspiele die Zukunft. Zu den neuen Herausforderungen zaehlte der Kanzler den internationalen Wettbewerb, den Umbau des Sozialstaats und die europaeische Einigung. Deutschland werde zwar auch in Zukunft ein wohlhabendes Land bleiben, aber dazu muessten die richtigen Entscheidungen getroffen werden. Mit Blick auf den haerter werdenden internationalen Wettbewerb betonte Kohl die Notwendigkeit weiterer Anstrengungen. Die Bundesrepublik werde ihren Platz als grosse Exportnation nur behaupten, wenn die notwendigen Aenderungen vorgenommen wuerden. Der Kanzler woertlich "Wir sparen, um unserem Land und den kommenden Generationen eine gute Zukunft zu sichern". Als wichtigste Massnahmen nannte der Kanzler die geplante Steuerreform und den Umbau des Sozialstaates.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-31</field><field name="title">Lafontaine fordert mehr Engagement fuer die parlamentarische Demokratie </field>
<field name="text">SPD-Chef Lafontaine hat die Jugend aufgerufen, sich in den Parteien fuer die parlamentarische Demokratie zu engagieren. Demokratie sei nicht selbstverstaendlich, betonte der saarlaendische Ministerpraesident heute in seiner Neujahrsansprache. Zugleich ermunterte er die Buerger zu ehrenamtlichen Einsatz, vor allem im sozialen Bereich. Besorgt aeusserte sich Lafontaine ueber die Lage auf dem Lehrstellenmarkt. Eine reiche Industriegesellschaft muesse es schaffen, jedem Jugendlichen eine Ausbildung anzubieten. In den Unternehmen wuerden junge Leute oft nur noch als Kostenstelle begriffen, kritisierte der SPD-Vorsitzende.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-31</field><field name="title">CSU-Generalsekretaer kuendigt haerteren Umgang mit der FDP an </field>
<field name="text">CSU-Generalsekretaer Protzner hat eine haertere Gangart im Verhaeltnis zum liberalen Koalitionspartner angekuendigt. Die FDP habe ihren Ueberziehungskredit in Steuerangelegenheiten bis zum Limit ausgereizt, sagte Protzner der Nachrichtenagentur dpa. Sie muesse nun endlich an der Konsolidierung des Bundeshaushaltes mitwirken. Der CSU-Politiker forderte fuer 1997 eine andere Lastenverteilung in der Regierung als bisher.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-31</field><field name="title">EKD-Ratsvorsitzender ruft zur Erhaltung des sozialen Friedens auf </field>
<field name="text">Der Ratsvorsitzende der evangelischen Kirche in Deutschland, Engelhardt, hat die Menschen aufgerufen, aktiv zur Erhaltung des sozialen Friedens beizutragen. Gebraucht werde nicht nur ein funktionierender Wirtschaftsstandort Deutschland, sondern ein humaner Lebensstandort, sagte der badische Landesbischof am Abend in seiner Neujahrspredigt in der Stadtkirche Karlsruhe. Er beklagte ein Klima zunehmender sozialer Kaelte und saekularer Verarmung und sagte auch fuer 1997 Verteilungskaempfe voraus. Auf diese Unsicherheiten duerfe niemand mit einem Rueckzug ins private Idyll reagieren, betonte Engelhardt. Jesus Christus wolle Aufbruchmenschen - ein Dahindoesen und Verschlafen lehne er ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-31</field><field name="title">Bischoefin vermisst christliche Werte in der deutschen Politik </field>
<field name="text">Die evangelische Bischoefin Maria Jebsen vermisst in der deutschen Politik die christlichen Werte. Obwohl eine relativ hohe Zahl von Politikern der Kirche angehoere, gebe es in den Parlamenten einen Mangel an christlichen Wertvorstellungen, sagte Jebsen in einem Zeitungsinterview. Die Hamburger Bischoefin befuerchtet, dass die soziale Kaelte in eine Situation wie in den 20er und 30er Jahren umschlagen koennte, weil viele Menschen sich ohnmaechtig fuehlten. Die Kirche muesse zeigen, dass die Menschen nicht ohnmaechtig seien, sagte die Bischoefin und rief alle Pastoren auf, sich in den Gemeinden in aktuelle Fragen einzumischen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-31</field><field name="title">Eventuell erneute Haushaltssperre im Bund </field>
<field name="text">Die Bundesministerien muessen sich eventuell auf eine neue Haushaltssperre einstellen. Nach einem Bericht der BILD-Zeitung soll Bundesfinanzminister Waigel die Ministerien angewiesen haben, Zuwendungen nur unter Vorbehalt zu gewaehren. Demnach behaelt sich Waigel vor, die Leistung von Ausgaben und das Eingehen von Verpflichtungen von seiner Einwilligung abhaengig zu machen. Bereits Anfang 1996 hatte Waigel eine Haushaltssperre erlassen. Alle Ministerien mussten sich Einzelausgaben ab 500.000 DM vom Finanzminister genehmigen lassen.  Der Bundeshaushalt 1997 tritt nach Angaben des Bonner Finanzministeriums morgen ohne Haushaltssperre in Kraft. Das Ministerium reagierte mit dieser Klarstellung auf anderslautende Presseberichte. Nach Angaben des Ministeriums handele es sich bei den zitierten Anweisungen nicht um haushaltsrechtliche Besonderheiten, sondern um ein normales Verwaltungsverfahrensrecht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-31</field><field name="title">DGB erwartet von den Arbeitgebern mehr Engagement fuer Arbeitsplaetze </field>
<field name="text">Der Deutsche Gewerkschaftsbund erwartet von den Arbeitgebern, dass sie im kommenden Jahr fuer mehr Beschaeftigung sorgen. Dadurch sollte die 1996 von den Arbeitnehmern erbrachte tarifpolitische Zurueckhaltung honoriert werden, sagte DGB-Chef Schulte im Suedwestfunk. Wenn dieser Schritt ausbleibe, muessten die Gewerkschaften zwangslaeufig ueber eine Aenderung ihrer Tarifpolitik nachdenken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-31</field><field name="title">Eichel: Bundesrat wird sich nicht gegen Waehrungsunion stellen </field>
<field name="text">Die Einfuehrung der europaeischen Waehrungsunion wird nach Darstellung des hessischen Ministerpraesidenten Eichel nicht am Votum des Bundesrates scheitern. Eichel erklaerte, darauf haetten sich alle Laender bereits verstaendigt. Auch Niedersachsen habe der Einfuehrung zugestimmt. Mit Blick auf die Aeusserungen seines Parteifreundes, des niedersaechsischen Ministerpraesidenten Schroeder meinte Eichel, die Waehrungsstabilitaet sei nicht das Problem in Deutschland, sondern vielmehr die Arbeitslosigkeit. Notwendig sei eine europaweite Beschaeftigungsinitiative, so Eichel.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-31</field><field name="title">Teufel: Korrektur des Laenderfinanzausgleichs notfalls erzwingen </field>
<field name="text">Der baden-wuerttembergische Ministerpraesident Teufel hat damit gedroht, eine Korrektur des Laenderfinanzausgleichs notfalls zu erzwingen. In einem Interview sagte Teufel, er erwaege, in dieser Frage notfalls das Bundesverfassungsgericht in Karlsruhe anzurufen. Es sei nicht laenger hinzunehmen, dass die finanzstarken Laender aufgrund des Ausgleichsystems zu den finanziell schwaechsten werden. Teufel erklaerte, zunaechst werde mit den zustaendigen Bonner Gremien ueber eine Aenderung des Finanzausgleichs verhandelt. Bleibe dies folgenlos, werde das Verfassungsgericht angerufen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-31</field><field name="title">Schadensversicherer mahnen zur Vorsicht bei Silvesterknallerei </field>
<field name="text">Von den Feuerwerken zum Jahreswechsel werden auch in diesem Jahr zahlreiche Verletzungen und Schaeden in Millionenhoehe erwartet. Bereits in der letzten Nacht wurden in Essen drei Menschen bei einem von Feuerwerkskoerpern verursachten Brand verletzt. Der Verband der Schadensversicherer zaehlt alljaehrlich rund 8.000 derartiger Braende mit einem Gesamtschaden von etwa 15 Millionen DM. Die Versicherer raten, die Gebrauchsanweisungen der Feuerwerkskoerper genau zu lesen. Mit etwas Sorgfalt koennten die meisten Ungluecksfaelle verhindert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-31</field><field name="title">Arktische Temperaturen werden zum Problem </field>
<field name="text">Fuer immer mehr Menschen werden die arktischen Temperaturen zur toedlichen Bedrohung. Allein in Deutschland forderte die Kaeltewelle bislang mindestens 15 Opfer. Insgesamt erfroren in Europa mehr als 100 Personen. Der anhaltende Frost fuehrte jetzt auch zu ersten Einschraenkungen im Schiffsverkehr an den deutschen Kuesten. Lediglich einige Ostseehaefen koennen noch angelaufen werden. Die Binnenschiffahrt kam fast vollstaendig zum Erliegen. Der zustaendige Bundesverband befuerchtet zahlreiche Konkurse.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-31</field><field name="title">Das Wetter </field>
<field name="text">Die Lage: Zwischen einem Hoch ueber Nordeuropa und tiefen Druck im Mittelmeerraum fliesst auch zum Jahreswechsel sehr kalte Festlandsluft nach Deutschland. Die Vorhersage: Heute und morgen teils aufgelockerte, teils starke Bewoelkung. Vor allem morgen im Sueden gelegentlich leichter Schneefall. Hoechsttemperaturen -11 bis -6 Grad, im Osten zum Teil um -13 Grad. In der Neujahrsnacht wolkig oder klar bei Tiefstwerten zwischen -12 und -20 Grad. Die weiteren Aussichten: weiterhin maessiger bis strenger Dauerfrost, dabei im Sueden zeitweise Schneefall. Im Norden vielfach sonnig, an der Kueste auch wolkig und hier etwas Schneefall.  </field></doc></add>