<add><doc><field name="date">1999-06-13</field><field name="title">Einzug der KFOR-Truppe verlaeuft weitgehend planmaessig </field>
<field name="text">Der Einzug der internationalen Friedenstruppe KFOR in das Kosovo verlaeuft weitgehend nach Plan. Seit gestern ruecken Soldaten aus den USA, Grossbritannien, Frankreich, Italien und Norwegen auf das Gebiet der suedserbischen Provinz vor. Am Morgen erreichten die ersten Truppen die Hauptstadt Pristina. Das erste groessere Kontingent der Bundeswehr ueberquerte die Grenze von Albanien aus gegen Mittag. In der nordalbanischen Grenzstadt Kukes wurde ein Vorauskommando der Truppe bereits von den Fluechtlingen erwartet. Unter dem Jubel von tausenden vertriebenen Kosovaren rollte das Vorauskommando des nach Albanien verlegten deutschen KFOR-Kontingents gegen Mittag durch die Grenzstadt Kukes. "Danke NATO" stand auf kleinen Schiefertafeln, die Kinder in die Hoehe hielten. "Ich warte auf die NATO, sie bringt mich nach Hause!", rief ein achtjaehriger Junge aus und drueckte damit aus, wovon alle hier traeumen: Von der schnellen Heimkehr ins Kosovo. Urspruenglich war der Einmarsch der ersten deutschen Soldaten vom nordalbanischen Kukes ins Kosovo fuer den fruehen Morgen geplant, verzoegerte sich dann aber aus technischen Gruenden um mehrere Stunden. 780 Mann und 262 Fahrzeuge wurden jetzt am Wochenende vom mazedonischen Tetovo aus ins nordalbanische Kukes verlegt, von wo aus die Truppe sukzessive ins Kosovo einruecken soll. Zielort ist die 40 Kilometer entfernte Stadt Prizren, der Hauptstuetzpunkt der deutschen Truppe im Kosovo. Es ginge jetzt vor allem darum, zunaechst Praesenz zu zeigen, sagte ein deutscher Presseoffizier, um das Machtvakuum der abziehenden serbischen Soldaten zu fuellen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-13</field><field name="title">Deutsche Soldaten in Schiesserei verwickelt </field>
<field name="text">In der Kosovo-Stadt Prizren ist es zu einer Schiesserei zwischen deutschen und serbischen Soldaten gekommen. Dabei wurde ein deutscher Soldat leicht verletzt, teilte das Auswaertige Amt in Bonn mit. Ein Streifschuss habe ihn am Arm getroffen. An einer Kreuzung, die von drei Schuetzenpanzern der Bundeswehr gesichert wurde war ploetzlich ein Zivilfahrzeug mit zwei Maennern vorgefahren, die begannen aus dem Fenster heraus auf die Menschen auf den Strassen zu schiessen. Die NATO-Soldaten der Bundeswehr erwiderten daraufhin sofort das Feuer. Bei dem Schusswechsel wurde der Fahrer des Wagens getoetet, der zweite schwerverletzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-13</field><field name="title">Wahlen zum europaeischen Parlament </field>
<field name="text">In Deutschland und weiteren zehn EU-Staaten begannen am Morgen die Wahlen zum EU-Parlament. In der Bundesrepublik waren die Wahllokale von 8 bis 21 Uhr geoeffnet. Die rund 60 Millionen wahlberechtigten Deutschen konnten in dieser Zeit ueber die Vergabe von 99 Europamandaten entscheiden. Die Wahl gilt als erster bundesweiter Stimmungstest fuer rot-gruen seit der Bundestagswahl. Auch in zehn weiteren EU-Staaten wurde heute gewaehlt, nachdem Grossbritannien, Daenemark, die Niederlande und Irland ihre Abgeordneten fuer das Strassburger Europaparlament bereits letzte Woche bestimmt hatten. Die Auszaehlung der Stimmen begann erst nach Schliessung der letzten Wahllokale in der EU um 22 Uhr. Insgesamt entschieden fast 300 Millionen Wahlberechtigte der EU ueber 626 Mandate im Europaparlament.  </field></doc></add>