<add><doc><field name="date">1997-01-06</field><field name="title">Waigel: Kohl wird 1998 wieder Kanzlerkandidat </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl wird nach Einschaetzung von CSU-Chef Waigel auch bei der Bundestagswahl in knapp zwei Jahren als Kandidat der Koalition antreten. Alles andere waere den Menschen nicht vermittelbar, erklaerte Waigel. Er haelt in diesem Jahr auch eine Kabinettsumbildung fuer moeglich, Einzelheiten wollte er aber nicht nennen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-06</field><field name="title">EU-Parlament: EU-Kommission hat bei BSE versagt </field>
<field name="text">Das Europaparlament hat der Europaeischen Kommission im Umgang mit der Rinderseuche BSE Versagen vorgeworfen. Das geht aus einem vorlaeufigen Bericht des BSE-Untersuchungsausschusses des Europaparlaments hervor. Darin heisst es, die EU-Kommission habe die Gesundheit der Menschen in den Hintergrund gestellt, um den Zusammenbruch des Rindfleischmarktes zu vermeiden. Die Gefahren der Rinderseuche seien heruntergespielt worden. Die Kommission habe nicht alle Moeglichkeiten ausgeschoepft, um in Grossbritannien Bauerhoefe und Schlachthaeuser zu kontrollieren. Der Bericht des Europaparlaments soll im Februar offiziell vorgestellt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-06</field><field name="title">Erste SFOR-Bundeswehrsoldaten in Sarajevo </field>
<field name="text">Die ersten Bundeswehrsoldaten der neuen Friedenstruppe SFOR sind in der bosnischen Hauptstadt angekommen. Sie sollen das Hauptquartier der gemeinsamen deutsch-franzoesischen Brigade aufbauen. Bisher waren Bundeswehrsoldaten nur in Kroatien und nicht direkt in Bosnien stationiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-06</field><field name="title">FDP fordert Reformen fuer 1997 </field>
<field name="text">Die FDP will in diesem Jahr Reformen in den verschiedensten Bereichen durchsetzen. Das kuendigten Spitzenpolitiker auf dem Dreikoenigstreffen der Partei in Stuttgart an. Neben der Steuerreform geht es dabei unter anderem um Reformen des Bildungs-, Renten- und Sozialsystems. Parteichef Gerhardt sagte erneut, seine Partei sei dafuer, den Solidaritaetszuschlag bis zum Jahr 2000 ganz abzuschaffen. Der FDP-Chef fuegte hinzu, dies bedeute nicht den Abbau der Solidaritaet mit den Neuen Laendern, doch duerfe der Zuschlag nicht als Dauersteuer zu einem Negativsignal der Deutschen Einheit werden.   </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-06</field><field name="title">SPD fordert EU-Sanktionen gegen Serbien </field>
<field name="text">Die SPD hat die Europaeische Union aufgefordert, wirtschaftliche Sanktionen gegen Belgrad zu verhaengen. Die Regierung Milosevic muesse isoliert werden, sagte der aussenpolitische Sprecher der SPD, Voigt, heute in Bonn. Zudem solle sich die Bundesregierung innerhalb der EU fuer die Anerkennung der Wahlergebnisse der Kommunalwahlen in Serbien einsetzen.  Zuvor hatte Aussenminister Kinkel die serbische Fuehrung erneut ermahnt, alle Wahlsiege des Oppositionsbuendnisses Sajetno (sp?) anzuerkennen. Auf dem Dreikoenigstreffen der Liberalen in Stuttgart erklaerte Kinkel, wer die Buerger um ihre Stimme bringe, der werde den Weg nach Europa nicht finden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-06</field><field name="title">Juergen Schneider droht bis zu 15 Jahren Haft </field>
<field name="text">Dem Bauloewen Juergen Schneider drohen wegen der groessten deutschen Immobilienpleite bis zu 15 Jahren Haft. In der heute vorgelegten Anklage wirft der Staatsanwaltschaft Schneider Betrug, Kreditbetrug, Bankrott und Urkundenfaelschung vor. Der Prozess gegen ihn, seine Frau und zwei weitere Angeklagte wird fruehestens im Sommer beginnen.  Die Staatsanwaltschaft hat zwar nur einen Bruchteil der Machenschaften Juergen Schneiders untersucht, die Betruegereien seien aber repraesentativ fuer alle Schwindeleien des Immobilienkaufmanns, so Staatsanwalt Dieter Heike (sp?). Schneider werden insgesamt fuenf Betrugsfaelle und ein betruegerischer Bankrott zur Last gelegt. Dabei geht es um eine Summe von 650 Millionen Mark. Die Banken sind inzwischen offenbar aus dem Schneider - die Fahnder fanden keinerlei Hinweise, dass die Kreditinstitute an den Betruegereien beteiligt waren. Zwar konnten ihnen Fehler nachgewiesen werden, aber Dummheit ist halt nicht strafbar.  Schneider und seine Frau waren Ostern 1994 abgetaucht und erst nach dreizehn Monaten Fahndung in Miama, Florida aufgespuert worden. Schneider hat die groesste Baupleite der deutschen Nachkriegsgeschichte ausgeloest. Als sein Firmenimperium zusammenbrach, beliefen sich die Schulden auf ueber sechs Milliarden Mark.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-06</field><field name="title">Lange Wartezeiten fuer Heizoellieferungen </field>
<field name="text">Wegen der Kaelte muessen Haus- und Wohnungsbesitzer bei Heizoellieferungen bis zu einer Woche warten. Die Feiertage und der starke Forst haben zu einem Nachfrageboom gefuehrt. Die Mineraloelgesellschaften schliessen nicht aus, dass das Heizoel teurer wird. Das liegt daran, das viele Fluesse zugefroren sind und das Heizoel deshalb mit der Bahn oder auf Tanklastwagen transportiert werden muss. Dies treibe die Preise in die Hoehe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-06</field><field name="title">Dreikoenigstag in Schwaben </field>
<field name="text">Mit dem Dreikoenigstag hat in den Hochburgen der schwaebisch-allemanischen Fasnet traditionell die fuenfte Jahreszeit begonnen. Der sechste Januar ist der Tag erster Zusammenkuenfte von Zuenften und naerrischen Gruppen. Schon gestern wurden in Speyer ueber 200 Fastnachter und Karnevalisten aus der Pfalz und Baden mit dem Fastnachtsorden Goldener Loewe ausgezeichnet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-06</field><field name="title">Frankfurter Aktienmarkt freundlich, Dollar staerker </field>
<field name="text">Der Frankfurter Aktienmarkt hat heute freundlich geschlossen. Der DAX ist um 22,04 Punkte auf 2.881,32 Zaehler gestiegen. Der Dollar wurde 1,5 Pfennig hoeher als Freitag mit 1,5655 festgestellt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-06</field><field name="title">Skispringen </field>
<field name="text">Mit einem Sieg von Dieter Thoma aus Hinterzarten endete in Bischofshofen die Vierschanzentournee. Gesamtsieger wurde der Slovene Primosz Pitaka (sp?). Thoma erreichte in der Gesamtwertung den dritten Platz.  </field></doc></add>