<add><doc><field name="date">1996-09-07</field><field name="title">Diskussion um Sparpaket verschaeft sich </field>
<field name="text">Unmittelbar vor den fuer heute angekuendigten Protestaktione des DGB hat sich die Diskussion um das Sparpaket der Bundesregierung verschaerft. Die stellvertretende DGB-Vrositzende Engelen-Kefer sprach von einer Volksverdummung, wenn immer wieder behauptet werde, mit den Sparmassnahmen wuerden Arbeitsplaetze geschaffen und die Staatsfinanzen in Ordnung gebracht. Genau das Gegenteil sei der Fall, sagte die Gewerkschafterin im Deutschlandradio Berlin. Der DAG-Vorsitzende Issen forderte die Regierung auf, auf den Boden des Sozialstaates zurueckzukehren. Von ihrem Sparpaket seien keinerlei positive Impulse fuer die Konjunktur zu erwarten. Bundeswirtschaftsminister Rexrodt unterstrich gegenueber der Nachrichtenagentur ddp erneut, die geplanten Einschraenkungen beim Kuendigungsschutz und bei der Lohnfortzahlung im Krankheitsfall dienten der Sicherung und Schaffung von Arbeitsplaetzen. Die Auseinandersetzungen um das Sparpaket der Regierung bestimmen auch die 50-Jahr-Feier der CDU-Sozialausschuesse in Herne. Der Vorsitzende der christlich-demokratischen Arbeitnehmerschaft, Rainer Eppelmann, uebte in diesem Zusammenhang Kritik an den Arbeitgebern. Fuehrende Arbeitgebervertreter versuchten die aktuellen Probleme zu missbrauchen, um Kapitalismus pur durchzusetzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-07</field><field name="title">Demonstration gegen das Sparpaket </field>
<field name="text">Mehr als 2.000 Menschen haben nach Angaben der Gewerkschaften bundesweit gegen die Bonner Sparplaene protestiert. Auf der zentralen Kundgebung in Berlin sprach die stellvertretende Vorsitzende des DGB vom bisher haertesten Angriff der Bundesregierung gegen den Sozialstaat. Sie warf Arbeitgebern und Koalition vor, mit dem Sparpaket die Gesellschaft zu spalten und neue Konflikte in Deutschland zu schaffen. Bundesarbeitsminister Bluem verteidigte hingegen die Beschluesse. Im Deutschlandradio Berlin sagte er, wer den Sozialstaat erhalten wolle, muesse ihn umbauen. Neben Berlin fanden heute in Dortmund, Hamburg, Ludwigshafen und Stuttgart Protestveranstaltungen statt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-07</field><field name="title">Bundeskanzler Kohl in Russland </field>
<field name="text">Fuer einen eintaegigen Kurzbesuch ist Bundeskanzler Kohl heute nach Moskau geflogen, um den russischen Praesidenten zu treffen. Kohl ist der erste auslaendische Regierungschef, den Jelzin seit seiner Wiederwahl empfing. Ausserdem kam dem Besuch wegen der bevorstehenden Herzoperation Jelzins besondere Bedeutung zu. Dass der russische Praesident in seiner Residenz knapp 100 Kilometer nordwestlich von Moskau nicht nur Urlaub macht und sich von den Strapazen des Wahlkampfes erholt duerfte dem Bundeskanzler schon seit laengerm bekannt sein. Schon Wochen bevor Boris Jelzin zugab, dass er sich operieren lassen will, wurde ueber einen moeglichen Eingriff zumindest spekuliert. Trotz seines schlechten Gesundheitszustands, das Gespraech mit Kohl sollte mehr als vier Stunden dauern. Neben einem Arbeitsessen war auch ein Spaziergang vorgesehen. Die eher lockere Atmosphaere ist Tradition bei den Treffen der Duzfreunde Kohl und Jelzin. Eine feste Tagesordnung sei dabei nicht vorgesehen, so die einzige Information der Bundesregierung vor der Begegnung. Einer der aussenpolitischen Berater Jelzins machte in Moskau dagegen andere Angaben. Danach bereitete sich der russische Praesident schon seit ein paar Tagen auf das Treffen vor. Nach diesen Informationen sollte die Irak-Krise eroertert werden, ausserdem das Verhaeltnis Deutschlands und Russlands zur Ukraine, denn auch dort war Bundeskanzler Kohl in der vergangenen Woche. Eines der wichtigsten Themen des Gespraechs war die NATO-Osterweiterung. Nach Angaben amerikanischer Diplomaten konnte der Kanzler dem Praesidenten mitteilen, dass die Allianz beim Aussenministerrat im Dezember noch keine Entscheidung ueber die Aufnahme neuer Mitglieder faellen wird. Zu diesem Zeitpunkt solle lediglich ueber weitere Schritte hin zu diesem Ziel beraten werden. Ausserdem hiess es, Kohl werde Jelzin versichern, dass der Westen eine moeglichst enge Partnerschaft mit Russland anstrebe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-07</field><field name="title">Seehofer: Krankenkassen sollen Sanierungsplaene aufstellen </field>
<field name="text">Bundesgesundheitsminister Seehofer hat die Krankenkassen aufgefordert, sie sollten Sanierungsplaene aufstellen anstatt die Beitraege zu erhoehen. Sollten die Kassen dies nicht tun liege ihr Defizit eher ueber 10 Milliarden DM als darunter, warnte Seehofer in einem Zeitungsinterview. Fuer Unwirtschaftlichkeit und Verschwendung duerften die Beitraege nicht erhoeht werden. Er werde alles in seiner Macht stehende tun, damit Arbeitnehmer und Arbeitgeber nicht weiter belastet wuerden. Seehofer kritisierte besonders die Werbekosten der Krankenkassen, die nach seiner Aussage drastisch gestiegen sind. Er werde per Gesetz ueber eine Milliarde DM streichen, damit unsinniges Marketing eingestellt werde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-07</field><field name="title">Van Mierdt: Subventionen fuer Ostdeutschland nicht gerechtfertigt </field>
<field name="text">Der fuer Wettbewerbsfragen zustaendige EU-Kommissar van Mierdt haelt eine Bevorzugung Ostdeutschlands bei den Subventionsgenehmigungen fuer nicht gerechtfertigt. Dem Muenchner Nachrichtenmagazin "Focus" sagte van Mierdt, man koenne die neuen Bundeslaender sieben Jahre nach dem Fall der Mauer nicht grosszuegiger behandeln als etwa wirtschaftlich benachteiligte Gebiete in Portugal oder Spanien. Zwar erkenne er die Notwendigkeit weiterer jahrelanger Unterstuetzung an, betonte der Kommissar. Doch gebe es in der Gemeinschaft Regionen, denen es noch schlechter gehe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-07</field><field name="title">Angeblich Ermittlungen gegen die Commerzbank </field>
<field name="text">Immer mehr Banken und deren Kunden geraten ins Visir der Steuerpruefer. Nach den Ermittlungen gegen die Westdeutsche Landesbank berichtet das Nachrichtenmagazin "Der Spiegel" davon, dass bei der Commerzbank nun fuehrende Manager im Verdacht stehen, Geld am Fiskus vorbeigeschleust zu haben. Unter anderem werde auch gegen Vorstandschef Martin Kohlhausen ermittelt.  </field></doc></add>