<add><doc><field name="date">1998-08-10</field><field name="title">Union und FDP kuendigen Vorschlaege zum Kombilohn an </field>
<field name="text">Die Union will noch in dieser Woche ein Konzept fuer den sogenannten Kombilohn vorlegen. Dies kuendigte Bundeskanzler Kohl in Bonn an. Arbeitsminister Bluem werde erlaeutern, wie nach dem Willen von CDU und CSU die Annahme gering bezahlter Arbeit durch staatliche Zuschuesse attraktiver gemacht werden koenne. Die FDP sprach sich dafuer aus, den Kombilohn in einem Modellversuch zu testen. Parteichef Gerhardt schlug in Bonn vor, anhand von zwei Arbeitsamtbezirken in Ost- und Westdeutschland zu pruefen, ob das Konzept einen beschaeftigungswirksamen Anstoss bringen koenne.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-10</field><field name="title">Inflationsrate erreicht Tiefstand </field>
<field name="text">Die Inflationsrate in Deutschland ist im vergangenen Monat auf 0,9% gesunken, den niedrigsten Wert seit der Wiedervereinigung. Dies teilte das Statistische Bundesamt in Wiesbaden mit. In den alten Bundeslaendern betrug der Preisauftrieb im Jahresvergleich 9,0%, im Juni waren es noch 1,2%. In Ostdeutschland liegt die Inflationsrate bei 1%.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-10</field><field name="title">Bundesgerichtshof hebt Urteil gegen DDR-Anwalt Vogel auf </field>
<field name="text">Der Bundesgerichtshof hat die Verurteilung des DDR-Unterhaendlers Wolfgang Vogel wegen Erpressung ausreisewilliger Buerger aufgehoben. Dies teilte der 5. Strafsenat heute in Leipzig mit. Unabhaengig davon bleibe es bei der Verurteilung Vogels wegen Meineides und Falschbeurkundung im Amt zu 14 Monaten Freiheitsstrafe auf Bewaehrung, betonte das Gericht. Dem DDR-Anwalt war vorgeworfen worden, Uebersiedler zur Herausgabe von Grundstuecken und hohen Geldbetraegen gezwungen zu haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-10</field><field name="title">Zwei Tote bei Explosion in BASF-Werk </field>
<field name="text">Bei einer Explosion im BASF-Werk in Ludwigshafen sind 2 Mitarbeiter getoetet worden. Ein dritter Beschaeftigter wurde verletzt, wie das Chemieunternehmen mitteilte. Zu der Explosion sei es bei Reparaturarbeiten im Kellergeschoss der Styroporfabrik gekommen. Die Ursache des Ungluecks sei noch nicht bekannt, betonte BASF. Zuvor hatte die Ludwigshafener Feuerwehr von Hinweisen auf eine Verpuffung gesprochen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-10</field><field name="title">Anteil der Kernenergie an der Stromversorgung gestiegen </field>
<field name="text">Der Anteil der Kernkraft an der Stromversorgung in Deutschland ist im vergangenen Jahr um 2% auf 36% gestiegen. Dies teilte die Vereinigung Deutscher Elektrizitaetswerke in Frankfurt am Main mit. Den hoechsten Anteil an der Stromversorgung hat die Atomenergie in Schleswig-Holstein. Dort sind es rund 84%.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-10</field><field name="title">Gruene kritisieren Fluechtlingspolitik der Regierung </field>
<field name="text">Buendnis 90 / Die Gruenen haben der Bundesregierung eine menschenverachtende Politik in der Auseinandersetzung um den Kosovo vorgeworfen. In Deutschland werde eine regelrechte Fluechtlingshisterie aufgebaut, kritisierte die sicherheitspolitische Sprecherin der Bonner Gruenen-Fraktion, Baer, im Deutschlandfunk. Erforderlich sei vielmehr ein Abschiebestop. Ausserdem muessten die Konfliktparteien zu einem Waffenstillstand und zu Verhandlungen gedraengt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-10</field><field name="title">Keine Ueberlebenden von Lassing in dem angebohrten Hohlraum </field>
<field name="text">Bislang blieb die Suche nach den Opfern der Bergwerkskatastrophe im oesterreichischen Lassing erfolglos. In dem angebohrten Hohlraum in 145m Tiefe wurden lediglich Schlamm und Wasser gefunden. Eine Luftanalyse ergab ausserdem, dass sich dort kein Mensch aufgehalten hat. Morgen soll entschieden werden, ob eine zweite Luftblase in 175m Tiefe angebohrt werden soll. Auch dort koennten sich die seit ueber 3 Wochen verschuetteten Bergleute befinden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-10</field><field name="title">Jackpot geknackt </field>
<field name="text">Der zweitgroesste Jackpot in der Geschichte des deutschen Lotto ist geknackt. Zwei Gewinner aus Bayern und dem Rheinland teilen sich den Gewinn von fast 36 Millionen DM. Der Glueckspilz in Bayern spielte mit einem sogenannten "Vollsystem 28". Sein Tippschein kostete 35 DM. Weit mehr setzte der Gewinner aus dem Rheinland ein. Er gab fuer sein Spiel insgesamt 1155 DM aus, erhaelt aber damit zusaetzlich noch 300.000 DM extra.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-10</field><field name="title">Polizei erfolgreich gegen Raubkopierer von Software </field>
<field name="text">Der bislang schwerste Schlag gegen Raubkopien von Computerprogrammen in Europa ist dem deutschen Zoll gelungen. In zwei Lagern in der Naehe von Aachen entdeckten die Fahnder illegale Software und Handbuecher im Wert von ueber 100 Millionen DM. Nach Angaben der Firma Microsoft konnten dabei 300.000 CDs sowie 400.000 Handbuecher sichergestellt werden. Als mutmasslicher Kopf des Faelscherringes wurde ein 38jaehriger Amerikaner aus Texas verhaftet. Er besitzt ein eigenes Presswerk fuer CDs.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-10</field><field name="title">Uebernahme des Festspielhauses Baden-Baden soll ueberprueft werden </field>
<field name="text">Die Uebernahme des Festspielhauses Baden-Baden durch die Stadt muss nach Ansicht der Gruenen im Gemeinderat ueberprueft werden. In einem Schreiben an Karlsruhes Regierungspraesidentin Gerlinde Haemerle fuehren sie mehrere Maengel auf. So habe der Gemeinderat unter grossem Zeitdruck und der Androhung eines sofortigen Konkurses entscheiden muessen. Die Beratungsunterlagen seien mangelhaft und die Freistellung von der Haftung der bisherigen Hauptbetreiber Dekra voreilig gewesen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-10</field><field name="title">17 Verletzte bei Zugunglueck </field>
<field name="text">Bei einem Zugunglueck zwischen Trier und Saarbruecken sind 17 Menschen verletzt worden. Im Bahnhof Densborn in der Eifel war ein Personenzug auf ein Baufahrzeug der Bahn geprallt. Die Ungluecksursache ist noch unklar. So konnte die Bahn noch keine Auskunft darueber geben, warum das Baufahrzeug auf den Schienen stand.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-10</field><field name="title">Absage des Fussballspiels Bayern - Belgrad gefordert </field>
<field name="text">Die Gesellschaft fuer bedrohte Voelker verlangt die Absage des fuer Mittwoch geplanten Fussballspieles zwischen dem FC Bayern Muenchen und dem jugoslavischen Meister Obilic Belgrad. Es ist das Hinspiel der Qualifikation fuer einen Platz in der Champions League. Die Menschenrechtsorganisation betonte in Goettingen, Der Praesident von Obilic, Raznatovic, werde international als Kriegsverbrecher gesucht.  </field></doc></add>