<add><doc><field name="date">1999-03-29</field><field name="title">Bekenntnis zu Menschenrechten bei Aussenministerkonferenz in Berlin </field>
<field name="text">Bei der europaeisch-asiatischen Aussenministerkonferenz in Berlin haben die Teilnehmer vereinbart, den politischen Dialog auszubauen. In einer gemeinsamen Erklaerung heisst es, Ziele seien die Sicherung der Waehrungsstabilitaet, besserer Umweltschutz und die Verhinderung der Verbreitung von Massenvernichtungswaffen. Die EU-Teilnehmer bescheinigten den 10 teilnehmenden asiatischen Staaten ausserdem gute Erfolge bei der Ueberwindung der Finanzkrise in ihrer Region. In dem Abschlusspapier bekennen sich ausserdem alle Mitglieder des Asien-Treffens zu UNO und Menschenrechtsdeklarationen. Der chinesische Aussenminister allerdings wandte sich in diesem Zusammenhang erneut gegen eine Einmischung in die inneren Angelegenheiten seines Landes.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-29</field><field name="title">Fusion zwischen VIAG und algroup gescheitert </field>
<field name="text">Die Fusion zwischen dem Muenchner Konzern VIAG und der Schweizer algroup ist offenbar gescheitert. Angeblich konnten sich beide Seiten nicht auf einen Kompromiss bei der Bewertung beider Unternehmen einigen. Bei einem Zusammenschluss von VIAG und algroup waere der in Deutschland sechstgroesste Industriekonzern entstanden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-29</field><field name="title">Einigung im Tarifstreit des Bankgewerbes </field>
<field name="text">Bei den Tarifverhandlungen fuer die 470.000 Bank-Beschaeftigten ist offenbar ein Durchbruch erzielt worden. Die Unterhaendler haetten sich auf ein Ergebnis verstaendigt, sagte ein Sprecher des Arbeitgeberverbandes in Frankfurt am Main. Es entspreche im wesentlichen dem Angebot der Unternehmerseite. Danach sollen die Beschaeftigten fuer die Monate Januar bis Maerz eine Einmalzahlung von 350 DM sowie anschliesstend 3,1% mehr Gehalt bekommen. Nach den Worten des Verhandlungsfuehrers der Deutschen Angestelltengewerkschaft, Renner, muessen die Ergebnisse aber noch im eigenen Lager debattiert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-29</field><field name="title">Erste Tarifrunde im Einzelhandel in Nordrhein-Westfalen </field>
<field name="text">Auch in der ersten Tarifrunde fuer die 450.000 Beschaeftigten im Einzelhandel von Nordrhein-Westfalen draengen die Gewerkschaften auf Lohnzuwaechse von 6%. Die Verhandlungen in Wuppertal haben Pilotfunktion fuer die gesamte Branche.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-29</field><field name="title">Radioaktives Wasser aus tillgelegtem Atomversuchsreaktor ausgetreten </field>
<field name="text">Auf dem stillgelegten Atomversuchsreaktor im rheinischen Juelich ist radioaktives Wasser in das Erdreich und einen benachbarten Fluss gelangt. Nach Messungen des TUeV seien die in der Strahlenschutzverordnung vorgeschriebenen Grenzwerte nicht ueberschritten worden, teilte das nordrhein-westfaelische Wirtschaftsministerium in Duesseldorf mit.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-29</field><field name="title">Unbekannter Belag auf Autos entdeckt </field>
<field name="text">Im Stadtteil Amoeneburg von Wiesbaden ist auf etwa 100 Autos ein raetselhafter Belag entdeckt worden. Woher er kommt und ob er giftig ist, ist noch unklar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-29</field><field name="title">Tennis: Becker und Gambil verlieren Doppelfinale von Key Biscane </field>
<field name="text">Boris Becker und sein amerikanischer Partner John Michael Gambil haben das Doppelfinale des Tennisturniers von Key Biscane verloren. Sie unterlagen Wayne Black aus Simbabwe und dem Australier Sandon Stole mit 1:6 und 1:6.  </field></doc></add>