<add><doc><field name="date">1998-07-09</field><field name="title">Unionsspitzen verteidigen Auslaenderbeschluss von Barns </field>
<field name="text">Die CSU hat ihre Forderung, dass alle Auslaender Deutsch lernen muessen,  relativiert. Bei der CSU-Klausurtagung im Kloster Banns sagte CSU-Landesgruppenchef Klos, dass sei lediglich ein Appell gewesen. Es seien weder Sanktionen fuer Lernunwillige geplant noch wolle man einen Gesetzesantrag einbringen. Auch CDU/CSU-Fraktionschef Schaueble verteidigte den Aufruf. Sprachkenntnisse seien unerlaesslich fuer die Integration auslaendischer Mitbuerger, sagte er.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-09</field><field name="title">Ministerpraesidenten beraten ueber Schmuddeltalkshows </field>
<field name="text">Die Ministerpraesidenten der Bundesaender haben sich heute in Bonn zu einer Konferenz getroffen. Eines der Themen ist die unterschiedliche Bezahlung und Versorgung von Landesministern in den einzelnen Laendern. Ausserdem beschaeftigen sich die Regierungschefs mit den Nachmittagstalkshows im Fernsehen. Der bayerische Ministerpraesident Edmund Stoiber hatte gefordert, sogenannte Schmuddeltalkshows aus Gruenden des Jugendschutzes zu einem spaeteren Zeitpunkt zu senden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-09</field><field name="title">Verkehrsunfall mit Traktor </field>
<field name="text">22 Realschueler aus dem hessischen Borken sind bei einem Verkehrsunfall verletzt worden, acht von ihnen schwer. Die Schueler hatten sich auf einen Anhaenger mit offener Ladeflaeche und Strohballen gesetzt, den ein 17-jaehriger mit einem Traktor zog. Beim Abbiegen auf einem Parkplatz sei der Anhaenger wegen ueberhoehter Geschwindigkeit umgestuerzt, so die Polizei. Die Jugendlichen wurden auf die Strasse geschleudert. Gegen den jungen Fahrer des Traktors wird ermittelt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-09</field><field name="title">Bericht der Umweltkommission </field>
<field name="text">Drei Jahre lang hat die Umweltkommission des Bundestages gearbeitet, herausgekommen ist ein 400 Seiten starker Bericht. Die Kommissionsmitglieder fordern darin, dass oekologische Aufgaben in Zukunft das gleiche Gewicht haben sollten wie wirtschaftliche und soziale Interessen. Umweltpolitik muesse zur Chefsache werden. Als eines ihrer wichtigsten Ergbnisse bezeichneten die Abgeordneten der Enquete-Kommission die Erkenntnis, dass Schutz des Menschen und der Umwelt einem zentralen Gremium unterstellt werden muss. Ein solcher Rat fuer eine zukunftsvertraegliche Entwicklung soll im Kanzleramt koordiniert werden, forderte die Vorsitzende der Enquete-Kommission. Neben dem Umweltrat zaehlt zu den wichtigsten Forderungen die Boeden besser zu schuetzen, weniger Flaechen zu verbauen und mehr Energie zu sparen. Uneinig waren sich Koalition und Opposition in landwirtschaftsund verkehrspolitischen Fragen. So forderten SPD und Gruene im Gegensatz zur Koalition Energiesteuern und ein Tempolimit, ohne sich allerdings auf die Hoehe festzulegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-09</field><field name="title">Mehr Lehrerjobs in Bayern </field>
<field name="text">Im kommenden Schuljahr werden bayernweit ueber 3000 Lehrer neu eingestellt. Kultusminister Zehetmayer sagte, 1769 Lehramtsbewerber koennten sofort mit einer Planstellte rechnen, weitere 747 Bewerber wuerden unbefristet mit der Garantie der Verbeamtung in spaetestens zwei Jahren eingestellt. Dazu kaemen zum Einstellungstermin im Februar 1999 noch weitere Planstellen, die durch Ersatzbedarf enstuenden. Nach Ansicht der SPD-Opposition ist die Zahl der Einstellungen zu gering, um die Verhaeltnisse an Bayerns Schulen zu verbessern - eine Position, die auch der bayerische Lehrer- und Lehrerinnenverband vertritt.  </field></doc></add>