<add><doc><field name="date">1999-03-23</field><field name="title">Brand auf der Baustelle des Justizministeriums in Berlin </field>
<field name="text">Bei einem Brand im kuenftigen Bundesjustizministerium ist ein Schaden in Millionenhoehe entstanden. Der Brand in dem Altbaubereich, der zur Zeit renoviert wird, war am Morgen entdeckt worden. Brandursache war vermutlich ein technischer Defekt an einem Heizluefter. Das Bonner Justizministerium erklaerte, das Feuer wirke sich nicht auf den Umzugszeitplan nach Berlin aus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-23</field><field name="title">Vorabend des EU-Sondergipfels in Berlin </field>
<field name="text">Der EU-Sondergipfel in Berlin kann nach Ansicht der Bundesregierung ein Erfolg fuer die Reformen in der Union werden. Einen Tag vor Beginn des Treffens sagte der Staatsminister im Auswaertigen Amt Verheugen, die Bedingungen seien zwar schwierig, aber die deutsche Ratspraesidentschaft habe ihre Hausaufgaben gemacht, das Kompromisspaket sei fertig. Bundeskanzler Schroeder appellierte in seinem Einladungsschreiben an die Regierungschefs der EU, sich kompromissbereit zu zeigen. Jeder Mitgliedsstaat muesse seinen Teil zu einem ausgewogenen und gerechten Kompromiss beitragen. Die Agenda 2000 muesse zuegig abgeschlossen werden. Die Handlungs- und Zukunftsfaehigkeit der Europaeischen Union und der Erfolg des Euro muessten auf Dauer gesichert werden. Die ersten Staats- und Regierungschefs trafen unterdessen in Berlin ein. Die deutsche EU-Ratspraesidentschaft legte heute ein letztes Kompromisspapier vor, in dem auch Moeglichkeiten aufgelistet sind, die zu mehr Beitragsgerechtigkeit in der EU fuehren koennten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-23</field><field name="title">Fischer: China muss Menschenrechte einhalten </field>
<field name="text">Vor der UN-Menschenrechtskommission hat Bundesaussenminister Fischer China zur Einhaltung der elementaren Grundrechte aufgerufen. In seiner Funktion als amtierender EU-Ratspraesident sagte Fischer vor der Versammlung in Genf, ungerechtfertigte und sehr hohe Gefaengnisstrafen fuer chinesische Buergerrechtler seien unannehmbar. Gestern hatten die EU-Aussenminister entschieden, auf eine offizielle Resolution gegen China vor der Menschenrechtskommission zu verzichten. Die Aussenminister konnten sich nicht auf einen gemeinsamen Entwurf verstaendigen. Chinesische Dissidenten zeigten sich enttaeuscht ueber die Haltung der EU.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-23</field><field name="title">CSU-Landesgruppe ist empoert ueber Vorschlag zur Reichstags-Benennung </field>
<field name="text">Die offizielle Benennung des Reichstagsgebaeudes in Berlin liefert weiter Diskussionsstoff. Die CSU-Landesgruppe im Bundestag ist nach den Worten ihres Vorsitzenden Glos empoert ueber die Entscheidung des Aeltestenrats des Parlaments, der sich vorige Woche auf den Namen "Plenarbereich Reichstagsgebaeude" verstaendigt habe. Die Landesgruppe habe nicht zugestimmt und werde dies auch nicht tun.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-23</field><field name="title">Spitzengespraech der Bundesregierung mit Wirtschaftsverbaenden </field>
<field name="text">Die Bundesregierung will bis zum Sommer eine Unternehmenssteuerreform mit einem einheitlichen Hoechstsatz von 35 Prozent vorlegen. Das kuendigte Wirtschaftsminister Mueller bei einem Spitzengespraech mit den Wirtschaftsverbaenden an. Der Bundesverband der deutschen Industrie begruesste zwar diese Ankuendigung, bezweifelte aber, dass dieser Termin eingehalten werden koenne. In einer gemeinsamen Erklaerung kritisierten die Wirtschaftsverbaende die jetzige Hoehe der Abgaben und der Staatsquote und forderten von der Bundesregierung eine sozialpolitische Neuorientierung. Nach dem Gespraech zeigten sich Wirtschaftsvertreter wie Bundesregierung betont gespraechsbereit. Mueller plaedierte ausserdem gegen eine Mehrwertsteuererhoehung zur Finanzierung der Unternehmenssteuerreform.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-23</field><field name="title">Sueddeutsche Reaktorsicherheitskommission beschlossen </field>
<field name="text">Die unionsgefuehrten Landesregierungen von Baden-Wuerttemberg und Bayern haben die Einrichtung einer sueddeutschen Kommission fuer Reaktorsicherheit beschlossen. Unabhaengige deutsche und auslaendische Experten sollen die beiden Bundeslaender in Sicherheitsfragen beraten. Das Gremium soll ein Gegengewicht zur neubesetzten Reaktorsicherheitskommission der Bundesregierung sein. Nach Ansicht des baden-wuerttembergischen Ministerpraesidenten Teufel und des bayerischen Umweltministers Schnappauf sind die neuen Mitglieder der Bundesbehoerde von Bundesumweltminister Trittin nach ideologischen Gesichtspunkten ausgewaehlt worden. Die sueddeutsche Reaktorkommission soll bis zum Sommer ihre Arbeit aufnehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-23</field><field name="title">Freispruch fuer Polizisten fuer Schuesse auf Vergewaltiger beantragt </field>
<field name="text">Vor dem Bundesgerichtshof hat die Bundesanwaltschaft Freispruch fuer einen Polizisten beantragt, der 1992 einen mutmasslichen Vergewaltiger auf der Flucht erschossen hatte. Das Landgericht Stuttgart hatte den Beamten wegen Totschlags zu einer Bewaehrungsstrafe verurteilt. In der Revisionsverhandlung vor dem BGH schloss sich die Bundesanwaltschaft der Argumentation der Verteidigung an, dass der Polizist seine Pflicht zur Gefahrenabwehr erfuellt habe, indem er den fliehenden Taeter durch Schuesse in die Beine fluchtunfaehig machen wollte. Der Mann hatte die Warnschuesse der Polizei nicht beachtet. Der BGH will sein Urteil am Donnerstag verkuenden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-23</field><field name="title">Proteste vor zweiter Tarifrunde fuer die Krankenhausbeschaeftigten </field>
<field name="text">Mit Protesten in bundesweit mehr als 180 Staedten haben Krankenhausbeschaeftigte gegen laengere Arbeitszeiten und weniger Geld protestiert. Nach Angaben der Gewerkschaft OeTV beteiligten sich mehrere 10.000 Angestellte an Unterschriftenaktionen, Kundgebungen und Protestpausen. Morgen beginnt die zweite Tarifrunde fuer die rund 490.000 Beschaeftigten in den Krankenhaeusern. Die Proteste der Arbeitnehmer richten sich gegen das Vorhaben der Arbeitgeber, die Arbeitszeit zu verlaengern, die Ruhezeiten zu verkuerzen sowie Weihnachts- und Urlaubsgeld zu beschneiden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-23</field><field name="title">"Region Stuttgart" soll mehr Rechte erhalten </field>
<field name="text">Der Verband "Region Stuttgart" soll mehr Rechte erhalten. Die Landtagsfraktionen von CDU und FDP verstaendigten sich nach langen Verhandlungen auf zusaetzliche Kompetenzen fuer den Verband. So soll er kuenftig bei der Regionalplanung eine Klagebefugnis haben. Damit kann er gegen Planungen von Kommunen vorgehen, die seiner Ansicht nach den regionalen Interessen widersprechen. Ausserdem soll die Region Stuttgart die Zustaendigkeit fuer den Oeffentlichen Personennahverkehr erhalten, wenn Start- und Zielbahnhof im Verbandsgebiet liegen. Bei den Regionalvertretern stiess die Einigung in der Koalition auf Zustimmung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-23</field><field name="title">1998 ein Rekordjahr fuer Audi </field>
<field name="text">Der Audi-Konzern hat 1998 ein Rekordergebnis eingefahren. Der Vorstandsvorsitzende Paefgen teilte heute in Muenchen mit, dass der Gewinn vor Steuern um mehr als 51 Prozent auf fast 1,7 Mrd. DM gestiegen ist. Allerdings musste der Konzern 1,2 Mrd. DM an den Fiskus abfuehren. Danach blieb ein Gewinn von 463 Mio. DM. Angesichts der uneinheitlichen Wirtschaftsentwicklung werde es 1999 schwer, die Entwicklung fortzusetzen. Man wolle die Position der letzten Jahre aber zumindest halten.  </field></doc></add>