<add><doc><field name="date">1998-08-07</field><field name="title">Einblicke in das noch unveroeffentlichte Wahlprogramm der Union </field>
<field name="text">Die Unionsparteien haben sich in ihrem noch unveroeffentlichen Wahlprogramm fuer eine starke Begrenzung des Zuzuges von Auslaendern ausgesprochen. Nach einer Meldung der "Rheinischen Post" heisst es in dem Bericht, wer Zuwanderung fuer unser dicht besiedeltes Land fordere, gefaehrde den inneren Frieden. Illegal eingewanderte Personen sollen nur noch die notwendigsten Leistungen erhalten, heisst es weiter. Zudem spricht sich die Union dem Bericht zufolge eindeutig gegen eine doppelte Staatsbuergerschaft aus. Wer Deutscher werden will, muesse bereit sein, seine alte Staatsangehoerigkeit aufzugeben, so die Union.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-07</field><field name="title">Schaeuble traut sich Kohl-Nachfolge nach wie vor zu </field>
<field name="text">Unionsfraktionschef Schaeuble ist Spekulationen entgegengetreten, er stehe nicht mehr als Kanzlernachfolger zur Verfuegung. Dem Nachrichtenmagazin "Der Spiegel" sagte Schaeuble, er traue sich das Amt des Bundeskanzlers trotz seiner Querschnittslaehmung zu. Ausgeloest worden war die Diskussion um Schaeubles politische Zukunft durch eine Interviewaeusserung seiner Frau Ingeborg. Sie hatte Zweifel geauessert, ob der deutschen Oeffentlichkeit ein Kanzler im Rollstuhl vermittelt werden koenne.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-07</field><field name="title">Seehofer setzt sich durch </field>
<field name="text">Im Streit um ueberhoehte Zahnartzhonorare hat sich Bundesgesundheitsminister Seehofer in einem wichigen Punkt durchgesetzt. Die Vereinigung der Kassenzahnaerzte erklaerte sich unter Druck bereit, ihre Mitglieder ueber Regelung fuer Honorarobergrenzen zu informieren. Damit wird eine Auflage erfuellt, die Seehofer schon Anfang Juni gemacht hatte. Seehofer erklaerte, dies sei insbesondere im Interesse der Patienten notwendig, die zum Teil tief verunsichert seien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-07</field><field name="title">Schroeder zur Koalitionsfrage nach einem moeglichen Wahlsieg </field>
<field name="text">SPD-Kanzlerkandidat Schroeder will im Falle eines Wahlsieges im September vorrangig Gespraeche mit den Gruenen aufnehmen. Nur wenn darin keine Uebereinkunft erzielt werden koenne, so Schroeder waehrend seines Urlaubsaufenthaltes auf der Nordseeinsel Borkum, werde die SPD zuegig Verhandlungen mit der Union ueber ein Regierungsbuendnis beginnen. Schroeder wiederholte seine Aeusserung, er wolle in einer grossen Koalition eher mit Verteidigungsminister Ruehe als mit Unionsfraktionschef Schaeuble zusammenarbeiten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-07</field><field name="title">Euro auf Probe </field>
<field name="text">In Muenchen ist die Produktion der ersten deutschen Euro-Muenzen angelaufen. Bundesfinanzminister Waigel hat dazu im bayerischen Hauptmuenzamt den Start freigegeben. Diese ersten Muenzen dienen jedoch nur zum Test der Praegemaschinen. In Umlauf kommen diese Euros nicht. Die echten Muenzen werden voraussichtlich in diesem Herbst gepraegt und werden erst im Jahr 2002 ausgegeben. Im bayerischen Hauptmuenzamt werden die Muenzen zu einem, fuenf und zwanzig Cent, sowie die 1-Euro-Muenze produziert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-07</field><field name="title">2 Prozent der Bayern beziehen Sozialhilfe </field>
<field name="text">Rund 2 Prozent der bayerischen Bevoelkerung haben in dem vergangenen Jahr Sozialhilfe bezogen. Insgesamt waren es 252.000 Menschen und damit 7.8 Prozent mehr als ein Jahr zuvor. Wie das statistische Landesamt in Muenchen weiter mitteilte, waren mehr als die Haelfte der Sozialempfaenger Frauen, darunter viele alleinerziehende Muetter. Rund 60 Prozent der Empfaenger waren im erwerbsfaehigen Alter von 15 bis 65 Jahren. Die knapp 134.000 Haushalte erhielten durchschnittlich 774 DM im Monat.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-07</field><field name="title">Erneut ICE in Unfall verwickelt </field>
<field name="text">Rund zwei Monate nach dem schweren ICE-Unglueck von Eschede ist ein Zug dieses Typs erneut in einen Unfall verwickelt gewesen. An einem geschlossenen Bahnuebergang suedlich von Peine in Niedersachsen wurde am Abend ein Auto von einem ICE erfasst und mitgerissen. Der 23jaehrige Fahrer war sofort tot. Polizei und Bahndirektion gingen davon aus, dass der Fahrer versucht hatte, noch durch die geschlossene Halbschranke zu kommen.  </field></doc></add>