<add><doc><field name="date">1998-07-13</field><field name="title">Herzog will erneut kandidieren, falls dies erforderlich ist </field>
<field name="text">Bundespraesident Herzog ist entgegen seinen bisherigen Aussgen unter bestimmten Bedingungen doch zu einer zweiten Amtszeit bereit. Es sei nach der Bundestagswahl eine Situation denkbar, in der er sich nicht verweigern koenne, sagte Herzog am Rande eines Staatsbesuches in der belgischen Hauptstadt Bruessel. Der 64 Jahre alte Bundespraesident betonte allerdings, dass er keine neue Kandidatur anstrebe. Bis zum Herbst werde er sich im uebrigen zu dieser Diskussion nicht mehr aeussern. Herzog, der 1994 als Unionskandidat in das hoechste Staatsamt gewaehlt worden war, hatte bislang mehrfach erklaert, dass er nicht noch einmal kandidieren werde. Seine Amtszeit geht bis zum Fruehjahr 1999.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-13</field><field name="title">Merkel kuendigt Senkung der Grenzwerte fuer radioaktive Strahlung an </field>
<field name="text">Bundesumweltministerin Merkel hat strengere Grenzwerte zum Schutz vor radioaktiver Strahlung angekuendigt. Die CDU-Politikerin sagte in Bonn, bis 1999 werde eine entsprechende EU-Richtlinie in nationales Recht umgesetzt. Die zulaesige Strahlendosis pro Person und Jahr wird damit von 1,5 Millisievert auf 1 Millisievert gesenkt. Forderungen der Gesellschaft fuer Strahlenschutz nach einer Senkung der Grenzwerte um das Zehnfache wies Frau Merkel zurueck. In einem solchen Fall muessten 80% des Bundesgebietes evakuiert werden, da dort die natuerliche Strahlung hoeher liege.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-13</field><field name="title">Deutsche Bahn will offenbar Fernverbindungen streichen </field>
<field name="text">Die Deutsche Bahn plant nach Information der Sueddeutschen Zeitung, Verbindungen im Fernverkehr zu streichen. Wie die Zeitung berichtet, sollen mit Inkrafttreten des Winterfahrplans zahlreiche Zuege vor allem in den neuen Bundeslaendern und Bayern seltener fahren. Das bedeute laengere Wartezeiten beim Umsteigen. Als Grund fuer geplante Sparmassnahmen nennt das Blatt Einnahmeverluste nach dem ICE-Unglueck von Eschede. Ein Sprecher der Bahn AG erklaerte, es gebe Gespraeche ueber Einsparungen, aber noch keine Entscheidungen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-13</field><field name="title">Kurzstreckenfluege sollen durch ICE-Verbindungen ersetzt werden </field>
<field name="text">Die Lufthansa streicht ab dem Jahr 2001 Kurzstreckenfluege. Stattdessen sollen ICEs eingesetzt werden. Sobald die neue ICE-Strecke zwischen Koeln und Frankfurt in Betrieb geht, fallen die Fluege zwischen Frankfurt, Duesseldorf, Koeln - Bonn, Stuttgart und Nuernberg weg. Der Bund fuer Umwelt und Naturschutz bezeichnete die Zusammenarbeit zwischen Bahn und Lufthansa als oekologischen Irrflug. Damit sollten die grossen Flughaefen nur von Kurzstreckenfluegen entlastet werden, um mehr Fernflugverkehr aufnehmen zu koennen, kritisierte ein Sprecher der Naturschutzorganisation. Er verlangte, dass alle Flughaefen in der Europaeischen Union Grenzen ihres Wachstums festlegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-13</field><field name="title">Muslemische Lehrerin darf nicht mit Kopftuch unterrichten </field>
<field name="text">Die muslemische Lehrerin Ludin wird nicht in den Schuldienst von Baden-Wuerttemberg uebernommen, weil sie darauf besteht, im Unterricht ein Kopftuch zu tragen. Kultusministerin Schavan begruendete die Entscheidung in Stuttgart damit, das Tragen eines Kopftuchs gehoere nicht zu den religioesen Pflichten einer Moslemin. Es werde vielmehr in der innerislamischen Diskussion als Symbol fuer kulturelle Abgrenzung und damit als politisches Zeichen gewertet. In der Schule muesse eine Lehrerin aber als erzieherisches Vorbild wirken, und dazu gehoere auch Toleranz, erklaerte Frau Schavan.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-13</field><field name="title">Kinkel kuendigt neue Massnahmen im Kosovo-Konflikt an </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel hat neue Initiativen zur Beendigung des Kosovo-Konfliktes angekuendigt. Beim Treffen der EU-Aussenminister in Bruessel sagte Kinkel, er wolle mit seinen Kollegen die Einberufung einer Konferenz nach dem Vorbild von Daton eroertern. Auch in Moskau sei die Bereitschaft gewachsen, an einer gemeinsamen Loesung mitzuwirken. Kinkel hatte in der vergangenen Woche Gespraeche in Albanien und Mazedonien sowie in Russland gefuehrt. In Moskau war es ihm nicht gelungen, die Zustimmung der Regierung fuer ein militaerisches Eingreifen der NATO zu erhalten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-13</field><field name="title">Radsport: Zabel erobert gelbes Trikot bei der Tour de France </field>
<field name="text">Bei der Tour de France hat Erik Zabel vom Team Deutsche Telekom das gelbe Trikot des Gesamtfuehrenden erobert. Gewinner der zweiten Etappe in Irland wurde der Tscheche Jan Svorada. Der Vorjahressieger Jan Ullrich kam mit dem Hauptfeld ins Ziel.  </field></doc></add>