<add><doc><field name="date">1997-01-13</field><field name="title">Steuerreformkommission beraet erneut in Bonn </field>
<field name="text">Die Ueberlegungen der Bundesregierung, Renten und Lebensversicherungen staerker zu besteuern, sind auf harte Kritik gestossen. Der Gesamtverband der Versicherungswirtschaft erklaerte, eine Besteuerung von Lebensversicherungen wuerde die private Altersversorge erschweren. Der Bund der Steuerzahler warf ein, eine Besteuerung der Renten duerfe erst die heute 30jaehrigen treffen und koenne damit nicht zur Finanzierung der grossen Steuerreform herangezogen werden. Unterdessen kam in Bonn die Steuerreformkomission zu ihrer voraussichtlich vorletzten Sitzung zusammen. Die Runde aus Politikern und Experten beraet unter anderem ueber den neuen Tarif der Einkommensteuer. Spitzensteuersatz unter 40%, Eingangssteuersatz unter 20%, mit diesem Ziel sind die Steuerreformer der Koalition in die entscheidenden Verhandlungen gegangen. Insgesamt soll durch diese Absenkung der Steuersaetze fuer die Buerger eine Nettoentlastung von gut 30 Mrd. DM herauskommen. Die zweite Frage, die heute geklaert werden soll: bleibt es auch kuenftig beim linear-progressiven Steuertarif oder wird eine einfache Stufenregelung eingefuehrt, die die Liberalen befuerworten. FDP-Fraktionschef meinte zur Begruendung, er sei transparenter, verstaendlicher und biete auch Gewaehr, mit einem guenstigeren Eingangssteuersatz zu arbeiten. Im uebrigen haetten alle OECD-Staaten Stufentarife. Finanzminister Waigel meinte, beide Systeme haetten Vor- und Nachteile, dies sei keine Glaubensfrage und muesse nun zusammen mit den Experten abgeklaert werden. Ob die Mehrwertsteuer angehoben werden muss, um die Steuerreform bezahlen zu koennen, ist nach wie vor offen. Waigel schloss aber aus, dass Zusatzeinnahmen aus einer hoeheren Mehrwertsteuer zur Finanzierung der Rentenreform eingesetzt werden koennten. Dies fordern einige CDU-Politiker. Fuer Waigel aber gilt, dass die sozialen Versicherungssysteme aus sich heraus reformiert und bezahlbar gemacht werden. Die Umschichtung von Steuern in Sozialsysteme oder umgekehrt loese nicht die Frage der Steuerquote und der langfristigen Reformfaehigkeit und Finanzierbarkeit. Ueber das Gesamtpaket der Steuerreform will die Kommission Mitte naechster Woche abstimmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-13</field><field name="title">Noch keine heisse Spur nach den mutmasslichen Moerdern von Kim </field>
<field name="text">Bei der Fahndung nach den Moerdern der zehnjaehrigen Kim Kerkow kommt die Polizei derzeit nur schwer voran. Der vergangene Nacht mehrfach gesehene schwarze BMW, mit dem die mutmasslichen Taeter unterwegs sein sollen, ist trotz eingeleiteter Grossfahndung bis jetzt nicht mehr aufgetaucht. Das zehnjaehrige Maedchen war vergangene Woche im niedersaechsischen Varel entfuehrt und dann am Freitag bei Amsterdam ermordet aufgefunden worden. Inzwischen ist nicht mehr ganz klar, ob die beiden Maenner in dem gesuchten BMW auf der A1 bei Wildeshausen unterwegs waren. Es gebe lediglich Hinweise auf ein W im Kennzeichen, so ein Polizeisprecher. Auch bei der Baureihe herrsche keine zuverlaessige Angabe. Dennoch geht die Mordkommission Kim davon aus, dass die beiden gesuchten Maenner noch immer in dem schwarz-metallicfarbenen BMW fahren. Die Fahndung im Bereich der Autobahn eins ist intensiviert worden. Auf Autobahnbruecken stehen Polizeistreifen und halten Ausschau nach dem Sportcoupe mit dem amtlichen Kennzeichen WW-ES 66. Der Wagen war heute Nacht mehrmals gesichtet worden. Der Polizei in Varel ist schleierhaft, wieso der gesuchte BMW noch nicht gefunden werden konnte. Schliesslich handle es sich um einen auffaelligen Wagen. Inzwischen gibt es Spekulationen ueber den oder die Taeter. Eine Polizeipsychologin aus Niedersachsen sagte in einem Zeitungsinterview, dass es sich bei der Entfuehrung der zehnjaehrigen um eine professionelle Auftragsarbeit fuer eine Kinderpornomafia gehandelt haben. Es seien keine Triebtaeter; junge Maedchen sind beliebte Handelsware, sagte die Frau in dem Interview.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-13</field><field name="title">Airbus Konsortium soll eine GmbH werden </field>
<field name="text">Bundeswirtschaftsminister Rexrodt hat die Airbus-Partner aufgefordert, den vorgesehen Zeitplan fuer die Umstrukturierung in eine private Kapitalgesellschaft einzuhalten. Andernfalls buesse man Wettbewerbsfaehigkeit ein. Es sei dabei unverzichtbar, dass alle vier Partnerunternehmen ihre wesentlichen Produktionsstaetten in die neue Gesellschaft braechten, sagte Rexrodt. Airbus hat heute entschieden, das Konsortium in eine private GmbH umzuwandeln, um in der Luftfahrtindustrie, besonders gegenueber Branchenfuehrer Boeing, schlagkraeftiger zu sein. Bis 1999 soll aus dem Airbus-Konsortium eine Gesellschaft mit beschraenkter Haftung werden. So steht es in der Vereinbarung, die alle vier Partner unterschrieben haben. Die private Airbus-GmbH soll dann einen entscheidungsfaehigen Vorstand erhalten. Bisher sind bei Airbus nur Werbung, Verkauf und Kundenservice zentral gelenkt. Alle Unternehmensentscheidungen muessen dagegen von den Partnern ausgehandelt und einstimmig gefaellt werden. Das macht das Konsortium unbeweglich, ein gravierender Nachteil in der Konkurrenz zu Marktfuehrer Boeing. Kuenftig soll ueber Entwicklung, Erprobung und Produktion der Airbusmaschinen von der Firmenleitung entschieden werden. Eines der aufwendigsten Projekte, die Airbus plant, ist der Bau eines Grossraumflugzeugs, das dem Jumbo-Jet von Boeing Konkurrenz machen soll. Der heutigen Grundsatzeinigung ueber die Umwandlung des Airbus-Konsortiums in eine private Gesellschaft waren langwierige Verhandlungen vorausgegangen. Bisher halten die deutsche DASA und die franzoesische Aerospaciale je 37,9% am Airbus-Konsortium, die britische Aerospace hat 20% und die spanische Gesellschaft CASA haelt 4,2%. In den naechsten Monaten duerfte es schwierige Gespraeche ueber Personal- und Standortfragen bei der kuenftigen Airbus-Gesellschaft geben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-13</field><field name="title">Finanzchef von Grundig geht </field>
<field name="text">Das angeschlagene Traditionsunternehmen Grundig braucht einen neuen Finanzvorstand. Ein Unternehmenssprecher teilte in Fuerth mit, Finanzchef Karl-Heinz Wieland scheide auf eigenen Wunsch aus dem Amt. Die IG Metall erklaerte hingegen, Wieland werde seines Amtes enthoben. Hintergrund sei, dass die niederlaendische Ex-Konzernmuttern Philips den Konkurrenten Grundig jetzt vom Markt haben wolle. Unterdessen wurde bekannt, dass der fraenkische Elektronikkonzern dieses Jahr um Massenentlassungen nicht herumkommen wird.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-13</field><field name="title">Erste Aussagen in Gerichtsverhandlung um Tod der zweijaehrigen Jenny </field>
<field name="text">Wegen des Todes der zweijaehrigen Jenny muessen sich seit heute zwei Frauen und zwei Maenner vor Gericht verantworten. Am Nachmittag hat der Hauptangeklagte ausgesagt. Er soll die Kleine so stark misshandelt haben, dass sie starb. Es taete im leid, so der 26jaehrige. Wenn er koennte, wuerde er jeden Schlag und jedes Anschreien zuruecknehmen. Damals, im Januar 1996, als die zweijaehrige Jenny drei Wochen lang bei dem wegen Totschlags angeklagten Vater und seiner Lebensgefaehrtin verbrachte, hat ihn das Kind nach seinen eigenen Aussagen mehrmals so aufgebracht, dass er es an den Ohren zog und auf die Wange drueckte, bis es blutete. Seine Freundin, die ebenso wie die Mutter des Kindes und deren Lebensgefaehrte wegen Beihilfe angeklagt ist, hatte zwar angeboten, das Maedchen in Obhut zu nehmen, schilderte aber heute vor Gericht, dass sie mit der Situation irgendwann nicht mehr zurecht kam. Als die kleine Jenny im Maerz wieder zu dem Paar gebracht wurde, drehte der 26-jaehrige offenbar durch und schuettelte das Kind so lange, dass es ohnmaechtig wurde. Zwei Tage spaeter starb es an schweren Gehirnblutungen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-13</field><field name="title">Geissler fordert Ruecktritt Rexrodts </field>
<field name="text">Bundeswirtschaftsminister Rexrodt sollte nach Auffassung des CDU-Politikers Geissler zuruecktreten. Grund ist Rexrodts Aeusserung zum Kuendigungsschutz. Rexrodt hatte in der vergangenen Woche gesagt, in Deutschland sei es noch immer viel zu schwierig, Leute zu entlassen. Der stellvertretende Vorsitzende der Unionsfraktion sagte, entweder korrigiere der FDP-Politiker seine Aussage, oder er muesse zuruecktreten. Geissler sprach im Norddeutschen Rundfunk von einer unglaublichen Aussage des Ministers.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-13</field><field name="title">Brandkatastrophe wegen Waeschestuecken </field>
<field name="text">Waeschestuecke auf einem Ofen loesten die Brandkastastrophe in einer Asylunterkunft aus, bei der am Freitag drei Kinder starben. Die Waeschestuecke hatten offenbar die Lueftungsschlitze des Ofens verdeckt, sodass sich die Hitze staute und die Textilien Feuer fingen. In dem Wohnkontainer im rheinischen Mohnheim waren 42 Asylbewerber aus dem ehemaligen Jugoslawien untergebracht. Die Eltern der drei Kinder wurden bei dem Brand verletzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-13</field><field name="title">Mieterbund rechnet mit 20% hoeheren Heizkosten </field>
<field name="text">Der Mieterbund rechnet mit 20% hoeheren Heizkosten in diesem Winter. Die Mieter muessten sich darauf einstellen, raet der Mieterbund. Die Abrechnungen fuer diese Heizperiode kaemen allerdings erst im September oder Oktober. Wegen des kalten Winters und des teueren Dollars muesse auch laengerfristig mit hoeheren Oelpreisen gerechnet werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-13</field><field name="title">Rheinland-Pfaelzisches Landesgesetz zum Finanzausgleich verfassungswidrig </field>
<field name="text">Das Oberverwaltungsgericht fuer Rheinland-Pfalz haelt das Landesgesetz zum Finanzauslgeich zwischen den Kommunen fuer verfassungswidrig. Nun muss der Verfassungsgerichtshof von Rheinland-Pfalz das Gesetz ueberpruefen. Die Verwaltungsrichter in Koblenz sind der Ansicht, dass das geltende Gesetz nicht zu einem gerechten Finanzausgleich zwischen reichen und armen Gemeinden fuehrt. Das komplizierte Berechnungssystem erreiche eher das Gegenteil.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-13</field><field name="title">Hausdurchsuchungen im Herzklappenskandal </field>
<field name="text">Die Staatsanwaltschaft hat in mehreren Bundeslaendern Kliniken und Wohnungen von Aerzten durchsucht. Die Ermittler werfen Medizinern und Klinikchefs vor, sie haetten sich am Verkauf ueberteuerter Herzklappen breichert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-13</field><field name="title">DAG will Lufthansa bestreiken </field>
<field name="text">Die Deutsche Angestellten Gewerkschaft will die Lufthansa bestreiken. Sie hat ihre Mitglieder zur Urabstimmung aufgerufen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-13</field><field name="title">Ab Mittwoch Einreisevisen fuer Kinder aus bestimmten Laendern noetig </field>
<field name="text">Kinder aus Marokko, Tunesien, der Tuerkei und dem frueheren Jugoslawien brauchen ab Mittwoch ein Visum, wenn sie nach Deutschland einreisen wollen. Das hat die Bundesregierung angeordnet. So soll der Missbrauch der freien Einreise gestoppt werden. SPD und Buendnis-Gruene lehnen diese Entscheidung ab, zumal sie im Eilverfahren schon uebermorgen in Kraft treten wird. Fuer die Buendnis- Gruenen sagte Cem Oezdemir, damit werde der unbuerokratische Besuch von Eltern und Verwandten erheblich erschwert. Die Auslaenderbeauftragte der Bundesregierung Schmalz-Jacobsen haelt es vor allem fuer bedenklich, dass kuenftig auch fuer in Deutschland geborene und aufgewachsene Kinder eine Aufenthaltserlaubnis eingeholt werden muesse. Die SPD-Innenpolitikerin Sonntag-Wolgert (sp?) meinte, der Beschluss laufe allen Interessen einer Integration auslaendischer Buerger zuwider.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-13</field><field name="title">Energieversorger wollen Genehmigung fuer neue Generation von Atomreaktoren </field>
<field name="text">Die deutschen Energieversorger wollen nach Angaben der Bundesregierung bis zum Jahr 2000 fuer eine neue Generation von Atomreaktoren die Genehmigung beantragen. Vertreter der Industrie haetten zugesagt, fuer die Weiterentwicklung eines neuen Reaktortyps und das Genehmigungsverfahren 150 Mio. DM zur Verfuegen zu stellen, teilte das Wirtschaftsministerium mit. Nach einem Gespraech mit Vertretern der Energiewirtschaft erklaerten Wirtschaftsminister Rexrodt und Umweltministerin Merkel, die Kernenergie werde auch kuenftig einen wichtigen Beitrag zur Energieversorgung in Deutschland leisten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-13</field><field name="title">Tennis: Boris Becker in Melbourne in der ersten Runde draussen </field>
<field name="text">Bei den Australian Open ist Titelverteidiger Boris Becker in der ersten Runde ausgeschieden. Er unterlag dem Spanier Carlos Moya in fuenf Saetzen mit 7:5, 6:7, 6:3, 1:6 und 4:6.  </field></doc></add>