<add><doc><field name="date">1999-12-17</field><field name="title">Uebereinkunft zu Zwangsarbeiterverhandlungen in Berlin </field>
<field name="text">Mehr als 4 Jahrzehnte nach dem Ende des 2. Weltkrieges koennen die ueberlebenden NS-Zwangsarbeiter nun mit einer Entschaedigung rechnen. Nach monatelangem Tauziehen besiegelten Deutschland, die USA sowie Vertreter der Opfergruppen in Berlin eine grundsaetzliche Uebereinkunft. Die Entschaedigungszahlungen werden demnach aus einem je zur Haelfte von der deutschen Wirtschaft sowie vom Bund gertragenen 10-Mrd.-DM-Fonds geleistet. Im Gegenzug gab die US-Regierung eine Erklaerung ab, die den deutschen Unternehmen als weitgehender Schutz vor Klagen in den USA dienen soll. Es wird noch einige Monate dauern, ehe die Gelder fliessen. Im Februar soll in Washington ueber den Verteilungsschluessel verhandelt werden. Der berechtigte Personenkreis wird auf einige einhunderttausend Menschen geschaetzt. Bundespraesident Rau bat diejenigen, die unter deutscher Herrschaft Sklaven- und Zwangsarbeit leisten mussten, um Vergebung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-17</field><field name="title">VW eroeffnet Gedaenkstaette fuer ehemalige Zwangsarbeiter </field>
<field name="text">Auf dem VW-Werksgelaende in Wolfsburg ist eine Gedenkstaette fuer die ehemaligen NS-Zwangsarbeiter des Unternehmens eroeffnet worden. Vorstandsmitglied Cox (sp?) betonte, mit dieser Massnahme wolle man Respekt vor der damals zutiefst verletzten Menschenwuerde bezeugen. Das Schweigen zu dieser Thematik in der Nachkriegszeit bezeichnete er als bleibenden politischen Skandal.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-17</field><field name="title">Gemeinsame Initiative zur Rentenreform </field>
<field name="text">Die Regierungsparteien SPD und Gruene sowie Union und FDP wollen gemeinsam eine Reform der Alterssicherung erarbeiten. Darauf verstaendigten sich die Parteispitzen auf ihrem ersten Rentengipfel in Berlin. Bundeskanzler Schroeder aeusserte sich zuversichtlich, dass man bis Ende naechsten Jahres gemeinsam eine Loesung finden werde. Eine generelle Senkung des Eintrittsalters werde es nicht geben, sagte Schroeder. CDU-Chef Schaeuble schloss dagegen eine Rente mit 60 grundsaetzlich aus. Die PDS war nicht zu dem Treffen eingeladen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-17</field><field name="title">Bundesrat: Weitere Hilfen fuer Ost-Kassen / Kindergelderhoehung </field>
<field name="text">Die ueberschuldeten Ost-Krankenkassen werden weitere Milliardenhilfen aus dem Westen bekommen. Die von der Union grundsaetzlich abgelehnte Regelung zum innderdeutschen Finanzausgleich der gesetzlichen Krankenkassen passierte heute den Bundesrat, da die CDU-gefuehrten Laender Sachsen und Thueringen dafuer stimmten. Der Bundesrat stimmte ferner den im Vermittlungsausschuss erzielten Kompromissen zu, die gestern im Bundestag beschlossen wurden. Damit ist unter anderem der Weg frei fuer die Erhoehung des Kindergeldes im kommenden Jahr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-17</field><field name="title">Untersuchungsausschuss zu Fluegen mit Jets der West/LB in NRW </field>
<field name="text">Ein Untersuchungsausschuss des nordrhein-westfaelischen Landtages wird die Rechtmaessigkeit von Fluegen jetziger und ehemaliger Regierungsmitglieder mit Jets der westdeutschen Landesbank pruefen. Dies wurde in Duesseldorf einmuetig beschlossen. Mit ihrer Stimmenmehrheit lehnte die Regierungskoalition allerdings die von der CDU geforderte Ausdehnung der Untersuchungen auf andere Verguenstigungen und Leistungen der West/LB fuer Regierungsmitglieder ab. Hintergrund ist der Streit um die Feier zum 65. Geburtstag des heutigen Bundespraesidenten Rau.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-17</field><field name="title">Entscheidung ueber Ermittlungsverfahren gegen Kohl am Mittwoch </field>
<field name="text">Die Staatsanwaltschaft Bonn will erst am kommenden Mittwoch entscheiden, ob sie im Zuge der Parteispendenaffaere ein Ermittlungsverfahren gegen Altbundeskanzler Kohl einleitet. Der zustaendige Oberstaatsanwalt sagte, damit komme man einer Bitte der Anwaelte Kohls nach, die noch Unterlagen nachreichen wollten. Der fruehere CDU-Chef hatte gestern erklaert, er habe mehrere Jahre lang Bargeld in Hohe von insgesamt 1,5 - 2 Mio. DM angenommen. Diese Gelder seien nicht ordnungsgemaess verbucht worden, da die Spender haetten anonym bleiben wollen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-17</field><field name="title">EU-Komission droht Deutschland mit Verfahren </field>
<field name="text">Die EU-Komission hat nach Frankreich nun auch Deutschland rechtliche Schritte wegen des Einfuhrverbotes britischen Rindfleisches angedroht. Die Eroeffnung eines Vertragsverletzungsverfahrens koenne schon am kommenden Mittwoch beschlossen werden, sagte ein Sprecher der Bruesseler Behoerde. Die Komission reagierte auf die heutige Sitzung des Bundesrates, bei der keine Aufhebung des bestehenden Importverbotes beschlossen wurde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-17</field><field name="title">G8-Aussenminister finden keine einheitliche Linie zu Tschetschenien </field>
<field name="text">Die Aussenminister der G8-Staaten haben sich bei ihrem Gipfeltreffen in Berlin nicht auf eine gemeinsame Linie zum Tschetschenien-Konflikt einigen koennen. Russland zeigte sich nicht bereit, von seiner Position abzuruecken. Bundesaussenminister Fischer erklaerte, der Tschetschenien-Konflikt sei eine ernste Bedrohung fuer die Beziehung der fuehrenden Industrielaender zu Moskau. Die russischen Streitkraefte weiteten ihre Offensive in der Kaukasusrepublik heute aus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-17</field><field name="title">Zentrale BSE-Datenbank geplant </field>
<field name="text">Zur Abwehr der Rinderkrankheit BSE wird es in Deutschland vom kommenden Jahr an eine zentrale Datenbank geben. Sie soll detallierte Angaben zur Identifizierung eines Tieres enthalten sowie Daten zu seiner Herkunft, seinen Aufenthaltsorten sowie dem Alter speichern.  </field></doc></add>