<add><doc><field name="date">1999-05-07</field><field name="title">Solana: Jugoslawische Regierung soll G8-Vorschlaege annehmen </field>
<field name="text">NATO-Generalsekretaer Solana hat die jugoslawische Regierung aufgefordert, die Friedensvorschlaege der G8-Aussenminister anzunehmen. In einem Rundfunkinterview sagte Solana, wenn Jugoslawiens Ministerpraesident Milosevic noch einen Funken Verstand besitze, muesse er den Friedensplan akzeptieren. Anderenfalls werde ihm der Plan mit militaerischem und politischem Druck aufgezwungen. Zugleich sprach sich Solana fuer eine Erweiterung und Reform der atlantischen Gemeinschaft aus. Neue Herausforderung machten eine Neuverteilungen der Verantwortlichkeiten zwischen Europa und Nordamerika notwendig, erklaerte Solana. Zustimmung zu den Kosovo-Vorschlaegen der G8-Aussenminister kommt bereits von der albanischen Regierung und der Untergrundarmee der Kosovo-Albaner, UCK. Ein Sprecher des albanischen Staatspraesidenten sagte in Tirana, der Plan decke sich im Wesentlichen mit den Forderungen seines Landes. Ein Vertreter der UCK erklaerte, seien Organisation begruesse alle Vorschlaege, die zur Stabilitaet fuehrten. US-Praesident Clinton erlaeuterte in Washington seine Vorstellungen einer internationalen Friedenstruppe, wie sie von den G8-Aussenministern vorgeschlagen wird. Nach Ansicht Clintons solle sie aehnlich wie die SFOR-Truppe in Bosnien strukturiert sein. Auch dort bilde die NATO den Kern, dennoch seien auch Russland, die Ukraine und andere Laender beteiligt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-07</field><field name="title">Angeblich erneut Todesfaelle in der Zivilbevoelkerung durch NATO-Bomben </field>
<field name="text">Erneut hat ein NATO-Luftangriff auf Jugoslawien Todesopfer unter der Zivilbevoelkerung gefordert. Bei der Bombardierung der Nisch (sp?) seien mindestens 10 Menschen ums Leben gekommen, teilten die Behoerden in Belgrad mit. Mehrere Raketen seien im Zentrum eingeschlagen und haetten unter anderem ein Krankenhaus getroffen. Es habe etwa 60 Verletzte gegeben. Von Seiten der NATO in Bruessel hiess es, die Allianz untersuche den Vorfall und werde sich zu gegebener Zeit dazu aeussern. UNO-Generalsekretaer Annan ernannte den fruehen schwedischen Bildt (sp?) und den slowakischen Aussenminister Kucan (sp?) zu Sonderbeauftragten der Vereinten Nationen fuer den Kosovo-Konflikt. In Mazedonien trafen der UNO zufolge heute keine weiteren Fluechtlinge ein. Ihre Ausreise werde offenbar von serbischen Truppen verhindert, hiess es in der Hauptstadt Skopje.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-07</field><field name="title">Mehr Bundeswehrsoldaten auf den Balkan </field>
<field name="text">Der Bundestag hat der Erweiterung des Bundeswehrkontingents fuer den Balkan zugestimmt. Mit 566:43 Stimmen beschlossen die Parlamentarier bis zu 1000 Mann fuer einen humanitaeren Einsatz nach Albanien und Mazedonien zu schicken. Die ersten von rund 500 Soldaten sollen bereits heute abreisen. Die Entscheidung fiel mit den meisten Stimmen der Regierungskoalition sowie der Union und der FDP, nur die PDS votierte dagegen. Aussenminister Fischer sagte in der vorausgegangenen Debatte, die Hilfsorganisationen seien ohne Unterstuetzung des Militaers ueberfordert. Verteidigungsinister Scharping wies noch einmal darauf hin, dass es sich um einen ausschliesslich humanitaeren Einsatz handele.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-07</field><field name="title">Optionsmodell von Koalition/FDP passiert den Bundestag </field>
<field name="text">Der Bundestag hat heute Aenderungen im Staatsangehoerigkeitsrecht gebilligt. 365 Abgeordnete sprachen sich fuer das sogenannte Optionsmodell von Koalition und FDP aus. Es sieht vor, dass in Deutschland geborene Kinder von Auslaendern automatisch zu ihrer familiaeren Staatsangehoerigkeit auch die deutsche bekommen. Bis zum 23. Lebensjahr muessen sie sich dann fuer eine der beiden entscheiden. Ausserdem wird die Einbuergerungsfrist fuer in Deutschland lebende Auslaender auf 8 Jahre verkuerzt. Die Neuregelung wird in zwei Wochen im Bundesrat behandelt und soll zu Beginn des kommenden Jahres in Kraft treten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-07</field><field name="title">Schweigemarsch in Dresden gegen militaerisches Engagement im Kosovo </field>
<field name="text">In Dresden haben am Abend mehrere tausend Menschen fuer Frieden auf dem Balkan demonstriert. In einem Schweigemarsch zogen sie von der Ruine der Frauenkirche auf die Neustaedter Elbseite und wieder zurueck. Die Teilnehmer der Kundgebung trugen Schilder mit der Aufschrift "Verhandeln statt Bomben". Einen sofortigen Waffenstillstand im Kosovo forderten auch Mitarbeiter von Entwicklungsorganisationen und des diakonischen Werkes der evangelischen Kirche in Deutschland. Fuer eine Konfliktloesung seien keine militaerischen Aktionen sondern einzig Dialog und Verhandlungen entscheidend, heisst es in einem heute in Stuttgart veroeffentlichten Appell.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-07</field><field name="title">Saisonbedingter Rueckgang der Arbeitslosenzahl in Deutschland </field>
<field name="text">Die Zahl der registrierten Arbeitslosen in Deutschland ist im April auf 4,145 Millionen gesunken. Dies ist der niedrigste Stand seit fuenf Monaten und gegenueber dem Maerz ein Rueckgang von gut 140'000. Die Arbeitslosenquote sank von 11,1 auf 10,7%. Weiterhin gibt es ein deutliches Ost-West-Gefaelle; mit 17,8% liegt die Erwerbslosenquote in den neuen Laendern fast doppelt soch hoch wie im Westen, wo sie 9% betraegt. Der Praesident der Bundesanstalt fuer Arbeit, Jagoda, fuehrte die Entwicklung fast ausschliesslich auf jahreszeitliche Gruende zurueck.  </field></doc></add>