<add><doc><field name="date">1999-04-05</field><field name="title">Bisher schwerste NATO-Angriffe auf Jugoslavien </field>
<field name="text">Die juengsten NATO-Angriffe auf Ziele in Jugoslavien sind offenbar die bislang heftigsten gewesen. In diesem Sinne aeusserte sich in Bruessel ein Vertreter der Allianz. Er bestaetigte zugleich, dass in der Nacht mehrere Infrastruktureinrichtungen beschossen worden sind. Inzwischen sollen am italienischen Stuetzpunkt Abbiano erneut Kampfjets aufgestiegen sein. Wie es hiess, war von dort aus bereits in den Nachtstunden ein Kontingent von etwa 60 Maschinen gestartet und gelandet. Die beteiligten deutschen Tornados kehrten nach ihrem Einsatz sicher nach Piacenza zurueck. Britische Maschinen waren in der Nacht vom niederrheinischen Brueggen aus zu Kampfeinsaetzen in Jugoslavien aufgebrochen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-05</field><field name="title">Angeblich Tarnkappenbomber von der Eifel aus gestartet </field>
<field name="text">Von der US-Militaerbasis in Spangdalem (sp?) in der Eifel ist nach SWR-Informationen ein Tarnkappenbomber gestartet. Die amerikanischen Streitkraefte geben keine Informationen, wohin die Maschine fliegt. Gestern waren 13 US-Kampjets in Spangdalem stationiert worden. Die Militaerstuetzpunkte in Italien sind wegen der Angriffe aus Jugoslavien ueberlastet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-05</field><field name="title">Bundeswehr weitet Hilfsfluege aus </field>
<field name="text">Die Bundeswehr hat ihre Hilfsfluege in die Balkanregion ausgeweitet. Wie ein Sprecher des Verteidigungsministeriums in Bonn mitteilte, starteten im Laufe des Ostermontags 11 Maschinen mit Versorgungsguetern fuer die Vertriebenen aus dem Kosovo in die Hauptstadt Skopie. Gestern waren 7 Fluege im Einsatz gewesen. Das Deutsche Rote Kreuz bringt Zelte und Schlafsaecke auf dem Luftweg nach Mazedonien. In den naechsten Tagen sollen per LKW weitere Hilfsgueter folgen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-05</field><field name="title">Abschlusstag der Ostermaersche </field>
<field name="text">Auch am Abschlusstag der diesjaehrigen Ostermaersche stand der Protest gegen den Krieg in Jugoslavien im Mittelpunkt der Veranstaltungen. In den vergangenen Tagen hatten sich bereits Tausende gegen den NATO-Einsatz im Kosovo-Konflikt gewandt. Es gab Mahnwachen, Protestzuege und Friedensgottesdienste.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-05</field><field name="title">Fussball: Karlsruhe besiegt Fortuna Koeln </field>
<field name="text">In der 2. Fussball-Bundesliga hat der Karlsruher SC 4:2 gegen Fortuna Koeln gewonnen. Damit rueckten die Karlsruher auf Platz 5 vor.  </field></doc></add>