<add><doc><field name="date">1998-11-12</field><field name="title">Dritter Tag der Aussprache zur Regierungserklaerung </field>
<field name="text">Im Parlament in Bonn ist es am dritten Tag der Aussprache ueber die Regierungserklaerung von Bundeskanzler Schroeder zu Kontroversen in der Wirtschafts- und der Innenpolitik gekommen. Vertreter von Union und FDP warfen der rot-gruenen Koalition vor, fuer zentrale Probleme die falschen Konzepte anzubieten. Die jeweiligen Ressortchefs wiesen die Angriffe zurueck. Wirtschaftsminister Mueller bot den Wirtschaftsverbaenden eine umfassende Zusammenarbeit an. Zugleich verteidigte er die geplante Oekosteuer. Mueller betonte, dadurch werde die internationale Wettbewerbsfaehigkeit der deutschen Unternehmen nicht beeintraechtigt. Hauptthema in der innenpolitischen Debatte war die geplante Reform des Staatsbuergerschaftsrechts. Die FDP grenzte sich in dieser Frage vom frueheren Koalitionspartner Union ab und bot der Regierung Schroeder Zusammenarbeit an. Innenminister Schily verteidigte die vorgesehene doppelte Staatsbuergerschaft und erklaerte, damit zeige sich Deutschland als weltoffene Ordnung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-12</field><field name="title">In Deutschland verdeckte Unterbeschaeftigung in Millionenhoehe </field>
<field name="text">In Deutschland fehlen zur Vollbeschaeftigung rund 7 Mio. Arbeitsplaetze. Darauf hat das Institut fuer Arbeitsmarkt und Berufsforschung hingewiesen. Die Wissenschaftler, die im Auftrag der Nuernberger Bundesanstalt forschen, betonten, neben der offenen Arbeitslosigkeit gebe es eine verdeckte Unterbeschaeftigung in Millionenhoehe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-12</field><field name="title">Lafontaine: Kein Optimismus ueber Haushaltslage </field>
<field name="text">Bundesfinanzminister Lafontaine hat angesichts der neuen Steuerschaetzung vor Optimismus bei der Haushaltslage gewarnt. Fuer das kommende Jahr ergebe sich gegenueber dem Etatentwurf der alten Regierung eine Mehrbelastung von 10 Mrd. DM, die mittelfristig auf 20 Mrd. steigen werde, so Lafontaine. Nach der Prognose fallen die Steuereinnahmen in diesem Jahr um rund 7,8 Mrd. DM hoeher aus, als angenommen. Fuer 1999 wurde dagegen die Schaetzung, verglichen mit der Maiprognose, um 1,4 Mrd. DM nach unten korrigiert. Gleichzeitig wies Lafontaine heute Spekulationen ueber einen moeglichen Wechsel zur EU-Kommission nach Bruessel zurueck. In Bonn erklaerte er, diesbezuegliche Berichte seien frei erfunden; sie entbehrten jeder Grundlage.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-12</field><field name="title">Mueller: Energiekonsensgespraeche sollen im Januar beginnen </field>
<field name="text">Die Gespraeche zwischen Bundesregierung und Energieerzeugern zum geplanten Atomausstieg sollen im Januar beginnen. Dies kuendigte Wirtschaftsminister Mueller im Fernsehsender "Phoenix" an. Er sei zuversichtlich, dass die Verhandlungen ein Musterbeispiel einer guten Kooperation zwischen Politik und Wirtschaft wuerden. Mueller unterstrich zugleich, es werde keine Entschaedigungszahlungen fuer die von einem Ausstieg aus der Atomenergie betroffenen Unternehmen geben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-12</field><field name="title">Dresdner Landgericht verurteilt Juristen der ehemaligen DDR </field>
<field name="text">Das Dresdner Landgericht hat vier fruehere DDR-Juristen wegen Rechtsbeugung und Freiheitsberaubung zu Bewaehrungsstrafen zwischen 1 Jahr und 22 Monaten verurteilt. Das Gericht sah es als erwiesen an, dass die ehemaligen Richter in den 80er Jahren mindestens 8 Ausreisewillige unverhaletnismaessig hart bestraft hatten. Die Verteidigung hatte Freispruch, die Staatsanwaltschaft Bewaehrungsstrafen von bis zu zwei Jahren gefordert.  </field></doc></add>