<add><doc><field name="date">1997-03-10</field><field name="title">Starke Proteste wegen Kuerzungen der Kohlesubventionen </field>
<field name="text">Vor der morgigen Kohlerunde im Kanzleramt haben zehntausende Bergleute im Saarland und im Ruhrgebiet gegen die geplanten Kuerzungen der Kohlebeihilfen demonstriert. Mehrere tausend blockieren in Bonn noch immer die Parteizentralen von CDU und FDP. Die Regierung will die Kohlebeihilfen von neun Milliarden Mark jaehrlich auf 3,8 Milliarden Mark bis zum Jahr 2005 kuerzen.  Nicht wer am lautesten schreie, bekomme das meiste Geld, so reagierte CDU-Generalsekretaer Peter Hintze auf die Proteste der Bergleute in Bonn. Die Ministerpraesidenten vom Saarland und von Nordrhein-Westfalen, Oskar Lafontaine und Johannes Rau, haetten die Kumpels mit einer unverantwortlichen Stimmungsmache auf die Strasse getrieben. FDP-Generalsekretaer Guido Westerwelle aeusserte zwar Verstaendnis fuer die Existenzsorgen der Bergleute - Schuld an der Misere sei allerdings die verfehlte Landespolitik der SPD, die die ueberfaellige Modernisierung in den Bergbauregionen straeflich versaeumt habe. Das Angebot von 3,8 Milliarden Mark Subventionen bis zum Jahr 2005 sei an der obersten Grenze dessen, was die Regierung verantworten koenne, so Westerwelle.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-10</field><field name="title">Lafontaine fordert neues Konzept gegen Arbeitslosigkeit </field>
<field name="text">Der SPD-Vorsitzende Lafontaine hat von der Bundesregierung neue Vorschlaege zum Kampf gegen die Arbeitslosigkeit gefordert. Anderenfalls gebe es keine weiteren Gespraeche ueber die Steuerreform, sagte Lafontaine nach einer SPD-Praesidiumssitzung in Berlin. Er appellierte zugleich noch einmal an die Koalition, ihre Plaene in Sachen Abbau der Kohlesubventionen zu ueberdenken.  Bundesfinanzminister Waigel vertrat in Muenchen die Ansicht, eine Einigung mit den Sozialdemokraten ueber die Steuerreform sei noch vor Ostern moeglich. In der naechsten Woche werde die Koalition ein Gesamtkonzept vorlegen - dann muesse sich die SPD zwischen Kooperation und Konfrontation entscheiden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-10</field><field name="title">Seehofer setzt hoehere Zuzahlungen durch </field>
<field name="text">Ungeachtet der Kritik von Aerzten und Krankenkassen hat die Bonner Koalition ihren Streit um die Gesundheitsreform offenbar beigelegt. Nach CDU-Sozialpolitikern kuendigte auch die FDP ihre Zustimmung zum Plan von Bundesminister Seehofer an, die Zuzahlungen fuer Arzneimittel und andere medizinische Leistungen anzuheben. Der Vorsitzende des Gesundheitsausschusses im Bundestag, Thomae (sp?), sagte im Deutschlandradio Berlin, mit den gesamten Massnahmen solle die Eigenverantwortung der Versicherten gestaerkt werden. Bei einer Vorstandssitzung in Muenchen billigte die CSU die Plaene Seehofers. Anschliessend sagte der Minister, das neue Zuzahlungsmodell werde eine Kostendaempfung mit sich bringen. Vorgesehen sei unter anderem, ab Mitte des Jahres die Selbstbeteiligung bei Arzneien und Klinikaufenthalten zu erhoehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-10</field><field name="title">BSE-Kuh Cindy nicht in Deutschland geboren </field>
<field name="text">Die Ende vergangenen Jahres in Deutschland an der Rinderkrankheit BSE verendete Kuh Cindy ist nach Angaben des Bundeslandwirtschaftsministeriums direkt aus Grossbritanien importiert worden. Die Genanalysen von zwei wissenschaftlichen Instituten haetten das ergeben, sagte Staatssekretaer Feiter (sp?) in Bonn. Mit 95%iger handele es sich bei dem in Deutschland Cindy genannten Tier um das britische Importrind Scottish Queen.  Damit gebe es keinen einzigen Fall, bei dem ein hier geborenes Rind an BSE erkrankt sei, sagte Feiter. Die deutsche Hausfrau koenne davon ausgehen, dass wenn sie Fleisch aus Deutschland in Deutschland kaufe, sie kein BSE-Risiko eingehe, fuegte er hinzu.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-10</field><field name="title">Luebeck: Brand von aussen gelegt? </field>
<field name="text">Nach einem Gutachten des Frankfurter Brandexperten Achilles (sp?) ist das Feuer in einem Luebecker Ayslbewerberwohnheim moeglicher Weise von aussen gelegt worden. Bei dem Brand am 18. Januar vergangenen Jahres waren zehn Menschen getoetet worden. Angeklagt ist der Libanese Safan Aid (sp?) - er soll das Feuer aus Rache gegen einen Mitbewohner gelegt haben.  Die These der Staatsanwaltschaft, wonach der Brand im ersten Stock des Auslaenderwohnheims ausgebrochen sein soll, hat fuer Achilles keinen Bestand. Die staerksten Brandzehrungen gaebe es in dem Vorbau, und die drei sogenannten Durchbrennungen dort koennten durchaus von brennbaren Fluessigkeiten stammen. Achilles zeigte auch Fotos, auf denen Flammen zu sehen sind - sowohl im Vorbau als auch im ersten Stock. Das Manko: es gibt keine Angaben darueber, wann die Fotos aufgenommen wurden. Die Gutachter des Landeskriminalamtes und des Bundeskriminalamtes jedenfalls stuetzen die These der Anklaeger, wonach das Feuer im ersten Stock des Hauses gelegt wurde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-10</field><field name="title">Bauindustrie: 7.000 Firmen droht Bankrott </field>
<field name="text">Der Bauindustrie droht die Pleite von rund 7.000 Betrieben noch in diesem Jahr. In Berlin demonstrierten rund 8.000 Bauarbeiter gegen Dumpingloehne und Tarifbruch und fuer die Wiedereinfuehrung des Schlechtwettergeldes.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-10</field><field name="title">Saftig neuer Trainer in Mainz </field>
<field name="text">Reinhard Saftig ist ab sofort neuer Trainer beim Fussball-Zweitligisten Mainz 05. Der 45jaehrige Fussballehrer einigte sich heute nachmittag mit dem FSV Mainz 05 auf einen Vertrag bis zum 30. Juni 1998. Saftig, der schon am Freitag beim Punktspiel des Aufstiegsaspiranten bei Rot-Weiss Essen auf der Bank sitzen wird, ist Nachfolger von Wolfgang Frank, der am 2. Februar ueberraschend das Handtuch geworfen hatte. Reinhard Saftig war zuletzt ohne Engagement, nach er bis Mai 1995 in Istanbul gearbeitet hatte. Zuvor war Saftig in der Bundesliga bei Bochum, Leverkusen, Hannover, Dortmund und dem FC Bayern taetig.  </field></doc></add>