<add><doc><field name="date">1999-10-05</field><field name="title">Eichel will weitere Massnahmen zur Haushaltskonsolidierung einleiten </field>
<field name="text">Bundesfinanzminister Eichel will ueber das Sparpaket hinaus weitere Schritte zur Haushaltskonsolidierung einleiten. Ziel sei ein Etat, bei dem die Ausgaben niedriger laegen als die Einnahmen, sagte Eichel der BILD-Zeitung. Es reiche nicht, die Neuverschuldung zu reduzieren. Der Minister rief die unionsregierten Laender im Bundesrat dazu auf, das Sparpaket mitzutragen. Ueber einzelne Punkte lasse er mit sich reden. Voraussetzung sei aber, dass ein konkreter Gegenvorschlag gemacht werde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-05</field><field name="title">Eichel lehnt Steuerkonzept der Union ab </field>
<field name="text">Finanzminister Eichel hat das Steuerkonzept der Union abgelehnt. Eichel sagte, die damit verbundene hohe Staatsverschuldung koenne nicht hingenommen werden. "Wenn man keine Verantwortung fuer die Staatsfinanzen hat, kann man so ein Konzept vorlegen", konterte Eichel die Steuerplaene der Union. Allein die erste Stufe wuerde schon Haushaltsloecher von 18 Milliarden DM reissen, hat der Finanzminister ausgerechnet. Nachdem die Union ihrerseits aber auch die Spar- und Steuerplaene der Regierung als untauglich abgelehnt hat, stehen damit die Fronten fuer die parlamentarischen Auseinandersetzungen in Bundesrat und Vermittlungsausschuss. Denn erst da wird aller Voraussicht nach die Entscheidung ueber das Steuerkonzept der Zukunft fallen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-05</field><field name="title">SPD und CDU in Brandenburg stimmen dem Koalitionsvertrag zu </field>
<field name="text">Die brandenburgische SPD hat den Koalitionsvertrag mit der CDU gebilligt. Auf einem ausserordentlichen Parteitag in Ludwigsfelde stimmte eine grosse Mehrheit der Delegierten fuer die Vereinbarung. Ministerpraesident Stolpe hatte in der Debatte fuer ein Zusammengehen mit der Union geworben. Einen Tag nach der SPD hat der CDU-Landesausschuss in Brandenburg einstimmig den Koalitionsvertrag gebilligt. Damit kann am 13. Oktober das neue Kabinett vereidigt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-05</field><field name="title">Hildebrandt legt Ministeramt und Landtagsmandat nieder </field>
<field name="text">Nach knapp 9 Jahren als Sozialministerin in Brandenburg hat die populaere Regine Hildebrandt jetzt einen Schlussstrich gezogen. Die scheidende SPD-Ministerin legt auch ihr Landtagsmandat nieder. Das gab sie heute bekannt. Hildebrandt hatte zuvor bereits aus Protest gegen die kuenftige grosse Koalition zwischen SPD und CDU auf ihr Ministeramt verzichtet. Gestern hatte sie auf dem SPD-Parteitag noch einmal vergeblich fuer ein Regierungsbuendnis mit der PDS geworben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-05</field><field name="title">Zwickel wiedergewaehlt </field>
<field name="text">IG-Metall-Chef Zwickel bleibt fuer weitere vier Jahre an der Spitze der groessten Einzelgewerkschaft der Welt. Auf dem Gewerkschaftstag der IG Metall bekam Zwickel heute in Hamburg 88% der abgegebenen Stimmen nach 92% vor vier Jahren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-05</field><field name="title">DaimlerChrysler weist Bericht ueber Verlagerung nach Detroit zurueck </field>
<field name="text">DaimlerChrysler hat einen Bericht des Magazins Stern zurueckgewiesen, dass das Unternehmen seinen Sitz in die USA verlagere. DaimlerChrysler-Chef Schremp bezeichnete den Bericht in einem Gespraech mit der Deutschen Presseagentur als Quatsch. Auch der Konzern-Betriebsratsvorsitzende Klemm sagte, eine Verlagerung sei kein Thema. Schremp habe beim Zusammenschluss von Daimler mit Chrysler den Arbeitnehmern klar zugesagt, dass der Firmensitz in Stuttgart bleibe. Der Stern hatte gemeldet, Schremp lasse pruefen, den Firmensitz nach Detroit zu verlegen, um den Aktienkurs von DaimlerChrysler wieder zu verbessern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-05</field><field name="title">Baden-Wuerttemberg setzt Kommission fuer den kommunalen Finanzausgleich ein </field>
<field name="text">In Baden-Wuerttemberg kuemmert sich kuenftig eine Kommission um den kommunalen Finanzausgleich. Der Kommission gehoeren jeweils 3 Vertreter des Landes und der Kommunen an. Die Landesregierung reagiert mit der Einsetzung dieses Gremiums auf ein Urteil des Staatsgerichtshofes vom Mai dieses Jahres. In dem Urteil wird ein besserer Schutz der kommunalen Selbstverwaltung vor finanziellen Eingriffen des Landes gefordert. In erster Linie ist es in dem Rechtsstreit um mehr Geld fuer Staedte, Landkreise und die Landeswohlfahrtsverbaende gegangen, die von den Soziallasten besonders betroffen sind.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-05</field><field name="title">Rheinland-Pfalz lehnt Zulassung weicher Drogen ab </field>
<field name="text">Rheinland-Pfalz ist gegen die Freigabe von Drogen. Justizminister Mertin sagte in Mainz, jede Aufweichung des Rauschgiftverbots werde in letzter Konsequenz zu einer Freigabe fuehren. Auch vermeintlich weiche Drogen wie Haschisch und Mariouhana koennten abhaengig machen und als Einstieg in harte Drogen dienen. Der rheinland-pfaelzische Justizminister reagierte auf Plaene des Bundesgesundheitsministeriums, Haschisch und Mariouhana von dem Verbot auszunehmen. Die Ueberlegung wurde beim deutschen Richtertag in Karlsruhe vorgetragen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-05</field><field name="title">Angeblich ueber 7 Milliarden fuer ehemalige Zwangsarbeiter </field>
<field name="text">Die Bundesregierung und die deutsche Industrie bieten den ehemaligen NS-Zwangsarbeitern angeblich doch 7 - 8 Milliarden DM Entschaedigung an. In Kreisen der amerikanischen Unterhaendler heisst es, dieses Angebot werde morgen bei neuen Gespraechen ueber die Entschaedigung von Zwangsarbeitern vorgelegt. Regierungskreise in Berlin sagen jedoch, die Bundesregierung werde weniger als 7 Milliarden DM anbieten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-05</field><field name="title">Tennis: Huber in Filderstadt im Achtelfinale </field>
<field name="text">Anke Huber hat beim Tennisturnier in Filderstadt das Achtelfinale erreicht. Die 24jaehrige besiegte Julie Halard mit 4:6, 7:5 und 6:1. In der naechsten Runde trifft Huber auf die Russin Elena Lichewzowa.  </field></doc></add>