<add><doc><field name="date">1999-05-17</field><field name="title">Schroeder und Dalema diskutieren italienischen Friedensplan </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder ist mit Italiens Regierungschef Dalema in Bari zusammengetroffen. Hauptthema ist der neueste italienische Friedensplan zur Beilegung des Jugoslawien-Krieges. Der Vorschlag Dalemas sieht eine einseitige Waffenruhe der NATO vor, falls Russland und China einer UN-Resolution gegen Belgrad zustimmen. Sollte sich Jugoslawiens Praesident Milosevic aber weiterhin einem Abzug seiner Truppen aus dem Kosovo widersetzen, plaediert Dalema fuer den Einsatz von NATO-Bodentruppen. Aussenminister Fischer sieht fuer Bodentruppen aber keine Mehrheit im Bundestag.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-17</field><field name="title">Eichel fordert Ministerien zur Sparsamkeit auf </field>
<field name="text">Finanzminister Eichel hat die Bundesministerien schriftlich aufgefordert, sich gemaess ihrem Anteil am Bundeshaushalt an der Deckung der Finanzluecke zu beteiligen. Eichel schrieb in einem Brief an seine Ministerkollegen, die Sanierung des Etats sei eine Gemeinschaftsaufgabe der gesamten Bundesregierung. Jedes Ressort muesse Beitraege erbringen. Nur so koenne der Marsch in den Schuldenstaat gestoppt werden. Die finanzielle Lage des Bundes sei dramatisch. Danach fehlen im Etat 2000 30 Milliarden DM, bis 2003 50 Milliarden DM. Die staerksten Einsparungen mit 13 Milliarden DM treffen Arbeits- und Sozialminister Riester. Das Verteidigungsministerium muss auf 3 1/2 Milliarden DM verzichten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-17</field><field name="title">Muentefering lehnt Tempobeschraenkungen ab </field>
<field name="text">Das Bundesumweltamt und Verkehrsminister Muentefering streiten ueber ein Tempolimit. Die Behoerde ist fuer Tempo 100 auf Autobahnen und fuer Tempo 30 in der Stadt. Das soll mehr Verkehrssicherheit und weniger Laerm und Schadstoffe bringen. Muentefering lehnt Tempobeschraenkungen ab. Er sagt, darueber stehe nichts im Koalitionsvertrag mit den Gruenen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-17</field><field name="title">Anschlag auf Residenz es deutschen Botschafters in Athen </field>
<field name="text">Auf die Residenz des deutschen Botschafters in Athen ist gestern abend ein Anschlag veruebt worden. Nach Angaben der griechischen Polizei wurden zwei Panzerfaeuste auf das Gebaeude abgefeuert, das beschaedigt wurde. Botschafter Kuna und seine Frau seien zur Zeit des Anschlags im Haus gewesen, aber nicht verletzt worden. Bereits vor 9 Tagen war in der Naehe der niederlaendischen Botschafterresidenz in Athen eine Bombe explodiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-17</field><field name="title">Deutsche Bank fusioniert nicht mit italienischer Bankengruppe </field>
<field name="text">Die Deutsche Bank hat einen Zeitungsbericht ueber eine angebliche geplante Fusion mit der italienischen Bankengruppe Unicredito dementiert. Die Geruechte entbehrten jeder Grundlage, sagte ein Sprecher in Frankfurt am Main. Das Duesseldorfer Handelsblatt hatte gemeldet, es gebe Hinweise darauf, dass die Deutsche Bank heute ein Uebernahme- oder Aktientauschangebot vorlegen werde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-17</field><field name="title">Franzoesische Telecom will Deutsche Telekom verklagen </field>
<field name="text">Die France Telecom will die Deutsche Telekom wegen der geplanten Fusion mit der Telecom Italia auf Schadenersatz verklagen. Der fruehere Partner der Deutschen hat sich deshalb an das Schiedsgericht der Internationalen Handelskammer gewandt. Als Entschaedigungssumme sind mehrere Milliarden Euro im Gespraech. Die Franzosen sehen einen Vertragsbruch, weil die Deutsche Telekom ihre Fusionsplaene mit den Italienern ohne Abstimmung gemacht haben soll.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-17</field><field name="title">Hochwasser am Rhein geht zurueck </field>
<field name="text">Das Hochwasser in Sueddeutschland und der Schweiz ist in der Nacht weiter zurueckgegangen. Nach Angaben der Wasserschutzpolizei Mannheim sinken oder stagnieren die Pegel derzeit. Die Rheinschiffahrt ruht weiterhin auf etwa 280 km Laenge zwischen Rheinfelden und Mannheim.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-17</field><field name="title">Blutbad in Dillingen war vermutlich Racheakt </field>
<field name="text">Der fluechtige Todesschuetze von Dillingen hat vermutlich aus Rache gehandelt. Eines der Todesopfer habe gelegentlich fuer die Polizei als Informant gearbeitet. Er habe im vergangenen Jahr den als Taeter gesuchten Guenther Ewen wegen einer Einbruchsserie massiv belastet. Bei dem gestrigen Blutbad in Dillingen und in Frankreich wurden insgesamt 5 Menschen getoetet und 11 verletzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-17</field><field name="title">Vorerst keine Ausweitung des Flugverkehrs auf dem Duesseldorfer Flughafen </field>
<field name="text">Das Oberverwaltungsgericht Muenster hat die Ausweitung des Flugverkehrs auf dem Duesseldorfer Flughafen erst einmal gestoppt. Mit seinem Beschluss folgt das Gericht den Klagen von Anwohnern. Die Landesregierung habe bei der Erteilung der erweiterten Betriebsgenehmigung die Belastung fuer die Bevoelkerung falsch eingeschaetzt, heisst es in dem Urteil. </field></doc></add>