<add><doc><field name="date">1999-01-12</field><field name="title">Wintereinbruch fuehrt zu schweren Verkehrsbehinderungen </field>
<field name="text">Der neue Wintereinbruch hat seit Montagabend in ganz Deutschland zu schweren Verkehrsbeeintraechtigungen gefuehrt. Es ereigneten sich mehr als 1.000 Unfaelle, bei denen insgesamt 13 Menschen starben. Betroffen waren insbesondere der Norden, der Osten und der Suedwesten Deutschlands. Waehrend sich die Verkehrslage im Sueden gegen Morgen wieder entspannte, blieb sie in anderen Teilen Deutschlands auch den Tag ueber kritisch.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-12</field><field name="title">Gespraechsbereitschaft beim Streit um doppelte Staatsangehoerigkeit? </field>
<field name="text">Im Streit um die Doppel-Staatsbuergerschaft kommt offenbar Bewegung in die starren Fronten. Fuehrende Vertreter von Bundesregierung und Union signalisierten Gespraechsbereitschaft. SPD-Chef Lafontaine sagte, es gehe darum, das deutsche Staatsbuergerschaftsrecht zu europaeisieren und die Praxis anderer Laender zu uebernehmen. In der Union ist im Gespraech, jungen Auslaendern bis zu einem bestimmten Alter eine Garantie fuer die Einbuergerung unter Aufgabe der bisherigen Staatsangehoerigkeit zu geben. Die grossen Kirchen erneuerten ihre Kritik an der geplanten Unionskampagne gegen die doppelte Staatsbuergerschaft. Der Ratsvorsitzende der Evangelischen Kirche in Deutschland Kock und der Praesident des Deutschen Caritasverbandes Puschmann aeusserten die Befuerchtung, dass sich auslaenderfeindliche Gruppen der Kampagne anschliessen und dadurch gestaerkt werden koennen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-12</field><field name="title">Waigel kritisiert Vorgehen der CSU </field>
<field name="text">Der scheidende CSU-Vorsitzende Waigel hat das Vorgehen seiner Partei im Streit um die doppelte Staatsbuergerschaft kritisiert. In einem Interview beklagte Waigel, dass die Union zuwenig ueber Inhalte diskutiert habe. An die Adresse seines Nachfolgers gerichtet sagte Waigel, Edmund Stoiber solle auf Integration setzen. Die Methoden, es im Umgang mit der CDU zunaechst rumpeln zu lassen, so Waigel, um dann zu schauen, was die CDU dazu sage, funktioniere nicht mehr. Zugleich distanzierte sich Waigel vom bayerischen Staatskanzleichef Huber, der den von der PDS mitregierten Bundeslaendern mit dem Entzug von Finanzhilfen gedroht hatte. Waigel woertlich: "Die Vertragslage ist klar, der Solidarpakt steht."  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-12</field><field name="title">Erste Einzelheiten des geplanten neuen Staatsbuergerschaftsrechts </field>
<field name="text">In Deutschland lebende Auslaender sollen auch kuenftig nur bei bestimmten Voraussetzungen eingebuergert werden. Das geht aus dem Entwurf des neuen Staatsbuergerschaftsgesetzes von Bundesinnenminister Schily hervor, der heute teilweise bekannt wurde. Danach muss, wer Deutscher werden will, nur noch acht statt bisher 15 Jahre rechtmaessig in Deutschland gelebt haben. Kinder unter 18 Jahren, die mit einem Elternteil zusammen in Deutschland leben, koennen nach fuenf Jahren die Einbuergerung beantragen. In Deutschland geborene Kinder von auslaendischen Eltern sollen zusaetzlich zur Staatsangehoerigkeit der Eltern die deutsche Staatsangehoerigkeit erhalten koennen, wenn ein Elternteil hier geboren wurde oder als Minderjaehriger bis zum 14. Lebensjahr nach Deutschland eingereist ist. Dagegen hat ein Auslaender keinen Anspruch auf Einbuergerung, wenn er ein laengeres Vorstrafenregister aufweist. Ausserdem muss der Bewerber ueber ausreichende Deutschkenntnisse verfuegen und unabhaengig von Sozial- und Arbeitslosenhilfe leben. Der Gesetzentwurf enthaelt eine Schutzklausel, die vom Bewerber ein klares Bekenntnis zur deutschen Verfassungsordnung verlangt. Es soll aber keine Regelanfrage beim Verfassungsschutz geben. Einzelheiten des Gesetzentwurfs will Schily morgen bekanntgeben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-12</field><field name="title">Union denkt in ihrem "Integrationskonzept" an Islamunterricht in Schulen </field>
<field name="text">Mehrere Unionspolitiker wollen in deutschen Schulen islamischen Religionsunterricht einfuehren. Das geht aus dem Textvorschlag fuer die umstrittene Unterschriftenaktion hervor, die am 24. Januar starten soll. In dem sogenannten "Integrationskonzept" heisst es, der Islamunterricht muesse der staatlichen Schulaufsicht unterliegen. Der Islamunterricht soll in deutscher Sprache erfolgen und die Lehrer an deutschen Universitaeten ausgebildet werden Es sei selbstverstaendlich und erwuenscht, das Muslime in Deutschland ihren Glauben bewahren, bekennen und praktizieren. So koenne ein Beitrag zu Toleranz und Offenheit geleistet werden. Der Text stiess bei anderen Unionspolitikern auf Ablehnung. So hat der baden-wuerttembergische Ministerpraesident Teufel Bedenken, der Islamunterricht koenne den Boden der Verfassung verlassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-12</field><field name="title">DGB: Ueberstundenabbau koennte 800.000 Arbeitsplaetze bringen </field>
<field name="text">Nach Ansicht des Deutschen Gewerkschaftsbundes koennten allein durch den Abbau von Ueberstunden und mehr Teilzeitarbeit mehr als 800.000 neue Stellen geschaffen werden. Die Umverteilung der Arbeit sei die wichtigste Aufgabe des "Buendnisses fuer Arbeit", sagte DGB-Chef Schulte heute in Duesseldorf.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-12</field><field name="title">Koalition einigt sich auf Neuregelung bei 630-Mark-Jobs </field>
<field name="text">SPD und Gruene haben sich auf die Neuregelung der 630-Mark-Jobs verstaendigt. Danach sollen Taetigkeiten dieser Art grundsaetzlich steuerfrei bleiben, es sei denn sie werden neben einer anderen Beschaeftigung ausgeuebt. Die Arbeitgeber muessen kuenftig statt der Pauschalsteuer einen Beitrag in Hoehe von zehn Prozent an die Gesetzliche Krankenversicherung und einen von zwoelf Prozent in die Rentenversicherung einzahlen. Der Arbeitnehmer erwirbt aber erst dann einen Rentenanspruch, wenn er aus eigener Tasche zusaetzlich 7,5 Prozent seines Einkommens an die gesetzliche Altersvorsorgung ueberweist.  Wer weniger als 300 Mark im Monat verdient, muss bis zu diesem Limit auch den Arbeitgeberanteil entrichten, wenn er einen Rentenanspruch erwerben will.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-12</field><field name="title">Rede Fischers vor dem Europaparlament </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Fischer hat eine umfassende Reform der Europaeischen Union angemahnt. Vor dem Europaparlament in Strassburg sagte Fischer, nach der gelungenen Einfuehrung des Euro muesse nun die politische Handlungsfaehigkeit der EU gestaerkt werden. Der deutsche Aussenminister bekraeftigte den Willen der Bundesregierung, die Union moeglichst rasch um mittel- und osteuropaeische Laender zu erweitern. Voraussetzung dafuer sei der erfolgreiche Abschluss der Verhandlungen um das Reformpaket "Agenda 2000" bis zum EU-Gipfel im Maerz in Bruessel.  Gelinge bis dahin keine Einigung, wuerde die Union die Erweiterungen ernsthaft in Frage stellen, warnte Fischer. Ferner wolle die Bundesrepublik mit der Verabschiedung eines europaeischen Beschaeftigungspaktes deutliche Fortschritte in der Beschaeftigungspolitik erzielen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-12</field><field name="title">Treffen Schroeder-Obuchi </field>
<field name="text">Deutschland und Japan wollen sich gemeinsam fuer Reformen der Vereinten Nationen und fuer eine Staerkung der Position des Generalsekretaers der Weltorganisation einsetzen. Das kuendigte Bundeskanzler Schroeder am Abend nach einem Gespraech mit dem japanischen Ministerpraesident Obuchi in Bonn an. Obuchi beendete in Bonn eine mehrtaegige Europareise.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-12</field><field name="title">Eisenbahnbundesamt: Radreifenbruch alleiniger Ausloeser fuer ICE-Unglueck </field>
<field name="text">Nach Auffassung des Eisenbahnbundesamtes war ein gebrochener Radreifen alleiniger Ausloeser fuer das ICE-Unglueck von Eschede. Das Bundesamt widersprach damit einem Gutachten, wonach das Zugunglueck durch eine defekte Weiche mitverursacht worden sein koennte. Richtig sei vielmehr, dass der gebrochene Radreifen die betreffende Weiche so stark beschaedigte, dass diese umsprang und den Zug teilweise zum Entgleisen brachte. Dadurch war ein Wagen gegen einen Brueckenpfeiler geprallt. Die einstuerzende Bruecke hatte mehrere Waggons des ICE unter sich begraben. In diesen befanden sich die meisten der 101 Opfer.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-12</field><field name="title">Zwei Ruecktritte in Mecklenburg-Vorpommerns PDS </field>
<field name="text">Zwei fuehrende Politikerinnen der PDS in Mecklenburg-Vorpommern haben heute ihren Ruecktritt erklaert. Die Fraktionsvorsitzende der PDS im Landtag Muth (sp?) legte ihr Amt nieder, nachdem sie Ende Dezember bei einem Ladendiebstahl erwischt worden war. Auch die Vizepraesidentin des Schweriner Landtags Schulz teilte heute mit, dass sie ihr Amt aufgeben werde. Schulz werden Kontakte zur DDR-Staatssicherheit vorgeworfen. Beide Politikerinnen wollen ihre Landtagsmandate jedoch behalten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-12</field><field name="title">Mehr VWs als je zuvor ausgeliefert </field>
<field name="text">Der Volkswagen-Konzern hat im vergangenen Jahr weltweit mehr Fahrzeuge ausgeliefert als je zuvor. Mit knapp 4,6 Mio. Autos uebertraf Europas groesster Hersteller nach eigenen Angaben 1998 den Vorjahresrekord um 7,5 Prozent. Der weltweite Marktanteil von VW stieg damit voraussichtlich auf ueber elf Prozent.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-12</field><field name="title">"Lach- und Schiessgesellschaft" hat sich aufgeloest </field>
<field name="text">Deutschlands bekannteste Kabarettbuehne, die Muenchner "Lach- und Schiessgesellschaft", hat sich aufgeloest. Nach Angaben der Geschaeftsfuehrerin gab es Probleme zwischen den Mitgliedern. Die Lach und Schiessgesellschaft war 1956 von Ursula Noack, Dieter Hildebrandt, Hans-Dietrich und Klaus Havenstein gegruendet und zum beruehmtesten Kabarett der Nachkriegszeit gemacht worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-12</field><field name="title">Debatte um moegliche Privatisierung der neugruppierten LBW </field>
<field name="text">Kurz nach der Gruendung der Landesbank Baden-Wuerttemberg (LBW) hat eine Debatte um ihre moegliche Privatisierung begonnen. Der baden-wuerttembergische Wirtschaftsminister Doering sprach sich dagegen aus, das neue Geldinstitut rasch zu privatisieren. Dagegen gibt es Stimmen aus der Wirtschaft, die der Landesbank nahelegen, sich fuer weitere Allianzen mit privaten und oeffentlichen Partnern zu oeffnen. Bei einem Festakt zur Gruendung der Landesbank sprach Ministerpraesident Teufel gestern abend von einem Meilenstein in der Wirtschaftsgeschichte Baden-Wuerttembergs.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-12</field><field name="title">Stuttgarter Polizeipraesident ins Innenministerium versetzt </field>
<field name="text">Der Stuttgarter Polizeipraesident Haas wird ins Innenministerium versetzt. Zur Begruendung sagte der baden-wuerttembergische Innenminister Schaeuble, die Basis fuer eine Zusammenarbeit zwischen Haas und dem Stuttgarter Oberbuergermeister Schuster sei nicht mehr gegeben. Hintergrund ist ein Streit zwischen Schuster und Haas ueber die Kurdendemonstration vom Dreikoenigstag. Haas hatte es befuerwortet, dass PKK-Sympathisanten die sterblichen Ueberreste eines Funktionaers betrachten koennen. Dies hatte Schuster abgelehnt und dem Polizeipraesidenten vorgeworfen, eine schlimme Tradition der Nazis fortzusetzen. Haas hatte den Oberbuergermeister daraufhin angezeigt, worauf Schuster seinen Vorwurf fallenliess. SPD und Gruene haben die Versetzung des Polizeipraesidenten heftig kritisiert und als parteipolitisch motivierte Kaltstellung eines faehigen Polizeichefs bezeichnet.  </field></doc></add>