<add><doc><field name="date">1997-10-04</field><field name="title">Sondierungsgespraeche in Hamburg </field>
<field name="text">SPD und Gruene in der Hansestadt haben sechs Stunden lang ueber die Moeglichkeit einer Koalitionsregierung gesprochen. Nun habe die SPD eine Grundlage fuer die Entscheidung, ob mit der CDU oder den Gruen-Alternativen formelle Koalitionsverhandlungen aufgenommen werden sollen. Das sagte der Hamburger SPD-Chef Kuhbier. Nach Angaben des designierten SPD-Buergermeisters Runde wurden alle Knackpunkte mit den Gruenen eroertert. Der SPD-Landesvorstand will am Montag entscheiden, mit welcher Partei Koalitionsgespraeche aufgenommen werden sollen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-04</field><field name="title">Diskussion um Parteivorsitz Helmut Kohls </field>
<field name="text">In der CDU ist eine Diskussion um den Parteivorsitz von Helmut Kohl entbrannt. Auf scharfe Kritik stiess die Meinung des Vorsitzenden der Jungen Union, Escher, Kohl solle nach den Wahlen im naechsten Jahr als Vorsitzender zuruecktreten. CDU-Generalsekretaer Hinze sagte, diese Aufforderung sei abwegig. Escher hatte eine personelle und konzeptionelle Erneuerung der CDU gefordert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-04</field><field name="title">Randale nach Einheitsfeiern in Berlin </field>
<field name="text">Waehrend die zentrale Feier zum Tag der Deutschen Einheit in Stuttgart am Abend friedlich mit einem Konzert der Scorpions zuende ging ist es in Berlin wieder zu Ausschreitungen gekommen. Etwa 50 Vermummte zuendeten in der Nacht einen Supermarkt und Autos an. Die Autos lagen auf der Seite und dienten als Barrikade rund um "Kaisers Cafe", ein Supermarkt, der erst gepluendert und dann angezuendet wurde. Rund die Haelfte der Ladenflaeche stand um Mitternacht in Flammen. Die herbeigerufene Feuerwehr hatte den Brand um ein Uhr unter Kontrolle. Sie loeschte auch Fahrzeuge, die mitten auf der Strasse Feuer gefangen hatten. Es entstand Millionenschaden. Die Polizei kam zu spaet, die rund 50 Vermummten hatten rechtzeitig das Weite gesucht, die rund 200 Beamten waren machtlos. Schon in der Nacht zuvor hatten in der Friedrichstrasse in der Mitte Berlins rund 20 Autonome ihren Tag der Deutschen Einheit gefeiert. Dort warfen die Randalierer Molotov-Cocktails auf parkende Autos.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-04</field><field name="title">SPD: 610-Mark-Jobs in Zukunft sozialversicherungspflichtig </field>
<field name="text">Die baden-wuerttembergische SDP setzt sich dafuer ein, dass 610-Mark-Jobs in Zukunft sozialversicherungspflichtig werden. Der Landesparteitag der Sozialdemokraten stimmte dafuer, in das Konzept eines neuen Generationenvertrages einen enstprechenden Passus aufzunehmen. Die Sozialversicherungsbeitraege sollen bei solchen geringfuegigen Beschaeftigungen die Arbeitgeber bezahlen. Dafuer soll die bisher faellige Pauschalsteuer von 20 Prozent entfallen. Das gesamte Konzept zum neuen Generationenvertrag soll beim SPD-Bundesparteitag Anfang Dezember in Hannover eingebracht werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-04</field><field name="title">Gewerkschaften wollen hoehere Lohnabschluesse durchsetzen </field>
<field name="text">Die Gewerkschaften wollen in den naechsten Tarifrunden hoehere Lohnabschluesse durchsetzen als in den vergangenen Jahren. IG Metall-Chef Zwickel sprach von einem Ende der Bescheidenheit. Waehrend Produktivitaet, Exporte, Gewinne und Aktienkurse in ungeahnte Hoehen gestiegen seien, haetten die Loehne mit dieser Entwicklung nicht Schritt gehalten. Auch andere Spitzenfunktionaere verlangten Lohnerhoehungen ueber der derzeitigen Inflationsrate von rund zwei Prozent. SPD-Chef Lafontaine unterstuetzte die Forderung und sagte, eine moderate Lohnpolitik koenne zwar fuer einige Jahre sinnvoll sein, duerfe aber nicht zum Dauerzustand werden. Bundeswirtschaftsminister Rexrodt hielt dagegen, ueberzogenen Lohnforderungen verschaerften die Probleme der Wirtschaft, seien Gift fuer den Arbeitsmarkt und bedeuteten ein fatales Signal fuer Investoren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-04</field><field name="title">Auch Wissmann will niedrigere Promillegrenze </field>
<field name="text">Bundesverkehrsminister Wissmann unterstuetzt Forderungen, wonach die Grenze fuer Alkohol im Strassenverkehr auf 0.5 Promille herabgesetzt werden soll. Er koenne sich vorstellen, so Wissmann in einem Interview, dass ein Fahrer mit dieser Menge Alkohol im Blut mit einer Geldbusse und zwei Punkten in Flensburg bestraft werde. Ein Fahrverbot schon bei 0.5 Promille schloss der Minister aber weiterhin aus. Es soll nach wie vor erst bei 0.8 Promille verhaengt werden.  </field></doc></add>