<add><doc><field name="date">1998-11-10</field><field name="title">Erste Regierungserklaerung von Bundeskanzler Schroeder </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder stellt die Bekaempfung der Massenarbeitslosigkeit in den Mittelpunkt seiner Politik. In seiner ersten Regierungserklaerung kuendigte Schroeder im Bundestag zugleich eine umfassende Modernisierung von Wirtschaft und Staat an. Steuerreform, Abgabenreduzierung, Zukunftsinvestitionen und Tarifpolitik muessten einander sinnvoll ergaenzen. Schroeder bekraeftigte, dass die sozialen Einschnitte der unionsgefuehrten Bundesregierung bei Renten, Kuendigungsschutz, Lohnfortzahlung und im Gesundheitswesen zurueckgenommen werden. Angesichts der hohen Staatsverschuldung erklaerte Schroeder zugleich, man werde bei allen Ausgaben auf die Bremse treten. Die Regierung Kohl habe nicht, wie von ihr behauptet, ein wohlbestelltes Haus zurueckgelassen, sondern milliardenschwere Haushaltsrisiken. Im aussenpolischen Teil seiner Erklaerung sagte Schroeder, auch seine Regierung werde als Schrittmacher bei den europaeischen Reformen auftreten. Oppositionsfuehrer Schaeuble nannte Schroeders Regierungserklaerung substanzlos. SPD und Gruene machen seiner Ansicht nach eine Rolle rueckwaerts in die falsche Vergangenheit. Die Wirtschaftsverbaende sehen durch die Steuer- und Energiepolitik der neuen Regierung die Arbeitsplaetze gefaehrdet. Den Umweltverbaenden gehen die oekologischen Reformen nicht weit genug. Der Deutsche Gewerkschaftsbund begruesste die Regierungserklaerung als Dokument des Politikwechsels.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-10</field><field name="title">Kritik an Steuer- und Rentenreformplaenen </field>
<field name="text">Die Steuer- und Rentenplaene der Bundesregierung haben eine neue Diskussion ausgeloest. Die Arbeitgeber kritisieren die vorgesehene Steuerreform trotz Nachbesserungen als mittelstandsfeindlich und schaedlich fuer die Arbeitsplaetze. Auch ein frueheres Rentenalter lehnen die Arbeitgeber ab. Skeptisch zu dem Rentenmodell aeusserte sich auch der Verband der Rentenversicherungstraeger. Im Gegensatz zu den Arbeitgebern sind die Rentenversicherer aber der Ansicht, die Unternehmen wuerden einseitig beguenstigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-10</field><field name="title">Bundesregierung: Schuldenerlass fuer Mittelamerika-Laender </field>
<field name="text">Die Bundesregierung will einen Schuldenerlass fuer die von Hurrikan "Mitch" verwuesteten Staaten pruefen. Das Bundesfinanzministerium stellte unterdessen weitere zehn Mio. DM fuer den Wiederaufbau der mittelamerikanischen Laender freigegeben. Die Weltbank unterstuetzt die Laender mit einer Soforthilfe von 330 Mio. DM. Nach einer Krisensitzung hatten die Praesidenten Mittelamerikas um internationale Hilfe zum Wiederaufbau gebeten. Das Ausmass der Katastrophe uebersteige die Moeglichkeiten ihrer Staaten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-10</field><field name="title">Reinhard Klimmt ist neuer Ministerpraesident des Saarlands </field>
<field name="text">Der saarlaendische SPD-Landesvorsitzende Klimmt ist zum neuen Ministerpraesidenten des Saarlandes gewaehlt worden. Der Landtag in Saarbruecken waehlte den 56jaehrigen Politiker mit der absoluten Mehrheit der Sozialdemokraten gegen die Stimmen von CDU und Gruenen. Klimmt war enger Mitarbeiter des bisherigen saarlaendischen Ministerpraesidenten Lafontaine, der als Finanzminister nach Bonn wechselte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-10</field><field name="title">Ex-Stasi-Mitarbeiter duerfen Landtagsmandate behalten </field>
<field name="text">Drei PDS-Abgeordnete, die Verbindungen zur Stasi hatten, duerfen weiterhin Mitglieder des saechsischen Landtags bleiben. Der saechsische Verfassungsgerichtshof in Leipzig wies den Antrag des Landesparlaments ab, ihnen den Landtagssitz abzuerkennen. Die Richter prueften den Fall nicht in der Sache. Die Abgeordnetenklage sei aber zu spaet eingereicht worden. Weil die Arbeit der Abgeordneten fuer die Stasi in der ersten Gesetzgebungsperiode des Landtags bekanntgeworden sei, haette die Anklage unmittelbar nach der letzten Wahl eingereicht werden muessen, sagten die Richter.  </field></doc></add>