<add><doc><field name="date">1998-04-19</field><field name="title">FDP Sonderparteitag in Berlin </field>
<field name="text">In Berlin fand heute der Sonderparteitag der FDP statt. Die Liberalen wollen hier ihren steuerpolitischen Kurs fuer die Bundestagswahl festlegen. Ein Leitantrag sieht vor, die Steuersaetze fuer Buerger und Wirtschaft in allen Einkommensbereichen zu senken. Das Ziel: Eine Nettoentlastung von insgesamt 30 Milliarden DM. Ihr gesamtes Wahlprogramm will die FDP auf einem weiteren Parteitag Ende Juni verabschieden. FDP-Chef Gerhardt uebte bei der Vorstellung des Steuersenkungsprogramms scharfe Kritik an den Gruenen und auch an der SPD geuebt. "Die SPD kann nicht verdecken, dass sie in Deutschland die konservativste sozialdemokratische Partei in ganz Europa geworden ist." Auch der Koalitionspartner CDU bekam von FDP-Chef Gerhardt scharfe Kritik zu hoeren. Wenn es um marktwirtschaftliche Reformen und die Entlastung der Buerger gehe, stuende auch in der CDU nicht alles zum besten, so Gerhardt woertlich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-19</field><field name="title">Gruene halten an umstrittenen Wahlprogramm fest </field>
<field name="text">Die Gruenen halten an ihrem umstrittenen Wahlprogramm fest. Nach einer Krisensitzung der Landes- und Bundesvorstaende von Buendnis 90 / Die Gruenen sagte Bundesvorstandssprecherin Gunda Roestel heute in Berlin, es werde keine Programmrevision geben. Statt dessen sollen die wichtigsten sozialpolitischen Ziele fuer die kommende Legislaturperiode in einem Kurzprogramm zusammengefasst werden. Zu konkreten Aussagen des Papiers, das bereits im Juni auf einem Laenderrat verabschiedet werden soll, machte Roestel keine Angaben. Sie sagte lediglich, die Forderung nach einem Benzinpreis von 5 DM pro Liter wuerde nicht enthalten sein, da sich das Programm ueber die naechsten vier Jahre erstrecke. Roestel wie auch ihr Sprecherkollege Trittin gaben sich optimistisch, dass die Gruenen bei den Wahlen in Sachsen-Anhalt am kommenden Sonntag wieder den Sprung in den Landtag schaffen. Nach einer heute veroeffentlichten Infas-Umfrage liegen die Buendnisgruenen in Sachsen-Anhalt derzeit jedoch unter 5 Prozent.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-19</field><field name="title">Kohl stell Fuenf-Punkte-Programm vor </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl hat ein Fuenf-Punkte-Programm vorgestellt, das er im Fall eines Sieges bei der Bundestagswahl durchsetzen will. An der Spitze seiner Ziele steht nach seinen Worten die grosse Steuerreform. Sie ist laut Kohl die wichtigste Massnahme fuer mehr Arbeitsplaetze in Deutschland. Ausserdem kuendigte er ein Sonderprogramm fuer die neuen Laender an, um zusaetzliche Lehrstellen zu schaffen. Kohl will darueberhinaus den Missbrauch sozialer Leistungen und die organisierte Kriminalitaet staerker bekaempfen. Als fuenften Punkt nannte der Kanzler die EU-Praesidentschaft, die Deutschland im naechsten Jahr turnusgemaess uebernehmen wird.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-19</field><field name="title">Stoiber erneuert Kritik an Agenda 2000 </field>
<field name="text">Ministerpraesident Stoiber hat seine Kritik an den Plaenen der EU-Kommission zur Neugestaltung der Landwirtschaft mit der Agenda 2000 erneuert. Beim niederbayerischen Bauerntag in Eggernfelden wies Stoiber die Vorschlaege der Agenda als unbrauchbar und voellig unakzeptabel zurueck. Sie seien ein Schlag ins Gesicht der Bauern und ein Provokation gegen Deutschland. Auch Deutschlands Position als Nettozahler Nummer Eins in der EU sei nicht mehr akzeptabel, kritisierte Stoiber.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-19</field><field name="title">Sechsjaehriges Kind stirbt bei Autounfall </field>
<field name="text">Bei einem Unfall auf der Autobahn Wuerzburg-Nuernberg ist in der Nacht ein sechsjaehriges Kind ums Leben gekommen. Ein 28jaehriger Autofahrer war bei Marktheidenfeld mit seinem Wagen aufs Bankett geraten und dann in die Mittelleitplanke gerutscht. Der nichtangeschnallte Sohn wurde aus dem Wagen geschleudert und toedlich verletzt. Eine Beifahrerin erlitt leichte Verletzungen waehrend der Fahrer selbst unverletzt blieb. Er fluechtete zu Fuss, wenige Stunden spaeter nahm die Polizei ihn in einem Bauwagen fest.  </field></doc></add>