<add><doc><field name="date">1998-01-22</field><field name="title">Keine Arbeitsgruppe zur Neuordnung des Finanzausgleichs </field>
<field name="text">Im Streit um eine Neuordnung des Laenderfinanzausgleichs sind die Fronten weiter verhaertet. Bei einer Konferenz der Finanzminister der 16 Bundeslaender in Bonn konnten sich Bayern und Baden-Wuerttemberg mit ihrer Forderung nach Einsetzung einer Arbeitsgruppe nicht durchsetzen. Der Konflikt um die Ausgleichszahlungen wird nun moeglicherweise vor dem Bundesverfassungsgericht ausgetragen. Bayern und Baden-Wuerttemberg drohten erneut mit einer Klage in Karlsruhe, sollte es bis zur Sommerpause keine Fortschritte bei den Beratungen geben. Auch Hessen haelt eine Neuordnung der Finanzbeziehungen fuer notwendig. Ministerpraesident Eichel sagte im Deutschlandfunk, vor einer Reform muesse jedoch die Stabilisierung der oeffentlichen Haushalte stehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-22</field><field name="title">Kohl zum 2. Treffen des Ostseerates in Riga eingetroffen </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl ist am Abend zum 2. Treffen des Ostseerates in Riga eingetroffen. Bei dem Treffen mit Amtskollegen aus 10 europaeischen Laendern soll vor allem ueber den Ausbau der wirtschaftlichen Zusammenarbeit mit den Anrainerstaaten gesprochen werden. Weiteres Thema ist die Bekaempfung der organisierten Kriminalitaet. Im Rahmen des Ostseerates waren die Ministerpraesidenten zuletzt 1996 auf der schwedischen Insel Gotland zusammengekommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-22</field><field name="title">Kanther und Schoenbohm stellen Sicherheitskonzept fuer Berlin vor </field>
<field name="text">Bundesinnenminister Kanther und der Berliner Innensenator Schoenbohm haben ein neues Sicherheitskonzept fuer die deutsche Hauptstadt vorgestellt. Die beiden CDU-Politiker erklaerten, im Rahmen der bundesweiten Initiative "Aktion Sicherheitsnetz" gehe es dabei vor allem um eine engere Zusammenarbeit der Sicherheitskraefte, mehr Polizeipraesenz und um ein konsequentes Einschreiten gegen Kleinkriminalitaet. Gerichtet sei die Aktion ausserdem gegen agressives Betteln, die sogenannte "Pennerszene" und gegen Grafiti-Sprayer. Kanther betonte, man duerfe nichts dulden, aus dem Kriminalitaet erwachsen koenne.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-22</field><field name="title">Papst-Brief gegen Ausstellung von Beratungsscheinen fuer Abtreibung </field>
<field name="text">Der bisher unveroeffentlichte Brief des Papstes zur Schwangerenberatung liegt jetzt den deutschen Bischoefen vor. Nach Informationen des Suedwestfunks ist das 8 Seiten lange Schreiben in einem bruederlichen Ton gehalten, und vermeidet Begriffe wie "Weisung", "Anweisung" oder "Aufforderung". Johannes Paul II bittet die Bischoefe, die geltende Regelung zu ueberdenken und begruendet, wo er die Schwaechen bei den Beratungsstellen der katholischen Kirchen sieht. Nach den vorliegenden Informationen will der Papst erreichen, dass die Kirche keine Beratungsscheine mehr fuer eine straffreie Abtreibung ausstellt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-22</field><field name="title">Koalition will offenbar Gen-Kartei fuer Sexualstraftaeter anlegen </field>
<field name="text">Die Koalition erwaegt offenbar die Einrichtung einer zentralen Gen-Kartei fuer Sexualstraftaeter. Rechtspolitiker von Union und FDP sprachen sich gegenueber der BILD-Zeitung dafuer aus, bei Sexualverbrechen die sogenannten genetischen Fingerabdruecke der Taeter zu erfassen und zu archivieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-22</field><field name="title">Tennis: Huber und Kiefer in der 3. Runde der Australian Open </field>
<field name="text">Bei den Offenen Australischen Tennismeisterschaften in Melbourne haben Anke Huber und Nikola Kiefer die 3. Runde erreicht. Anke Huber besiegte die US-Amerikanerin Anne Miller, Kiefer bezwang David Weaton. Ausgeschieden sind dagegen Barbara Rittner und Oliver Gross.  </field></doc></add>