<add><doc><field name="date">1998-09-06</field><field name="title">EU einigt sich auf weiteres Vorgehen in der Russlandkrise </field>
<field name="text">Die Europaeische Union hat sich jetzt auf ihr weiteres Vorgehen in der Russlandkrise geeinigt. Auf ihrem Treffen verabschiedeten die Aussenminister eine entsprechende Russlanderklaerung. Danach wird die EU der Regierung in Moskau zwar eine enge politische Zusammenarbeit anbieten, weitere Kredite gibt es aber nicht. Uneinig ist sich die Europaeische Union offenbar darueber, ob sie dem Land Schulden stunden soll. Waehrend Italien ein solches Moratorium vorgeschlagen hat, hat sich der deutsche Aussenminister Kinkel klar dagegen ausgesprochen. Sobald in Russland ein neuer Regierungschef ernannt ist werden die drei Aussenminister Oesterreichs, Deutschlands und Grossbritanniens nach Moskau reisen. Dabei wollen sie auch darauf draengen, dass Russland die sozialen Auswirkungen der Finanzkrise auf die Bevoelkerung so gut wie moeglich abmildert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-06</field><field name="title">Kleiner Parteitag der Gruenen </field>
<field name="text">Beundnis 90 / Die Gruenen haben erneut zu einem Politikwechsel in Bonn aufgerufen. Beim kleinen Parteitag der Gruenen in Germering bei Muenchen erklaerte Bundesvorstandssprecherin Gunda Roestel, das einzige Angebot fuer einen Neuanfang in der deutschen Politik sei ein rot-gruenes Buendnis. Scharfe Angriffe richtete Roestel gegen die Bundesregierung. Die Erklaerung der Regierung, der Aufschwung sei da, nannte die Vorstandssprecherin der Gruenen "sozialpolitisch obszoen". Finanzminister Waigel warf sie vor, den Haushalt zu schoenen, gegen Sozialminister Bluem erhob sie den Vorwurf, er faelsche die Arbeitslosenzahlen. Fuer den Fall einer Regierungsbeteiligung in Bonn versprach Roestel, sich um ein Buendnis fuer Arbeit zu bemuehen und nach unkonventionellen Loesungen in der Arbeitsmarktpolitik zu suchen. Unter anderem forderte sie, die Arbeit muesse gerechter verteilt werden. Vorstandssprecher Juergen Trittin warb eindringlich um die Zweitstimmen, Fraktionschef Joschka Fischer umriss noch einmal die Ziele der Partei: Prioritaet hat fuer die Gruenen die Bekaempfung der Arbeitslosigkeit. Finanzieren will Fischer dies ueber eine oekologische Steuerreform, was nichts anderes heisst als hoeher Energiepreise. Fischer kuendigte an, das in einer rot-gruenen Koalition auch durchzusetzen. Darauf muesse Schroeder sich einstellen. Vorbedingungen fuer Koalitionsverhandlungen werde er nicht akzeptieren, so Fischer. Solche Demuetigungen seien kein Erfolgsrezept fuer eine Zusammenarbeit.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-06</field><field name="title">FDP: Kohl muss nach Wahlsieg sein Amt weitergeben </field>
<field name="text">Die FDP besteht darauf, dass Bundeskanzler Kohl nach der Wahl sein Amt an Unionsfraktionschef Schaeuble uebergibt. FDP-Parteichef Gerhard sagte dem ZDF, im Falle eines Wahlsieges muesse Kohl klar sein, dass eine Stabuebergabe erfolge. Jetzt schon ueber den Zeitpunkt dieses Wechsels zu sprechen halte er aber fuer falsch, so Gerhard.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-06</field><field name="title">Herzog warnt vor Missbrauch geistigen Eigentums in den neuen Medien </field>
<field name="text">Bundespraesident Herzog hat vor einem Missbrauch des geistigen Eigentums im Internet und in den neuen Medien gewarnt. Bei einem Empfang fuer die Teilnehmer an einer internationalen Urheberschutzkonferenz sagte Herzog: "Frueher waren Piraten nur auf den Weltmeeren anzutreffen. Heute lauern sie digital und online in allen Erdteilen." Es gebe eine kulturelle Verpflichtung der Gesellschaft, auch kreative Leistungen zu schuetzen und zu entlohnen. Auf der Berliner Konferenz sind Autorengesellschaften vertreten, die die Urheberrechte von einer Million Musikern und Schriftstellern vertreten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-06</field><field name="title">Rauschgiftfahnder stellen Heroin auf Autobahnraststaette sicher </field>
<field name="text">Rauschgiftfahnder des bayerischen Landeskriminalamtes haben auf einer Autobahnraststaette nahe Schweinfurt 13.5 Kilogramm Heroin sichergestellt. Das Rauschgift befand sich in einem abgestellten PKW. Die sichergestellte Rauschgiftmenge haette fuer die Zubereitung von rund 200.000 Injektionen gereicht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-06</field><field name="title">Zwei Todesfaelle bei Bergtour auf die Zugspitze </field>
<field name="text">Bei einer Bergtour auf die Zugspitze sind gestern ein 66 Jahre alter Mann und eine 56jaehrige Frau ums Leben gekommen. Die beiden waren mit einer neunkoepfigen Gruppe trotz extrem schlechten Wetters auf dem Hoellentalklettersteig unterwegs. Kurz unterhalb des Zugspitzgipfels konnte der Mann nicht mehr weiter und musste gemeinsam mit dem Bergfuehrer zurueckbleiben. Er starb dann vermutlich an Erschoepfung. Die Frau brach wenig spaeter zusammen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-06</field><field name="title">Offener Brief an Plattenfirma Sony </field>
<field name="text">Eine ungewoehnliche Aktion im deutschen Showgeschaeft haben mehr als dreissig Fernsehmoderatoren und Pop-Stars gestartet. Sie fordern nach Informationen der "Bild am Sonntag" den Geschaeftsfuehrer der Plattenfirma Sony in einem offenen Brief auf, Massnahmen gegen den Saenger Moses Pelham einzuleiten. Der Rapper hatte waehrend einer Fernsehsendung die Zuschauer aufgefordert, den VIVA-Moderator Stefan Raab zu verpruegeln.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-06</field><field name="title">Jan Ullrich gewinnt "Rund um die Nuernberger Altstadt" </field>
<field name="text">Jan Ullrich hat das Radrennen "Rund um die Nuernberger Altstadt" gewonnen. Ullrich schlug im Finish den Lokalmatador Klaus Diewald, nachdem er sich von Beginn des Rennens an vor 200.000 Zuschauern in der Spitzengruppe behauptet hatte. Es war der erste Sieg des gebuertigen Rostockers bei seinem vierten Start in Nuernberg. Fuer den aktullen Tour- und Giro-Sieger Marco Pantani hingegen war der Zug schnell abgefahren. Der Italiener landete am Ende unter ferner liefen.  </field></doc></add>