<add><doc><field name="date">1999-11-04</field><field name="title">Bundesaussenminister Fischer kritisiert amerikanische Sicherheitspolitik </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Fischer hat die amerikanische Sicherheitspolitik kritisiert. Zum Auftakt seines Besuchs in Washington wandte er sich gegen Plaene der US-Regierung, den ABM-Vertrag ueber die Begrenzung der Raketenabwehr zu aendern. Der Aufbau eines neuen Raketenabwehrsystems wuerde nach Fischen gegen den ABM-Vertrag mit Russland verstossen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-04</field><field name="title">China will mit Deutschland ueber Menschenrechte und Demokratie sprechen </field>
<field name="text">China ist bereit mit Deutschland ueber die Menschenrechte und den Ausbau der Demokratie zu sprechen, sagte Regierungschef Zhu nach einem Treffen mit Bundeskanzler Schroeder. Schroeder erklaerte, er sei mit dem Stand der Beziehungen zwischen Deutschland und China sehr zufrieden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-04</field><field name="title">China zeigt Interesse an Magnetschwebebahn Transrapid </field>
<field name="text">Deutsche Unternehmen und China haben am Vormittag Wirtschaftsabkommen im Gesamtwert von 5,9 Milliarden DM unterzeichnet. Es geht um den Bau von zwei Kunststoffabriken in China durch BASF und Bayer. Weiterhin ist China angeblich daran interessiert, zwischen Schanghai und Peking die deutsche Magnetschwebebahn Transrapid zu bauen, sagte ein Mitglied der deutschen Delegation.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-04</field><field name="title">BASF will Tochterunternehmen verkaufen um Entschaedigungen zu finanzieren </field>
<field name="text">Die BASF will Tochterunternehmen verkaufen, um in den USA eine Entschaedigung von 534 Millionen DM bezahlen zu koennen. BASF und sechs andere internationale Chemiekonzerne zahlen insgesamt 2,2 Milliarden DM Entschaedigungen an ihre Kunden, weil sie die Preise fuer Vitamine seit 1990 abgesprochen haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-04</field><field name="title">Bundestag entscheidet ueber die Gesundheitsreform 2000 </field>
<field name="text">Der Bundestag entscheidet heute ueber die Gesundheitsreform der Bundesregierung. Die CDU hat angekuendigt, dass sie das Gesetz im Bundesrat stoppen will. Umstritten sind vorallem das Globalbudget und die geplante Schliessung vieler Krankenhaeuser. Gesundheitsministerin Fischer hat die Union und die Bundeslaender zu einem Kompromissgespraech ueber die Gesundheitsreform eingeladen, erklaerte sie vor der entscheidenden Bundestagsdebatte ueber die Reformen. Unionschef Schaeuble meint dazu, dass nur wenn das Gesetz zurueckgenommen werde, die Union gespraechsbereit ist. In der Debatte prallten ansonsten bekannte Argumente gegeneinander. Der SPD-Sozialexperte Dressler sagte, die Ausgaben im Gesundheitswesen muessten begrenzt werden ansonsten werden die Beitraege fuer die Krankenkassen weiter steigen. Therapeutischer Schrott muesse deswegen aus dem Gesundheitswesen herausgenommen werden. Fuer den gesundheitspolitischen Sprecher der Union, Lohmann, steht hingegen fest, dass die geplante Einfuehrung des Globalbudgets dazu fuehrt, dass die Patienten auf Leistungen verzichten muessen. Im Bundesrat werde dieses Gesetz nicht durchkommen. Am Abend hat der Bundestag nach heftigen Diskussionen die Gesundheitsreform 2000 beschlossen und den Antrag von Union und FDP auf eine Verlegung der Abstimmung auf Freitag abgelehnt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-04</field><field name="title">Bundesregierung schafft Dieselbeihilfe fuer Bauern nicht ab </field>
<field name="text">Die Bundesregierung hat den Plan aufgegeben, die Dieselbeihilfe fuer die Bauern abzuschaffen. Die Bauern sollen ab 2001 pro Liter Diesel 30 Pfennig der Mineraloelsteuer erstattet bekommen, das sind 11 Pfennig weniger als bisher.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-04</field><field name="title">Bundesumweltministerium zum Ausbau des AKWs Grundremmingen </field>
<field name="text">Das Bundesumweltministerium will sich offenbar in das Verfahren um den Ausbau des Atomkraftwerkes von Grundremmingen einmischen. Umweltminister Trittin will den bayerischen Umweltminister Schnappauf bitten, vorerst keine Genehmigung dafuer zu erteilen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-04</field><field name="title">Moegliche Aenderung der Rednerliste zum 10ten Jahrestag des Mauerfalls </field>
<field name="text">Bundestagspraesident Thierse haelt es fuer moeglich, dass die Rednerliste beim Festakt zum zehnten Jahrestag des Mauerfalls noch geaendert wird. Die Gruenen hatten verlangt, dass ehemalige DDR-Buergerrechtler eine Rede halten duerfen. Der Aeltestenrat des Bundestages lehnte das gestern abend ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-04</field><field name="title">Wahrscheinlich wird Berlin weiterhin von SPD und CDU regiert </field>
<field name="text">Die Hauptstadt wird wahrscheinlich weiter von einer grossen Koalition aus CDU und SPD regiert. Der Landesparteitag der SPD hat mit knapper Mehrheit fuer Verhandlungen mit der CDU gestimmt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-04</field><field name="title">Ausstellung ueber die Verbrechen der Wehrmacht vorlaeufig geschlossen </field>
<field name="text">Die Ausstellung ueber die Verbrechen der Wehrmacht im Zweiten Weltkrieg wird vorlaeufig nicht mehr gezeigt. Der Leiter des Hamburger Instituts fuer Sozialforschung, Reemtsma kuendigte eine Pause von mindestens drei Monaten an. In der Zwischenzeit sollen Fotos ausgetauscht werden. Seit Wochen hatten Kritiker der Ausstellung bemaengelt, dass einige Aufnahmen gar keine Verbrechen der Wehrmacht zeigten. Unabhaengige Experten sollen in der Zwischenzeit die Fotos ueberpruefen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-04</field><field name="title">Europaeische Zentralbank hebt Geldmarktzins an </field>
<field name="text">Die Europaeische Zentralbank hat erstmals seit der Einfuehrung des Euro die Zinsen angehoben. Der Zentralbankrat erhoehte den massgeblichen Geldmarktzins von 2,5 auf 3 Prozent. Durch die Erhoehung soll ein Anstieg der Inflation verhindert werden, dadurch werden aber auch Kredite teurer. Die Entscheidung war weltweit erwartet worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-04</field><field name="title">Prozess gegen mutmassliche Mitglieder der Camorra vertagt </field>
<field name="text">Vor dem Landgericht ist der Prozess gegen 10 mutmassliche Mitglieder der italienischen Verbrecherorganisation Camorra kurz nach Beginn vertagt worden. Einer der Anwaelte hatte dagegen protestiert, dass Polizeibeamte im Saal Pistolen trugen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-04</field><field name="title">Bayern Muenchen und Hertha BSC erreichen Zwischenrunde der Champions League </field>
<field name="text">Bayern Muenchen und Hertha BSC haben die Zwischenrunde der Champions League erreicht. Die Muenchener kamen in ihrem letzten Gruppenspiel zu einem gluecklichen 1:0 gegen Glasgow Rangers. Hertha BSC hat trotz einer 0:2 Niederlage gegen Chelsea London die Zwischenrunde erreicht, weil der AC Mailand gleichzeitig mit 2:3 gegen Istanbul verloren hat.  </field></doc></add>