<add><doc><field name="date">1997-07-10</field><field name="title">Bei Steuerreform bahnt sich erste Verstaendigung an </field>
<field name="text">Bei der Steuerreform bahnt sich im Vermittlungsausschuss von Bundestag und Bundesrat eine erste Verstaendigung an. Es sei denkbar, dass es bei der Gewerbekapitalsteuer und den Lohnnebenkosten eine Einigung gibt, sagte Hamburgs Buergermeister Voscherau als SPD-Verhandlungsfuehrer. Er begruesste vor allem, dass sich die politische Tonlage etwas versachlicht habe. Zwei eingesetzte Arbeitsgruppen sollen Ende Juli die zweite Runde des Vermittlungsausschusses vorbereiten. Thueringens Ministerpraesident Vogel, CDU, sagte, er sei nicht mehr ganz so pessimistisch wie vor der Sitzung. Die SPD verlangt bei der Steuerreform unter anderem eine Erhoehung der Mineraloelsteuer um sechs Pfennig und eine Anhebung der Mehrwertsteuer um einen Prozentpunkt. Ausserdem will sie den Renten- und Arbeitslosenbeitrag um jeweils einen Prozentpunkt senken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-10</field><field name="title">Union und FDP billigen Entwuerfe fuer Nachtragsetat 1997 und Haushalt 1998 </field>
<field name="text">Die Bundestagsfraktionen von Union und FDP haben die Entwuerfe von Finanzminister Waigel fuer den Nachtragsetat 1997 und den Haushalt 1998 gebilligt. CDU/CSU-Fraktionschef Schaeuble sagte in Bonn, es sei wichtig, dass beides zusammen auf den Weg gebracht worden sei. Der Zusatzetat fuer dieses Jahr sei unter schwierigen verfassungsmaessigen Umstaenden entstanden.  Unter strukturpolitischen Aspekten halte er es fuer hinnehmbar, dass die Neuverschuldung die Investitionen uebersteigt. Dies ist nur rechtens, wenn der Bundestag eine Stoerung des gesamtwirtschaftlichen Gleichgewichts feststellt. Die Sozialdemokraten sehen eine solche Stoerung nicht als gegeben an. Grundsaetzlich kritisierte die SPD Waigels Planungen als voellig unsolide. Der Minister verkaufe Bundesvermoegen, um Loecher zu stopfen. Echte Konsolidierung finde dagegen nicht statt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-10</field><field name="title">Im Oeffentlichen Dienst soll Lohnfortzahlung bei Krankheit gekuerzt werden </field>
<field name="text">Bund, Laender und Gemeinden wollen ihren rund vier Mio. Angestellten und Arbeitern im Oeffentlichen Dienst die Lohnfortzahlung im Krankheitsfall kuerzen. Bundesinnenminister Kanther forderte heute die Gewerkschaften zu vorgezogenen Tarifverhandlungen auf. Er schlug den 25. September als Termin vor, was jedoch OeTV und DAG ablehnten. Regulaere Verhandlungen stehen erst im Januar an. Die Gewerkschaften erklaerten, ueber eine Kuerzung der Lohnfortzahlung werde nicht verhandelt. Kanther forderte dagegen die Gewerkschaften auf zu honorieren, dass der Oeffentliche Dienst sichere Arbeitsplaetze garantiere. Die Regierungskoalition hatte im Herbst 1996 das Lohnfortzahlungsgesetz geaendert. Die von der Koalition vorgesehene Ausweitung auch auf den Beamtenbereich war am Widerstand der SPD-gefuehrten Laender im Bundesrat gescheitert. Anders als bisher wird der neue Kanther-Vorstoss jetzt auch von den SPD-Laenderfinanzministern und den kommunalen Arbeitgebern mitgetragen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-10</field><field name="title">Niedersaechsischer Landeshaushalt 1995 teilweise verfassungswidrig </field>
<field name="text">Der niedersaechsische Landeshaushalt von 1995 ist teilweise verfassungswidrig gewesen. Das entschied heute der Staatsgerichtshof. Die Landesregierung habe nicht ausreichend begruendet, warum 1995 die in der Verfassung festgelegte Obergrenze fuer die Neuverschuldung ueberschritten wurde. Ministerpraesident Schroeder sieht nach dem Urteil keinen Handlungsbedarf. Der umstrittene Haushalt sei bereits vollzogen. In einem entscheidenden Punkt habe die SPD-Regierung bereits fuer den Haushalt 1996 nachgebessert. Der niedersaechsische CDU-Partei- und Fraktionschef Wulf bezeichnete das Urteil als Niederlage fuer Schroeder. Die Entscheidung sei ein Sieg fuer die Steuerzahler, die Kommunen und fuer die CDU in Niedersachsen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-10</field><field name="title">DIHT: Wirtschaftswachstum 1997 von den Exporten getragen </field>
<field name="text">Das Wirtschaftswachstum wird auch in diesem Jahr von den Exporten getragen. Der Deutsche Industrie- und Handelstag (DIHT) rechnet damit, dass die Ausfuhren um sechs bis sieben Prozent zunehmen. Damit wuerde das im vergangenen Jahr erzielte Exportwachstum von 4,6 Prozent deutlich uebertroffen. Nach Ansicht des DIHT-Hauptgeschaeftsfuehrers Schoser (sp?) zeigt die Entwicklung, dass die Unternehmen ihre Hausaufgaben gemacht, und die Wettbewerbsfaehigkeit gestaerkt haben. Er rechnet aber nicht damit, dass der Exportaufschwung auch die Binnenkonjunktur ankurbelt. Die Politik sei weiter gefordert, auf eine Verbesserung des Standortes Deutschland hinzuarbeiten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-10</field><field name="title">Tietmeyer sieht Wachstumsflaute der deutschen Wirtschaft ueberwunden </field>
<field name="text">Die Wachstumsflaute der deutschen Wirtschaft ist nach Einschaetzung von Bundesbankpraesident Tietmeyer ueberwunden. Bei aller Vorsicht deuteten die Zahlen des zweiten Quartals 1997 auf eine Fortsetzung des Aufschwungs hin, sagte Tietmeyer nach einer Sitzung des Zentralbankrats in Aschau am Chiemsee. Diskont- und Lombardsatz lies der Zentralbankrat unveraendert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-10</field><field name="title">Hochwasser bedroht nun auch Ostdeutschland </field>
<field name="text">Die Hochwasserwelle, die weite Teile Polens und der Tschechischen Republik ueberschwemmt hat, bedroht jetzt auch Ostdeutschland. Nach Angaben des Landesumweltamtes Dresden fuehren Elbe und Neisse bereits deutlich mehr Wasser, auch die Oder steigt. Die Experten des Katasrophenschutzes erwarten in den kommenden Tagen keinen Rueckgang der Wasserstaende. In Osteuropa sind bisher mindestens 39 Menschen an den Folgen des Unwetters gestorben. Zahlreiche Personen werden noch vermisst. Die tschechische Regierung sagte den Opfern der Ueberschwemmungen finanzielle Soforthilfe zu. In Suedpolen und Nordtschechien stehen immer noch weite Landstriche unter Wasser. Die heftigen Regenfaelle haben inzwischen aber nachgelassen. Internationale Organisationen haben begonnen, Hilfe fuer die Hochwassergebiete zu koordinieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-10</field><field name="title">Rechtsschutz gegen richterlich bestaetigte Zwangsmassnahmen ausgebaut </field>
<field name="text">Das Bundesverfassungsgericht hat den Rechtsschutz gegen richterlich bestaetigte Zwangsmassnahmen weiter ausgebaut. Mit zwei heute veroeffentlichten Beschluessen wird klargestellt, dass Hausdurchsuchungen und Polizeigewahrsam auch im Nachhinein auf ihre Rechtmaessigkeit ueberpruefbar sind.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-10</field><field name="title">Fuenfter Strafsenat zieht von Berlin nach Leipzig um </field>
<field name="text">Der Fuenfte Strafsenat des Bundesgerichtshofs hat mit dem Umzug nach Leipzig begonnen. Am bisherigen Standort im Westen Berlins wurden am Nachmittag die Moebelwagen beladen, am Abend sollen sie nach Leipzig aufbrechen, wo der Strafsenat am Montag den Dienstbetrieb aufnehmen will.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-10</field><field name="title">Tarifstreit im nordrhein-westfaelischen Gross- und Aussenhandel beigelegt </field>
<field name="text">Der Tarifkonflikt im nordrhein-westfaelischen Gross- und Aussenhandel ist beigelegt. Die etwa 300.000 Beschaeftigten erhalten bei Krankheit weiterhin ihr volles Gehalt. Darauf einigten sich Gewerkschaften und Arbeitgeber nach fast achtstuendigen Gespraechen gestern abend in Dortmund. Die Einkommen steigen rueckwirkend zum 1. Maerz beziehungsweise zum 1. April um 1,5 Prozent.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-10</field><field name="title">Daimler-Benz will neue Stellen schaffen </field>
<field name="text">Der Daimler-Benz Konzern will nach den Worten seines Vorstandschefs Schrempp neue Stellen schaffen. In diesem Jahr wuerden rund 3.000 neue Arbeitsplaetze bereitgestellt, sagte Schrempp der "BILD-Zeitung" in Hamburg. Ausserdem werde die Zahl der Ausbildungsplaetze um zehn Prozent erhoeht. Auch der Ausbau des Auslandsgeschaefts des Unternehmens schaffe zusaetzliche Stellen in Deutschland, betonte der Daimler-Vorstandschef. So wuerden fuer die in den USA gebauten Autos der M-Klasse wichtige Aggregate fuer die Motoren von Deutschland geliefert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-10</field><field name="title">Streit um Schliessung des ALCATEL-Werks wird vor Gericht ausgefochten </field>
<field name="text">Der Streit ueber die geplante Schliessung des Mannheimer ALCATEL-Werks wird vor dem Arbeitsgericht ausgefochten. Die IG Metall, der Betriebsrat von ALCATEL sowie die Stadt Mannheim haben gegen die beabsichtigte Schliessung des Werks geklagt. Die Klaeger berufen sich auf eine Vereinbarung mit dem Vorstand von 1995, in der der Erhalt des Werkes festgeschrieben worden war. Der Vorstand von ALCATEL ist allerdings der Ansicht, dass es sich bei dieser Vereinbarung nicht um einen rechtsgueltigen Vertrag handelt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-10</field><field name="title">Landesgesundheitsamt Niedersachsen warnt vor giftigen Blaualgen </field>
<field name="text">Das Landesgesundheitsamt von Niedersachsen hat vor giftigen Algen in Badeseen gewarnt. Sie koennen vor allem bei Kindern zu Gesundheitsbeschwerden fuehren. Auf keinen Fall sollte man die blau-gruenen Schlieren verschlucken, die verstaerkt an der Wasseroberflaeche von Badeseen schwimmen. Sie koennten Schleimhautreizungen, Uebelkeit, Durchfaelle sowie Fieber und Erbrechen ausloesen, teilte das Gesundheitsamt mit. Blaualgenblueten entstehen vor allem durch die starke Phosphatbelastung der Gewaesser.  </field></doc></add>