<add><doc><field name="date">1997-07-06</field><field name="title">Ruehe fuer sogenannte "kleine Loesung" bei NATO-Osterweiterung </field>
<field name="text">Verteidigungsminister Ruehe hat sich fuer die sogenannte kleine Loesung bei der NATO-Osterweiterung ausgesprochen. In der ZDF-Sendung "Bonn direkt" sagte Ruehe, zunaechst sollten nur drei neue Mitglieder in das Verteidigungsbuendnis aufgenommen werden. Das koenne die NATO leichter verdauen. Am Dienstag beginnt in Madrid das Gipfeltreffen des Nordatlantikpakts. In der gleichen Sendung bestaetigte Ruehe, dass er sich im Streit um die Finanzierung des Eurofighter mit Finanzminister Waigel geeinigt hat. Die Finanzierung des Flugzeuges sei gesichert, der Etat fuer sein Ressort stehe jetzt fest. Eine genaue Zahl wollte Ruehe nicht nennen. Er erklaerte, das Budget fuer das Verteidigungsministerium liege ueber dem von diesem Jahr, sei aber niedriger als in der Planung vorgesehen. Damit habe auch sein Ressort einen Sparbeitrag geleistet. Zu dem Skandal um ein von Bundeswehrsoldaten gedrehtes Video ueber Scheinhinrichtungen und Vergewaltigungen im Zusammenhang mit ihrem Bosnieneinsatz sagte der Verteidigungsminister, der Vorfall werde unnachsichtig untersucht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-06</field><field name="title">Baubranche: Keine Lohnerhoehungen in den Bundeslaendern </field>
<field name="text">Die Arbeitgeber in der Baubranche sind zu Lohnerhoehungen in den neuen Bundeslaendern nicht bereit. Der Vizepraesident des Hauptverbandes in der deutschen Bauindustrie, Kuechler, sagte der Leipziger Volkszeitung, die Loehne im Osten sollten bei 95 Prozent des Westniveaus bleiben. Eine Lohnpause sei das Ziel dieser Tarifgespraeche, weil in diesem Jahr mit dem Wegfall von 80 bis 100.000 Arbeitsplaetzen zu rechnen sei, sagte Kuechler. Aus der Bauindustrie werden gleichzeitig optimistische Toene laut. Der Vorstandschef des Baukonzerns DividAG, Wolf, sagte dem Handelsblatt, er sehe weiterhin Moeglichkeiten, auskoemmliche Gewinne zu erzielen. Er empfahl ein staerkeres Engagement im Ausland und Innovationen beim preisguenstigen Bauen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-06</field><field name="title">Oberbuergermeisterwahlen in Buehl </field>
<field name="text">Bei den Oberbuergermeisterwahlen im badischen Buehl hat sich der bisherige erste Beigeordnete Hans Striebl, CDU, gegen den Amtsinhaber Helbing, SPD, durchgesetzt. Striebl erreichte bereits im ersten Wahlgang 51.7 Prozent der Stimmen. Helbing kam auf 46.4 Prozent. Die Wahlbeteiligung lag bei 59 Prozent.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-06</field><field name="title">Massive Verkehrsbehinderungen nach Dauerregen </field>
<field name="text">Der Dauerregen am heutigen Vor- und Nachmittag hat am Alpenrand zu massiven Verkehrsbehinderungen gefuehrt. Nach Murenabgaengen musste die Riedbergpassstrasse im Allgaeu halbseitig gesperrt werden. Von einer Geroellund Schlammlawine total blockiert wurde am Morgen die B2 von Mittenwald insoesterreichische Scharnitz. Auf der Bahnlinie von und nach Innsbruck wurde der Zugverkehr vorsichtsweise eingestellt. Im Landkreis Traunstein stehen zahlreiche Strassen unter Wasser. Nach Angaben des bayerischen Amtes fuer Wasserwirtschaft fuehren die Fluesse Tiroler Aachen, Mangfall, Salach, Salzach und Inn Hochwasser. Auch in Passau sind die Donau, der Inn und die Ilz ueber die Ufer getreten. Bis zum Abend rechneten die Behoerden noch mit steigenden Pegeln. Moeglicherweise muss die Schiffahrt auf der Donau eingestellt werden.  </field></doc></add>