<add><doc><field name="date">1998-09-10</field><field name="title">Nominierung Primakovs stoesst im Westen auf Zustimmung </field>
<field name="text">Die Nominierung von Aussenminister Primakov fuer das Amt des russischen Regierungschefs ist positiv aufgenommen worden. Bundesaussenminister Kinkel sagte, Primakov verdiene mit Sicherheit das Vertrauen der Bonner Regierung. Die USA erwarten nach Angaben eines Sprechers eine gute Zusammenarbeit. Morgen stimmt das Parlament ueber Primakov ab. Eine Mehrheit gilt als sicher. Die Moskauer Boerse reagierte mit leichten Kursgewinnen auf das voraussichtliche Ende der russischen Regierungskrise.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-10</field><field name="title">Abschlusskundgebung der bayerischen Gruenen </field>
<field name="text">Zum Ende des Landtagswahlkampfes in Bayern haben die Gruenen der CSU eine Politik der gebrochenen Versprechen vorgeworfen. Spitzenkandidatin Ruth Paulick sagte, die Staatsregierung habe weder die Zahl der Arbeitslosen in Bayern halbiert, noch Entscheidendes fuer den Klimaschutz getan. Bundesfraktionschef Fischer warnte davor, am Sonntag Splittergruppen zu waehlen, die alle an der fuenf-Prozent-Huerde scheitern koennten. Wenn nur noch CSU und SPD im neuen Landtag vertreten sein sollten koenne dies fuer Bayern nur nachteilige Folgen haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-10</field><field name="title">Belgrad suspendiert Rueckfuehrung </field>
<field name="text">Als Gegenmassnahme fuer das Landeverbot fuer jugoslawische Flugzeuge hat die Regierung in Belgrad alle Abkommen ueber die Rueckfuehrung jugoslawischer Staatsbuerger mit den EU-Staaten suspendiert. Darueber hinaus kuendigte Jugoslawien rechtliche Schritte gegen das von der EU verhaengte Flugverbot an. Unter NATO-Fuehrung hat unterdessen ein Manoever in Mazedonien begonnen. Die Soldaten sollen sich auf einen Friedenseinsatz im Kosovo vorbreiten. Der Weltsicherheitsrat rief erneut die Konfliktparteien auf, eine Katastrophe zu verhindern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-10</field><field name="title">Ribbeck tritt Berti-Nachfolge an </field>
<field name="text">Erich Ribbeck hat sein Amt als Teamchef der deutschen Fussballnationalmannschaft angetreten. Der 61jaehrige sagte auf einer Pressekonferenz, es werde keine leichte Aufgabe, aber er gehe sie mit Optimismus an. Uli Stielecke wird Erich Ribbeck als Trainer zu Seite gestellt. Stielecke hatte bisher beim DFB die U-18-Auswahl betreut. Sowohl Ribbeck als auch Stielecke erhalten einen Vertrag bis zur Europameisterschaft im Jahr 2000. Die alleinige Verantwortung fuer die Nationalmannschaft liegt in diesem Team bei Erich Ribbeck. Wie die Zusammenarbeit mit Stielecke genau aussehen solle, muesse noch abgesprochen werden, sagte DFB-Praesidiumsmitglied Moldenhauer im ZDF.  Nach der Berufung von Ribbeck und Stielecke haben Andreas Moeller, Thomas Haessler und Stefan Reuter ihre Bereitschaft erklaert, wieder in der Nationalmannschaft zu spielen. Moeller sagte fuer sich und seine Dortmunder Vereinskollegen, man stehe wieder zur Verfuegung. Olaf Thon schloss eine Rueckkehr dagegen aus. Der 52malige Nationalspieler von Schalke 04 betonte, an seiner Entscheidung werde sich nichts aendern. Oliver Bierhoff soll Kapitaen der deutschen Fussballnationalmannschaft bleiben. Teamchef Ribbeck sagte, dies sei eine gute Loesung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-10</field><field name="title">Auszeichnung fuer Steven Spielberg </field>
<field name="text">Der Hollywood-Regisseur hat am Nachmittag im Berliner Schloss Bellevue das grosse Bundesverdienstkreuz erhalten. Bundespraesident Herzog wuerdigte Spielbergs Beitrag zur Aufarbeitung des Holocaust. Mit dem Film "Schindlers Liste" habe er Geschichte sinnlich erfahrbar gemacht. Ein weiterer Grund fuer die Auszeichnung ist das sogenannte Shoa-Projekt, das Spielberg mit dem Gewinn aus "Schindlers Liste" unterstuetzt. Es hat das Ziel, die Erinnerungen von mehreren zehntausenden Ueberlebenden des Holocaust auf Video festzuhalten.  </field></doc></add>