<add><doc><field name="date">1997-08-09</field><field name="title">Evakuierungsanordnung im Oderbruch aufgehoben </field>
<field name="text">Die gut 5000 Menschen, die vor zwei Wochen aus dem Oderbruch evakuiert wurden, koennen in ihre Haeuser zurueckkehren. Der zustaendige Landkreis hob die Evakuierungsanordnung am Morgen auf. Er folgte damit einer entsprechenden Anweisung des Landesumweltamts. Die Pegelstaende der Oder sind in der Nacht weiter gesunken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-09</field><field name="title">Diskussion um Fortbestand der Wehrpflicht weitet sich aus </field>
<field name="text">Die Diskussion um die Wehrpflicht geht weiter. Die stellvertretende FDP-Vorsitzende Pieper uebte heute Kritik an der Mitgliederbefragung ihrer Partei zur Zukunft der Wehrpflicht. Sie sagte der Nachrichtenagentur ddp/adn, die Debatte sei zwar theoretisch interessant, werde aber zu einem falschen Zeitpunkt gefuehrt. Frau Pieper verwies darauf, dass die Bundeswehr in den vergangenen Wochen im Hochwassergebiet an der Oder Grossartiges geleistet habe. Bundeskanzler Kohl hatte sich gestern fuer ein Festhalten an der allgemeinen Wehrpflicht ausgesprochen. An seinem oesterreichischen Urlaubsort St. Gilgen sagte Kohl in einem RTL-Interview, in einer Regierung unter seiner Fuehrung werde es keine Abschaffung der Wehrpflicht geben. Auch der Vorsitzende des Bundestagsverteidigungsausschusses Rosmanit wandte sich gegen Strukturveraenderungen bei der Bundeswehr. Die Wehrpflicht habe sich bewaehrt und sei notwendig, sagte der CSU-Politiker im Deutschlandfunk. Der deutsche Bundeswehrverband kuendigte eine bundesweite Aktion gegen die Einfuehrung einer Berufsarmee an. Das Vorstandmitglied der Organisation, Meinberg, sagte der neuen Osnabruecker Zeitung, in Deutschland gebe es keine Alternative zur Wehrpflichtarmee.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-09</field><field name="title">Diskussion um Rechtschreibreform geht weiter </field>
<field name="text">Der stellvertretende Vorsitzende der CDU/CSU-Bundestagsfraktion Scholz hat das Vorgehen der Kultusminister der Laender bei der Rechtschreibreform als verfassungswidrig kritisiert. Grundlagen der schulischen Ausbildung muessten laut Rechtsprechung des Bundesverfassungsgerichts gesetzlich geregelt und vom Parlament verabschiedet werden, sagte der Staatsrechtler im Sender Freies Berlin. Die Kultusminsister wollten die Reform jedoch durch schlichte Beratungserlasse regeln. Auch FDP-Generalsekretaer Westerwelle wandte sich gegen die Rechtschreibreform. Kein einziges Landesparlament sei bisher zu den geplanten Neuerungen befragt worden, sagte Westerwelle dem Nachrichtenmagazin FOCUS. Dies sei unbuerokratisch.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-09</field><field name="title">Waigel will Zahlungen an die EU um 6 bis 7 Millionen DM verringern </field>
<field name="text">Bundesfinanzminister Waigel will die deutschen Zahlungen an die Europaeische Union um 6 bis 7 Milliarden DM pro Jahr verringern. Es sei nicht weiter hinnehmbar, dass die Bundesrepublik 60 Prozent der EU-Ausgaben aufbringe, sagte Waigel dem Nachrichtenmagazin "Der Spiegel". Er verwies darauf, das 1999 die Hilfen fuer strukturschwache Regionen neu festgesetzt werden muessen. Dafuer ist Einstimmigkeit in der EU erforderlich. Waigel betonte, Bonn werde dem Paket nur zustimmen, wenn dadurch auch eine guenstigere Latenverteilung fuer Deutschland erreicht werde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-09</field><field name="title">Illegale Autorennen kuenftig Bussgeldtatbestand </field>
<field name="text">Illegale Autorennen sollen kuenftig ein eigener Bussgeldtatbestand sein. Eine entsprechende Aenderung des Bussgeldkatalogs plant das Verkehrsministerium. Derartige Autorennen sollen Veranstaltern wie Teilnehmern vier Punkte im Verkehrszentralregister einbringen. Als Bussgelder sind 400 bzw. 300 DM vorgesehen. Darueber hinaus plant die Bundesregierung Anhebungen bei den gebuehrenpflichtigen Verwarnungen fuer unbefugtes Benutzen von Behindertenparkplaetzen, fuer das Unterlassen oder Verschleppen der Meldungen ueber einen KFZ-Halterwechsel und fuer das Fahren ohne Kennzeichen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-09</field><field name="title">Nach Campingplatzueberfall: Polizei nimmt Skinheas fest </field>
<field name="text">Nach einem Ueberfall auf einen Campingplatz bei Hagnau am Bodensee hat die Polizei sieben Tatverdaechtige im Alter von 17 bis 19 Jahren voruebergehend festgenommen. Sie sollen zu einer Gruppe von Skinheads gehoeren, die gestern auf einem Zeltplatz mit Baseballschlaegern um sich geschlagen hatten. Zwei Menschen waren verletzt worden. Die Skinheads waren am Donnerstag wegen Randalierens vom Campingplatz verwiesen worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-09</field><field name="title">Rechtsextremistische Demonstration verboten </field>
<field name="text">Der Landkreis Quetlinburg in Sachsen-Anhalt hat eine fuer den Vormittag geplante Demonstration von Rechtsextremisten verboten. Am Nachmittag wollen mehrer Linke und autonome Initiativen gegen den Rechtsextremismus demonstrierern. Diese Kundgebung wurde genehmigt, die Polizei will nach eigenen Angaben fuer einen stoerungsfreien Ablauf sorgen. Quetlinburg und des Ostharz gelten nach Erkenntnissen des Verfassungsschutzes als eine Hochburg des Rechtsextremismus in Sachsen-Anhalt.  </field></doc></add>