<add><doc><field name="date">1997-03-24</field><field name="title">Feindliche Uebernahme von Thyssen vom Tisch </field>
<field name="text">Der Krupp-Hoesch-Konzern verzichtet auf eine feindliche Uebernahme des Konkurrenten Thyssen. Die Plaene seien inzwischen ueberholt heisst es in einer in Duesseldorf veroeffentlichten Mitteilung beider Konzerne. Angebote zur Uebernahme von Thyssen wuerden auch in Zukunft nicht gemacht werden. Zugleich erklaerten die Konzerne, die Gespraeche ueber eine Fusion der Stahlproduktion seien auf einem guten Wege. Thyssen will nach eigenen Angaben die unternehmerische Fuehrung einer kuenftigen gemeinsamen Stahlgesellschaft uebernehmen. Geprueft wuerden auch Moeglichkeiten der Kooperation ausserhalb des Stahlbereichs. An eine Fusion sei dabei aber nicht gedacht.  Die Industriegewerkschaft Metall betonte, es werde trotz der Ruecknahme des Uebernahmeangebots bei der fuer morgen geplanten Demonstration im Frankfurter Bankenviertel bleiben. Die Demonstration richtet sich gegen die Deutsche Bank, die Krupp-Hoesch mit Milliardenkrediten die Uebernahme einer Aktienmehrheit bei Thyssen finanzieren wollte.  Ein Sprecher von Krupp-Hoesch bestaetigte, dass durch die geplante Stahlfusion mehrere tausend Arbeitsplaetze wegfallen werden. Dies solle moeglichst sozialvertraeglich geschehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-24</field><field name="title">Friedliche Einigung im Uebernahmekampf HochTief-Holzmann </field>
<field name="text">Im Uebernahmekampf der Baukonzerne HochTief gegen Holzmann gibt es eine friedliche Wende. Die Deutsche Bank und HochTief wollen ihre Holzmann-Anteile zusammenlegen. Die gemeinsame Beteiligung an dem HochTief-Konkurrenten soll dann knapp unter 50 Prozent betragen. Das geht aus eine Pflichtmitteilung an der Frankfurter Boerse hervor. Einzelheiten wollen die drei Unternehmen morgen mittag bekanntgeben.  Der Uebernahmekampf begann im Herbst 1994. Seither versuchte der Essener Bauriese HochTief den Anteil an Holzmann in Frankfurt von 20 auf fast 35 Prozent zu erhoehen. Das verbot das Bundeskartellamt. HochTief klagte dagegen - das Berliner Kammergericht hat darueber noch nicht entschieden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-24</field><field name="title">Hoehere Beitraege bei Ersatzkassen </field>
<field name="text">Die meisten der mehr als 20 Millionen Versicherten der Ersatzkassen muessen mit hoeheren Beitraegen rechnen. Ein Sprecher des Bundesversicherungsamtes in Berlin sagte dem Deutschlandfunk, entsprechende Antraege von zehn der elf Ersatzkassen seien in der vergangenen Woche genehmigt worden. Die Versicherten muessten dann auch hoehere Zuzahlungen fuer Medikamente und bestimmte medizinische Leistungen zahlen, da die Tarifanhebungen erst nach dem Stichtag 11. Maerz wirksam wuerden. Je nach Kasse steigen die Beitraege den Angaben zufolge um bis zu 0,8 Prozent.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-24</field><field name="title">EU-Staaten koennen sich nicht auf Einsatz in Albanien einigen </field>
<field name="text">Die Aussenminister der Europaeischen Union haben sich noch nicht auf einen Militaereinsatz in Albanien geeinigt. Wie ein Sprecher des Rates in Bruessel sagte, suchen die Minister weiter nach einem Kompromiss. Einig sind sich die EU-Aussenminister, dass Schutz notwendig ist fuer die Verteilung von Hilfsguetern. Auf dem Tisch liegt der Entwurf einer Erklaerung, der eine Schutztruppe unter internationaler Schirmherrschaft gutheisst. Umstritten ist unter anderem, ob die UNO zustaendig sein soll. Aus Delegationskreisen verlautete, dass ausser Italien auch Frankreich und Griechenland bereit sind, Soldaten nach Albanien zu schicken. Deutschland will nur humanitaere Hilfe leisten.  Die Aussenminister haben die Erweiterung der EU vorbereitet. Sie luden die beitrittswilligen Staaten Osteuropas zu einer Konferenz Ende Juni in Amsterdam ein. Einzelheiten fuer den Beitritt soll die EU-Gipfelkonferenz festlegen, die zehn Tage zuvor ebenfalls in Amsterdam stattfindet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-24</field><field name="title">Keine Ergebnisse bei Gespraeche ueber zukuenftige Atompolitik </field>
<field name="text">Bundesregierung und SPD haben ihre Gespraeche ueber die kuenftige Atompolitik heute ohne Ergebnis vertagt. Bei einer erneuten Runde nach Ostern sollten die Stromversorgungsunternehmen in die Verhandlungen mit einbezogen werden, erklaerten Bundesumweltministerin Merkel und Niedersachsens Ministerpraesident Schroeder in Bonn.  Waehrend Merkel von erheblichen Fortschritten sprach, raeumte Schroeder ein, dass grundsaetzliche Fragen weiter strittig seien. So beharre die Bundesregierung auch fuer die Zukunft auf der Nutzung der Kernenergie, was von den Sozialdemokraten abgelehnt werde. Dies sei nicht verhandelbar, betonte SPD-Bundesgeschaeftsfuehrer Muentefering, der ebenfalls bei den Beratungen im Kanzleramt teilgenommen hatte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-24</field><field name="title">Bayern hilft Kirch mit Milliardenkredit </field>
<field name="text">Der Freistaat Bayern und mehrere Privatbanken verhandeln mit dem Medienunternehmer Kirch ueber einen Kredit von insgesamt rund einer Milliarde Mark. Ein Sprecher der Muenchner Kirch-Gruppe bestaetigte einen entsprechenden Bericht der Sueddeutschen Zeitung. Nach Angaben des Blattes will sich die Landesanstalt fuer Aufbaufinanzierung mit 500 Millionen Mark an dem Darlehen beteiligen. Wie es weiter heisst, ist die Vergabe des Kredits mit der Staatsregierung abgesprochen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-24</field><field name="title">Bank haftet fuer schlechte Beratung </field>
<field name="text">Wenn eine Bank einen unerfahrenen Kunden zu Spekulationen auf Kredit verleitet, muss sie auch die Verluste mittragen. Der Bundesgerichtshof bestaetigte ein entsprechendes Urteil des Oberlandesgerichts Saarbruecken. Im vorliegenden Fall hatte ein Anlageberater der Bayrischen Hypotheken- und Wechselbank einem Kunden empfohlen, einen Kredit von einer Million Mark aufzunehmen, um damit Wertpapiere und Aktion zu kaufen. Statt des versprochenen Gewinns hatte der Bankkunde nach vier Jahren, als das Aktiendepot aufgeloest wurde, mehr als 600.000 Mark Schulden. Zwei Drittel davon muss nun die Bank uebernehmen, ein Drittel wurde dem Kunden als Mitschuld zugerechnet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-24</field><field name="title">Ermittlungen gegen Chef der Mainzer Psychatrie </field>
<field name="text">Gegen den Chef der Psychatrie an der Mainzer Universitaetsklinik, Benckert (sp?), wird wegen Verstosses gegen die Berufsordnung fuer Aerzte ermittelt. Nach Erkenntnissen der Landesaerztekammer Rheinland-Pfalz hat Benckert ohne Wissen der Hausaerzte an depressiven Patienten neue Medikamente getestet. Deshalb leitete das rheinlandpfaelzische Wissenschaftsministerium eine Vorermittlung zum Zweck eines Disziplinarverfahrens gegen den Professor ein. Es geht um den Vorwurf, dass Benckert in 32 von 40 Faellen die weiterbehandelnden Aerzte nicht oder nicht ausreichend ueber die Tests mit den Patienten informiert hat.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-24</field><field name="title">Diestel tritt bei Hansa Rostock zurueck </field>
<field name="text">Peter-Michael Diestel ist vom Amt des Vorstandsvorsitzenden beim Fussball-Bundesligisten Hansa Rostock zurueckgetreten. Als Grund nannte der CDU-Politiker am Abend vor Journalisten den anhaltenden Streit mit dem Aufsichtsrat des Vereines. Die Querelen haetten ihn seit laengerem gehindert, Entscheidungen zu treffen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-24</field><field name="title">Tennis: Hart gegen Muster in Key Biscayne ausgeschieden </field>
<field name="text">Beim Tennisturnier in Key Biscayne in Florida ist der Stuttgarter Thomas Hart ausgeschieden. Er unterlag dem Oesterreicher Thomas Muster in zwei Saetzen.  Henrik Drehkmann (sp?) ist damit der letzte deutsche Starter bei dem Tournier. Drehkmann gewann sein Drittrundenspiel gegen den Brasilianer Gustavo Kuerten (sp?) in drei Saetzen.  </field></doc></add>