<add><doc><field name="date">1996-12-24</field><field name="title">Weihnachtsansprache des Bundespraesidenten </field>
<field name="text">Bundespraesident Herzog hat in seiner Weihnachtsansprache zu mehr Mitmenschlichkeit im Alltag aufgerufen. Diese Haltung koenne auch durch den besten Sozialstaat nicht ersetzt werden, sagte Herzog. Eine wirklich humane Gesellschaft zeichne sich besonders durch Toleranz aus. Dies bedeute, das Anderssein von Menschen nicht als Belastung, sondern auch als Chance der Bereicherung zu sehen. Zugleich warnte er vor einer Ausgrenzung der Arbeitslosen und vor diskriminierender Haltung gegenueber Kranken und Behinderten. Stattdessen sei gelebte Nachbarschaft vonnoeten, in der jeder einzelne bereit sein sollte, in sozialer Verantwortung mehr zu tun als staatliche Regeln verlangten.  Die Weihnachtsansprache im Wortlaut ist als letzte Nachricht angefuegt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-24</field><field name="title">Kinkel warnt vor Eskalation in Belgrad </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel hat angesichts der Grossdemonstrationen in der serbischen Hauptstadt Belgrad vor einer Eskalation der Gewalt gewarnt. Kinkel sagte, die innenpolitische Krise koenne nur durch demokratischen Dialog und nicht durch Konfrontation geloest werden. In Belgrad hatten sich Anhaenger von Praesident Milosevic und der Opposition zu Demonstrationen versammelt. Dabei war es zu blutigen Strassenschlachten gekommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-24</field><field name="title">UNHCR wuerdigt Einsatz Deutschlands bei Aufnahme von Bosnienfluechtlingen </field>
<field name="text">Das Fluechtlingshilfswerk der Vereinten Nationen (UNHCR) hat den humanitaeren Einsatz Deutschlands bei der Aufnahme von 320.000 Bosnienfluechtlingen gewuerdigt. Die Bonner Vertreterin des UNHCR Cumin (sp?) aeusserte zugleich die Hoffnung, dass die Heimkehr dieser Menschen auch durch Humanitaet gepraegt sein werde. Allerdings duerfe humanitaere Hilfe nicht als Ersatz fuer politische Loesungen missverstanden werden. Ausserdem beklagte Frau Cumin eine immer groesser werdende Schutzluecke fuer Auslaender in Deutschland fuer Asylbewerber, die in ihrer Heimat von nichtstaatlicher Seite verfolgt wuerden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-24</field><field name="title">Schorlemmer mahnt gesamtdeutsche Solidaritaet an </field>
<field name="text">Eine gesamtdeutsche Solidaritaet fuer sozial benachteiligte Buerger in Ost und West hat der fruehere DDR-Buergerrechtler Pfarrer Schorlemmer angemahnt. Die Tatsache, dass die einen immer reicher und die anderen immer aermer wuerden, sei inzwischen ein gemeinsames Problem aller Deutschen, sagte Schorlemmer. Hier sei dringend ein Umdenken erforderlich, da sonst eine Spaltung der Gesamtgesellschaft drohe. Die stellvertretende Vorsitzende der Armutskonferenz in Deutschland Bien warf Politikern aller Parteien Versagen bei der Bekaemfung der Armut vor. Seit langem wuerden die Menschen gefoerdert, die Geld haetten, und nicht die, die dringend Hilfe benoetigten, so Frau Bien. Sie widersprach zugleich der Auffassung der Bundesregierung, mit Sozialhilfe werde die Armut bekaempft. Sozialhilfeempfaenger seien bereits arm, betonte Bien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-24</field><field name="title">Behindertenbeauftragter ruft zu mehr Engagement auf </field>
<field name="text">Der Behindertenbeauftragte der Bundesregierung Regenspurger hat zu mehr Engagement fuer Behinderte aufgerufen. Der CSU-Politiker sagte, zu Weihnachten solle man ueberlegen, was man fuer Behinderte tun koenne. Ausserdem muesse man jenen danken, die sich freiwillig, beruflich oder als Zivildienstleistende fuer Behinderte einsetzten. Besonders sei dabei der Einsatz der Zivildienstleistenden zu wuerdigen, sagte Regenspurger. Forderungen, das System von Wehrpflicht und Zivildienst zu zerschlagen, seien schon aus diesem Grunde hoechst problematisch und unserioes.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-24</field><field name="title">"Flugaffaere": Suessmuth erhaelt Unterstuetzung durch die SPD </field>
<field name="text">In der Affaere um angebliche Privatreisen mit Bundeswehrmaschinen hat Bundestagspraesidentin Suessmuth, CDU, weitere Unterstuetzung seitens der SPD bekommen. Der Bundestagsabgeordnete Duwe sprach heute von einer Kampagne und "fatalen Angriffen". Im ueberlasteten Terminplan vieler Politiker wuerden auch an Wochenenden Amtsgeschaefte und Privatleben zeitlich eng verknuepft, meinte Duwe. Die Repraesentanten des Parlaments muessten vor Verunglimpfungen geschuetzt werden. Duwe kritisierte, dass sich andere Nutzer der Bundeswehrbereitschaft kaum schuetzend vor Suessmuth gestellt haetten.   Frau Suessmuth selbst bekraeftigte unterdessen ihre Haltung, sie habe sich in der Angelegenheit nichts vorzuwerfen. Sie koenne ueber jeden ihrer Reisetermine Rechenschaft ablegen, betonte sie in einem Zeitungsinterview.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-24</field><field name="title">16jaehriger gesteht Brandstiftung in Kieler Wohnhaus </field>
<field name="text">Ein 16jaehriger Junge hat nach Angaben der Polizei gestanden, in einem Kieler Wohnhaus Feuer gelegt zu haben. Bei dem Brand wurden 16 Menschen verletzt, vier Kinder und zwei Erwachsene davon schwer. Die Polizei teilte mit, der Jugendliche habe offenbar aus fremdenfeindlichen Motiven gehandelt. In dem Haus leben deutsche und auslaendische Familien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-24</field><field name="title">DGB-Vize gegen neuerliche Kanzlerrunde </field>
<field name="text">Die stellvertretende Vorsitzende des Deutschen Gewerkschaftsbundes (DGB) Engelen-Keefer ist gegen neue Kanzlergespraeche zur Bekaempfung der Arbeitslosigkeit. Bei den Gewerkschaften gebe es derzeit keine Bereitschaft zu neuen Kanzlerrunden. Im Deutschlandfunk sagte sie, die Voraussetzung fuer weitere Beratungen mit Arbeitgebern, Politikern und Vertretern der Wirtschaft seien derzeit nicht gegeben. Der Praesident des Deutschen Industrie- und Handelstages Stihl hatte gestern eine Neuauflage der Kanzlerrunden vorgeschlagen.   Engelen-Keefer fuegte hinzu, es gebe viele Dinge, die von den Tarifpartnern ohne Kanzlerrunde geregelt werden koennten und sollten, beispielsweise der Abbau von Ueberstunden und die Einrichtung von mehr Ausbildungsplaetzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-24</field><field name="title">Einzelhandel: Versicherungspflicht fuer 590 DM-Jobs katastrophal </field>
<field name="text">Die Einfuehrung einer Sozialversicherungspflicht auch fuer sogenannte 590 DM- Jobs waere nach Einschaetzung des deutschen Einzelhandels eine Katastrophe fuer die Branche. Die derzeit gefuehrte Diskussion sei hoechst unerfreulich, sagte der Hauptgeschaeftsfuehrer des Einzelhandelsverbandes Wenzel heute frueh im Deutschlandfunk. Er wies zugleich darauf hin, dass eine solche Regelung auch fuer die Beschaeftigten keine Vorteile bringe. Eine grosse Zahl von Mehreinstellungen als Folge der laengeren Ladenoeffnungszeiten im Einzelhandel hat es nach Wenzels Worten nicht gegeben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-24</field><field name="title">Weihnachtspredigt des EKD-Praesidenten </field>
<field name="text">Die Hektik bei den Weihnachtsvorbereitungen und das Gedraenge in den Kaufhaeusern widersprechen nach Ansicht des Ratsvorsitzenden der Evangelischen Kirche Deutschlands (EKD) Engelhardt nicht dem Sinn des Christfestes. In seiner Predigt zum Heiligen Abend in der Stadtkirche von Karlsruhe-Durlach erklaerte der badische Landesbischof, was so schnell als Weihnachtskitsch blossgestellt werde, sei Ausdruck einer Sehnsucht nach einer harmonischen Welt. Keiner solle sich einreden lassen, dass Weihnachten nur derjenige feiern koenne, der eine gesammelte Stimmung mitbringen koenne.  </field></doc></add>