<add><doc><field name="date">1999-09-30</field><field name="title">Literaturnobelpreis fuer Guenther Grass </field>
<field name="text">Guenter Grass erhaelt als siebter Deutscher den Nobelpreis fuer Literatur. Seit der Entscheidung am Mittag wird Grass mit Glueckwuenschen aus Politik und Kultur ueberflutet. Er selbst gab sich in Luebeck hocherfreut. "Ich freue mich, freu mich fuer mich, freu mich fuer die deutsche Literatur, die nach Heinrich Boell nun auch mit mir mitgeehrt wird und ich freu mich auch fuer die Stadt". Die schwedische Akademie in Stockholm begruendete ihre Entscheidung unter anderem mit den Worten, Grass habe in munter schwarzen Fabeln das vergessene Gesicht der Geschichte gezeichnet. Der Roman "Die Blechtrommel" werde zu den bleibenden literarischen Werken des 20. Jahrhunderts gehoeren. Nach Ansicht der Jury hat dieses Buch 1959 wie ein Neuanfang nach Jahrzehnten sprachlicher und moralischer Zerstoerung gewirkt.  Geboren wurde Grass 1927 in Danzig. Als knapp 18 Jahre alter Soldat erlebt er die letzten Kriegswochen, anschliessend arbeitet er in einem Bergwerk und studiert spaeter Bildhauerei. Mitte der 50er Jahre beginnt Grass seine literarische Laufbahn. 1958 erscheint sein groesster Erfolg: Der Roman "Die Blechtrommel". Mit der Geschichte des Oskar Matzerat gelangt Grass zu Weltruhm. Er erhaelt viele Preise, darunter den Fontane-, den Theodor-Heuss- und jetzt auch den Nobelpreis. Diese literarische Erfolgswelle nutzt Grass in den 60er Jahren, um fuer die SPD zu werben. An der Seite Willy Brandts kaempft er fuer eine sozialdemokratische Regierung.  Schriftsteller und Politiker im In- und Ausland haben die Entscheidung der Stockholmer Jury fuer Guenther Grass begruesst und dem Autor gratuliert. Damit sei einer der groessten Schriftsteller des Jahrhunderts ausgezeichnet worden, sagte Bundeskanzler Schroeder. Im Bundestag nahmen Abgeordnete aller Parteien die Nachricht mit Beifall auf. Kollegen meinten, der Nobelpreis fuer Grass sei ein Gluecksfall fuer die deutsche Literatur.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-30</field><field name="title">ALternativer Nobelpreis fuer SPD-Bundestagsabgeordneten </field>
<field name="text">Der SPD-Bundestagsabgeordnete und Solarexperte Herrmann Scheer wird mit einem der vier alternativen Nobelpreise ausgezeichnet. Das Komitee in Stockholm wuerdigt damit Scheers Einsatz bei der Foerderung der Sonnenenergie und zwar gegen alle politischen und institutionellen Widerstaende. Scheer bezeichnete den Preis als Ermutigung, den bisherigen Weg fortzusetzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-30</field><field name="title">10 Jahre nach den Tagen in der Prager Botschaft </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder hat den Tschechen fuer die Hilfe 1989 gedankt, als etwa 4.000 DDR-Fluechtlinge von Prag aus in den Westen reisen durften. Schroeder sagte, Deutschland habe damals Solidaritaet erfahren und werde jetzt Solidaritaet zurueckgeben. Man werde den Wunsch Tschechiens fuer einen baldigen EU-Beitritt tatkraeftig unterstuetzen. Wie Schroeder lobten auch Staatspraesident Havel und Regierungschef Seemann die guten deutsch-tschechischen Beziehungen. An einem grossen Empfang am Abend beteiligten sich auch einige der ehemaligen DDR-Fluechtlinge. Ihnen hatte der fruehere Aussenminister Hans-Dietrich Genscher am 30. September 1989 vom Balkon der deutschen Botschaft in Prag mitgeteilt, dass sie in den Westen gebracht werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-30</field><field name="title">Kein gesetzlicher Ehrenschutz fuer Soldaten </field>
<field name="text">Einen besonderen gesetzlichen Ehrenschutz fuer Bundeswehrangehoerige wird es auch in Zukunft nicht geben. Der Bundestag lehnte am Abend mit den Stimmen von SPD, Gruenen und PDS einen entsprechenden Gesetzentwurf der CDU/CSU-Bundestagsfraktion ab. Der Entwurf zielte darauf ab, Aussagen wie "Soldaten sind Moerder" eher bestrafen zu koennen als bisher. SPD und Gruenen-Politiker halten die bestehenden Vorschriften des Strafgesetzbuches fuer ausreichend.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-30</field><field name="title">Strafanzeige gegen Wiesnwache gestellt </field>
<field name="text">Die Muenchner Polizei wehrt sich gegen den Vorwurf der Koerperverletzung. Ein junges Paaerchen hat Strafanzeige gegen Beamte der Wiesnwache gestellt, wo es nach einer Bierzeltrangelei voruebergehend in Gewahrsam genommen worden war. Der 23jaehrige Mann und seine 20 Jahre alte Freundin wollen von den Polizisten geschlagen und getreten worden sein. Diesen Vorwurf wies heute ein Polizeisprecher entschieden zurueck. Dies belege auch der Videofilm einer Sicherheitskamera, der inzwischen der Staatsanwaltschaft uebergeben wurde. Richtig sei allerdings, dass die Frau eine halbe Stunde lang im Innenhof der Wiesnwache mit Handschellen an ein Gelaender gefesselt wurde. Dies war noetig, da sie um sich geschlagen, Beamte getreten und beleidigt habe und zu dieser Zeit beide Arrestzellen belegt waren. Dieser Innenhof sei aber von aussen nicht einsehbar, von einer oeffentlichen Anprangerung koenne also keine Rede sein. Die Muenchner Polizei will nun ebenfalls Strafanzeige gegen das Paaerchen stellen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-30</field><field name="title">Lockerung des Nachtflugverbotes fuer Muenchen in der Kritik </field>
<field name="text">Der Muenchner Flughafen stoesst mit seinen Plaenen zur Lockerung des Nachtflugverbotes auf Widerstand. Der Bund Naturschutz sieht darin einen Anschlag auf die Nachtruhe im Flughafenumland. Man werde die von der Flughafen-GmbH geplante Neuregelung nicht hinnehmen, erklaerte der Bund Naturschutz. Der Flughafen will Starts und Landungen in Ausnahmen bis 24 Uhr bzw. ab 5 Uhr morgens moeglich machen. Bisher galten die Eckwerte 23 Uhr und 6 Uhr. Begruendet wird die beantragte Lockerung mit dem steigenden Verkehrsaufkommen. Um die Einhaltung des Nachtflugverbotes hatte es in der Vergangenheit immer wieder Auseinandersetzungen zwischen Anwohnern und Flughafengesellschaft gegeben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-30</field><field name="title">Grand Slam Cup </field>
<field name="text">Tommy Haas trifft im Halbfinale des Grand Slam Cups am Samstag auf den Schweden Thomas Enquist. Haas hatte sich heute in drei Saetzen gegen den Weltranglistenersten und Vorjahresfinalisten Andre Agassi durchgesetzt.  </field></doc></add>