<add><doc><field name="date">1999-11-02</field><field name="title">Weiteres Opfer des Amoklaufs von Bad Reichenhall </field>
<field name="text">Nach dem Amoklauf eines 16jaehrigen in Bad Reichenhall ist heute ein fuenftes Opfer gestorben. Ein 59jaehriger Mann erlag in einer Salzburger Klinik seinen schweren Schussverletzungen. Gestern hatte der Jugendliche zwei Nachbarn erschossen und mehrere Passanten verletzt. Nach dem Amoklauf hatte der junge Mann dann seine zwei Jahre aeltere Schwester mit 5 Schuessen getoetet und sich selbst erschossen. Fuer die Polizei liegt das Tatmotiv immer noch im Dunkeln.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-02</field><field name="title">Schroeder in Schanghai eingetroffen </field>
<field name="text">Zum Auftakt seines dreitaegigen offiziellen China-Besuchs ist Bundeskanzler Schroeder in der Hafenstadt Schanghai eingetroffen. Dort will er unter anderem Betriebe deutscher Firmen besichtigen. Am Donnerstag wird Schroeder zu Gespraechen mit der chinesischen Fuehrung nach Peking weiterreisen. Der Bundeskanzler kam aus Japan, wo er vorgeschlagen hatte, China mittelfristig in den gegenwaertig aus 8 Staaten bestehenden Kreis fuehrender Industrienationen aufzunehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-02</field><field name="title">Erneuter Freispruch fuer Eid </field>
<field name="text">Knapp 4 Jahre nach dem Brandanschlag auf ein Luebecker Asylbewerberheim ist der Libanese Safran Eid in einem Revisionsverfahren erneut freigesprochen worden. Das Kieler Landgericht sah auch nach der Auswertung der bisher nicht beruecksichtigten Abhoerprotokolle keine Beweise fuer eine Schuld des 23jaehrigen. Bei dem Brand waren im Januar 1996 10 Menschen ums Leben gekommen und 38 verletzt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-02</field><field name="title">USA fordern hoehere Entschaedigung fuer NS-Zwangsarbeiter </field>
<field name="text">Im Streit um die Entschaedigung ehemaliger NS-Zwangsarbeiter haben die USA beide Seiten zu Zugestaendnissen aufgefordert. Der Beauftragte Bindenagel aeusserte die aeusserte die Erwartung, dass die Bundesregierung und die deutsche Industrie ihr Angebot von 6 Milliarden DM erhoehen werden. Zugleich muessten sich auch die Interessenvertreter der NS-Opfer beweglich zeigen, sagte Bindenagel in Washington.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-02</field><field name="title">Norddeutsche Bundeslaender wollen enger zusammenarbeiten </field>
<field name="text">Die 5 norddeutschen Bundeslaender wollen enger zusammenarbeiten und so ein Gegengewicht zu den Suedlaendern bilden. Das vereinbarten die 5 sozialdemokratischen Laenderchefs von Hamburg, Niedersachsen, Bremen, Schleswig-Holstein und Mecklenburg-Vorpommern. Bei ihrem Treffen in Luebeck beschlossen sie, dass die norddeutschen Laender kuenftig im Bundesrat einen Block bilden wollen. Ausserdem sollen Verkehrsprojekte gemeinsam angegangen werden. Auch auf internationalen Messen wollen die Nordlaender zusammen auftreten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-02</field><field name="title">Haftbefehl gegen 19jaehrigen dreifachen Mordverdaechtigen </field>
<field name="text">Die Staatsanwaltschaft Koblenz hat gegen einen 19jaehrigen wegen dreifachen Mordes Haftbefehl erlassen. Der junge Mann soll seine Eltern und seine Schwester ermordet haben. Er hat bereits gestanden, in der vergangenen Woche in Urbar bei Koblenz seine Eltern mit einem Messer und einem Beil getoetet zu haben. Ausserdem gestand er, die Leiche seiner Schwester beiseite geschafft zu haben. Ihren Tod hat er aber seinem Vater angelastet. Die Koblenzer Polizei hat bisher kein Tatmotiv. Nach ihren bisherigen Ermittlungen handelt es sich um eine voellig unauffaellige Familie.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-02</field><field name="title">Mehr Drogentote in Baden-Wuerttemberg </field>
<field name="text">In Baden-Wuerttemberg steigt die Zahl der Rauschgifttoten. Nach Informationen des Schwarzwaelder Boten starben in den ersten 10 Monaten des Jahres 228 Menschen an den Folgen ihrer Drogensucht. Nach Angaben der Zeitung sind das 57 Drogenopfer mehrals im gleichen Zeitraum des Vorjahres in Baden-Wuerttemberg. An dem negativen Trend habe die Landeshauptstadt Stuttgart einen erheblichen Anteil.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-02</field><field name="title">Fussball: Wolfsburg in der 3. Runde im UEFA-Pokal </field>
<field name="text">Im UEFA-Pokal hat Wolfsburg die 3. Runde erreicht. Wolfsburg gewann gegen die Niederlaender aus Kerkrade mit 1:0.  </field></doc></add>