<add><doc><field name="date">1997-04-12</field><field name="title">Kleiner Parteitag der CSU in Fuerth </field>
<field name="text">Innenpolitische Themen standen heute beim kleinen Parteitag der CSU in Fuerth im Mittelpunkt. Schwerpunkt der Reden und Antraege: die Steuer-, Renten-, Gesundheits- und Sozialsystemreform. Gestern hatte CSU Chef Waigel zu Geschlossenheit in der Partei aufgerufen. Fuer ein Ende der persoenlichen Konflikte sprach sich auch Bayerns Ministerpraesident Stoiber aus. Er bekraeftigte jedoch seine inhaltliche Kritik an der Steuerpolitik Waigels.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-12</field><field name="title">Irans Aussenminister warnt Europa vor Gefaehrdung seiner Interessen im Iran </field>
<field name="text">Der iranische Aussenminister hat Europa davor gewarnt, seine Interessen im Iran zu gefaehrden. Weder Deutschland noch die anderen europaeischen Staaten sollten ihre politischen und wirtschaftlichen Beziehungen an das Urteil eines ehrlosen Richters binden. Dass das Berliner Mykonos-Urteil falsch und somit der Vorwurf des iranischen Staatsterrorismus unbegruendet ist, das war bislang jedoch noch nicht zu hoeren. In Teheran und in anderen iranischen Staedten kam es zu Kundgebungen gegen Deutschland. Vor der deutschen Botschaft in Teheran flogen Steine und Tomaten, zwei der rund 2000 Demonstranten versuchten ueber die von Sicherheitskraeften zusaetzlich errichtete Barrikade vor der Botschaft zu klettern. Sie wurden von Polizisten heruntergepruegelt. Die antideutsche Demonstration in Teheran verlief ohne gravierende Zwischenfaelle. Die Gefahr von Attentaten stufen Sicherheitsexperten nach dem Urteil als eher gering ein. Ein israelischer Spezialist erklaerte, der Iran werde seine Terroraktivitaeten nach dem Mykonos-Urteil sogar einschraenken, um Schaden von seiner Wirtschaft abzuwenden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-12</field><field name="title">Kinkel gegen vollstaendigen Abbruch der Beziehungen zum Iran </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel hat sich gegen einen vollstaendigen Abbruch der Beziehungen Deutschlands mit dem Iran ausgesprochen. In seiner erstern Stellungsnahme zum Mykonos-Urteil sagte Kinkel der Zeitung "Welt am Sonntag", der kritische Dialog bleibe jedoch vorerst ausgesetzt. Die vom Berliner Kammergericht festgestellte Beteiligung staatlicher iranischer Stellen im Restaurant Mykonos stelle einen eklatanten Verstoss gegen das Voelkerrecht dar. Deutschland werde Ende April gemeinsam mit den Partnern in der EU ueber die kuenftige Politik gegenueber der Teheraner Fuehrung beraten. Dagegen forderte der Vorsitzende des Innenausschusses im Bundestag Penner, SPD, den Aussenminister zum Ruecktritt auf.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-12</field><field name="title">Koalitionsexperten beraten ueber gemeinsames Rentenkonzept </field>
<field name="text">Experten der Bonner Koalition sind in Bad Neuenahr zu einer Klausurtagung zusammengekommen, um ueber ein gemeinsames Rentenkonzept zu beraten. Unter Leitung von Bundesarbeitsminster Bluem soll vor allem darueber gesprochen werden, wie das Rentenniveau gesenkt werden und ob die Rentenkasse durch Steuergelder entlastet werden soll. Vor Beginn der Gespraeche sagte die FDP-Politikerin Babe, zwar seien einige Punkte noch offen, sie rechne aber mit einer Einigung waehrend des zweitaegigen Treffens. Die FDP halte eine Senkung des Rentenniveaus von 70 Prozent des durchschnittlichen Nettolohnes auf 64 Prozent bis zum Jahr 2012 fuer moeglich. Hingegen wolle die Union dieses Niveau bis zum Jahr 2030 erreichen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-12</field><field name="title">Forum Ostdeutschland trifft sich in Cottbus </field>
<field name="text">In Cottbus ist heute das Forum Ostdeutschland der Sozialdemokraten zu seiner Fruehjahrstagung zusammengekommen. Die rund 600 Teilnehmer diskutierten ueber weitere Impulse fuer den Aufbau in den neuen Laendern. Hauptredner war der SPD-Vorsitzende Lafontaine. Der brandenburgische SPD-Vorsitzende Stolpe erklaerte als Vorsitzender des Forums vor Beginn der Veranstaltung, man muesse die Chancen nuetzen, die sich aus den Umbruchjahren ergeben haetten. Viele Innovationspotentiale seien noch nicht genutzt, betonte Stolpe im Deutschlandradio Berlin. Im uebrigen gehe es nicht darum, immer nur gebetsmuehlenartig politische Forderungen zu stellen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-12</field><field name="title">Schroeder will Sozialhilfekuerzungen zu Fall bringen </field>
<field name="text">Der niedersaechsische Ministerpraesident Schroeder will weitere Kuerzungen der Sozialhilfe im Bundesrat zu Fall bringen. Der Bild-Zeitung sagte Schroeder, die Bundesregierung wolle wieder einmal bei den Menschen kuerzen, die ohnehin am wenigsten besaessen. Fuer dies Plaene werde es aber in der Laenderkammer keine Mehrheit geben. Der SPD-Politiker bezog sich auf die Vorschlaege von Bundesgesundheitsminister Seehofer, das sogenannte Lohnabstandsgebot gesetzlich festzuschreiben. Danach sollen Sozialhilfeempfaenger kuenftig deutlich weniger Geld erhalten als Niedrigverdiener.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-12</field><field name="title">Sager gruene Spitzenkandidatin fuer die Hamburger Buergerschaftswahl </field>
<field name="text">Mit grosser Mehrheit ist die ehemalige Vorstandssprecherin der Gruenen, Sager, zur Spitzenkandidatin ihrer Partei bei den Hamburger Buergerschaftswahlen im September gewaehlt worden. Bei einer Kampfabstimmung setzte sich Sager auf einer Mitgliederversammlung der gruen-alternativen Liste gegen die Buergerschaftsabgeordnete Bruns durch, die zum linken Fluegel der Partei gerechnet wird. Fuer Sager votierten 219, fuer Bruns 123 Mitglieder. Bruns wurde anschliessend auf Platz 2 der Landesliste gewaehlt. Als wichtigstes Ziel bezeichnete es die Spitzenkandidation anschliessend, eine grosse Koalition zwischen SPD und CDU in Hamburg zu verhindern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-12</field><field name="title">Sachen-Anhalts FDP-Vorsitzende im Amt bestaetigt </field>
<field name="text">Die FDP-Vorsitzende in Sachsen-Anhalt Pieper ist auf dem Landesparteitag der Liberalen in Magdeburg mit grosser Mehrheit im Amt bestaetigt worden. Pieper erhielt 237 der 270 abgegebenen gueltigen Stimmen. Nach dem Wahlgang kuendigte die 38jaehrige an, sie wolle 1998 auf dem Bundesparteitag der FDP als stellvertretende Bundesvorsitzende kandidieren. So koennten bei den Liberalen ostdeutsche Interessen staerker als bisher durchgesetzt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-12</field><field name="title">Tarifgespraeche im Baugewerbe gescheitert </field>
<field name="text">Die Tarifgespraeche fuer die rund 1.3 Millionen Beschaeftigten des Baugewerbes sind ungeachtet einer Teilloesung fuer den Ersatz des Schlechtwettergeldes gescheitert. Nach fast 15stuendigen Verhandlungen in Grafenbruch bei Frankfurt am Main teilte der Vorsitzende der IG Bauen, Agrar Umwelt mit, der CDU-Politiker Geissler solle nun als Schlichter eine Gesamtloesung fuer die umstrittenen Punkte suchen. Dabei handelt es sich um Einkommensverbesserungen, das dreizehnte Monatsgehalt und die Lohnfortzahlung im Krankheitsfall.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-12</field><field name="title">Offenbar neues Milliardenkreditangebot fuer Kirch </field>
<field name="text">Dem Muenchner Medienunternehmer Kirch liegt offenbar ein neues Angebot fuer einen Milliardenkredit vor. Wie das Nachrichtenmagazin Focus berichtet, will sich die Westdeutsche Landesbank in einem Bankenkonsortium beteiligen, das Kirch einen Gesamtkredit von rund 1,5 Milliarden Mark bewilligen moechte. Die Bank gehoert zu 43 Prozent dem Land Nordrhein-Westfalen. Erst vor kurzem hatte Kirch nach oeffentlichen Protesten auf einen Kredit der bayerischen Landesanstalt fuer Aufbau verzichtet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-12</field><field name="title">Ralf Darendorf erhaelt Theodor-Heuss-Preis </field>
<field name="text">Der Soziologe Ralf Darendorf ist in Stuttgart mit dem Theodor-Heuss-Preis ausgezeichnet worden. Die Heuss-Stiftung wuerdigte damit die wissenschaftliche und politische Lebensleistung des frueheren FDP-Politikers. In der Laudatio hiess es, der 67jaehrige habe wiederholt und in vorbildlicher Weise zur Gestaltung und Reformfaehigkeit der freiheitlichen Ordnung beigetragen.  </field></doc></add>