<add><doc><field name="date">1999-10-26</field><field name="title">Gruene und SPD einigen sich zur Lieferung eines Testpanzers an die Tuerkei </field>
<field name="text">Die Gruenen halten die Lieferung eines Leopard 2 Panzers an die Tuerkei nach wie vor fuer eine Fehlentscheidung. Das sagte Vorstandssprecherin Roestl am Morgen in der ARD. Am Abend hatten SPD und Gruene ihren Streit um die Panzerlieferung beigelegt. SPD Fraktionschef Struck sagte, die Koalition sei nicht gefaehrdet. Nun wollen SPD und Gruene die Richtlinien fuer Ruestungsexporte verschaerfen. Wichtigstes Kriterium soll dabei nach dem Willen der Gruenen die Einhaltung der Menschenrechte sein. Das, so Fraktionssprecherin Mueller, sei auch entscheidend dafuer, ob die Tuerkei in die EU aufgenommen wird. Die PDS kritisierte das Einlenken der Gruenen in der Testpanzerfrage als Schlachtung einer heiligen Kuh. Die sozialistische Abgeordnete Lippmann sagte, wer im Namen der Menschenrechte im Kosovo Krieg gefuehrt habe, duerfe nun offenbar auch zur Erzwingung von Menschenrechten Panzer liefern. CDU und CSU warfen der Bundesregierung vor, sie bieten der Tuerkei auf der einen Seite den Kandidatenstatus fuer die Europaeische Union an, auf der anderen Seite stelle sie diese Zusammenarbeit bei einem kleinen Ruestungsexport aber wieder in Frage.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-26</field><field name="title">Bundessicherheitsrat genehmigt Minensuchboote fuer die Tuerkei </field>
<field name="text">Der Bundessicherheitsrat hat nach Informationen der Berliner Zeitung die Lieferung von Minensuchbooten in die Tuerkei genehmigt. Es handelt sich um ein Geschaeft im Wert von mehr als einer Milliarde DM. Die Werft Aweking und Rasmussen bei Bremen bestaetigte, dass ein Boot in Deutschland gebaut werden soll, weitere sieben Boote sollen in der Tuerkei in Lizenz hergestellt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-26</field><field name="title">FDP-Chef Gerhardt als Fraktionschef bestaetigt </field>
<field name="text">FDP Chef Gerhardt ist im Amt des Fraktionschefs seiner Partei bestaetigt worden. Allerdings stimmten nur 32 von 41 Delegierten fuer Gerhardt, der nach den Wahlniederlagen der FDP in die Kritik geraten ist. Vergangenes Jahr war Gerhardt noch einstimmig gewaehlt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-26</field><field name="title">Konjunkturforscher rechnen mit Wirtschaftsaufschwung im naechsten Jahr </field>
<field name="text">Die Konjunkturforscher rechnen offenbar mit einem Wirtschaftsaufschwung. Die Wirtschaft soll im kommenden Jahr um 2,7 Prozent wachsen, nach 1,7 Prozent in diesem Jahr. Die Zahl der Arbeitslosen soll nach der Prognose deutlich zurueckgehen, gleichzeitig werde sich die Inflationsrate von derzeitig 0,6 Prozent im naechsten Jahr auf 1,2 Prozent verdoppeln. Die Bundesregierung wertete diese Herbstgutachten als eine Bestaetigung fuer ihren Kurs.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-26</field><field name="title">Bauern demonstrieren gegen die Agrarpolitik der Bundesregierung </field>
<field name="text">Einige Tausend Bauern demonstrieren am Brandenburger Tor gegen die Agrarpolitik der rot/gruenen Bundesregierung. Nach Berechnungen des Bauernverbandes verlieren die Landwirte durch Sparpakete, die Oekosteuer und die EU-Reform Agenda 2000 jaehrlich rund 5,5 Milliarden DM. Die Bundesregierung betreibt laut Bauernpraesident Sonnleitner eine Politik gegen die Landwirtschaft. Es drohen Einkommenseinbussen von bis zu 20 Prozent. Sonnleitner kritisierte, dass den 530.000 Landwirtschaftsbetrieben ein weitaus groesseres Opfer abverlangt wuerde als der uebrigen Bevoelkerung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-26</field><field name="title">Frauen in der Bundeswehr moeglicherweise bald auch in Kampfeinheiten </field>
<field name="text">Die Bundeswehr koennte bald gezwungen sein, Frauen auch in Kampfeinheiten einzusetzen. Das deutsche Verbot, Frauen dort einzusetzen, widerspreche der Gleichstellungsrichtlinie der EU, sagte der Generalanwalt der Europaeischen Gerichtshofs am Morgen in seinem Schlussplaedoyer. Geklagt hatte eine Soldatin, die nicht den gewuenschten Posten in einer Instandsetzungseinheit bekommen hatte, weil sie eine Frau ist.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-26</field><field name="title">Daimler-Chrysler steigert seinen Betriebsgewinn im dritten Quartal </field>
<field name="text">Daimler-Chrysler hat seinen Betriebsgewinn von Juli bis September um 24 Prozent gesteigert. Konzernchef Schrempp rechnet auch fuer das vierte Quartal mit deutlichen Zuwaechsen bei Umsatz und Gewinn.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-26</field><field name="title">Deutsche Bank steigt mit 50 Prozent bei Formula One von Ecclestone ein </field>
<field name="text">Die Deutsche Bank steigt in das Formel 1 Geschaeft ein und kauft die Haelfte der Vermarktungsgesellschaft Formula One von Bernie Ecclestone. Ein Kaufpreis wurde nicht genannt, er duerfte nach Schaetzungen bei rund 2,8 Milliarden DM liegen. Die Deutsche Bank will die Formel 1 spaeter an die Boerse bringen. Ecclestone kontrolliert das Motorsportgeschaeft vor allem ueber die Fernsehsenderechte. Andere Investoren hatten bisher mit einem Einstieg gezoegert, weil die Formel 1 finanziell teilweise von der Tabakwerbung abhaengig ist. Diese soll in einigen Jahren in der EU ganz verboten werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-26</field><field name="title">Ueberfall auf Apotheke in Hassloch unblutig beendet </field>
<field name="text">Nach einem Ueberfall auf eine Apotheke in Hassloch in der Pfalz hat der Taeter seine drei Geiseln freigelassen. Der Mann verschanzte sich in der Apotheke, die von der Polizei umstellt war. Ein Sondereinsatzkommando der Polizei stuermte am Abend die Apotheke. Der 33jaehrige Drogenabhaengige lies sich dabei widerstandslos festnehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-26</field><field name="title">Zuschauer befreiten Theaterschauspieler von zu gutem Kollegen </field>
<field name="text">Bei einem Freilufttheater stuerzten Zuschauer auf die Buehne, um einem vermeintlich bedrohten Schauspieler zu helfen. Ein Darsteller, der einen Hooligan spielte, erlitt einen Knochenriss.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-26</field><field name="title">Nikola Kiefer bei Tennisturnier in Stuttgart ausgeschieden </field>
<field name="text">Nikola Kiefer ist beim Tennisturnier in Stuttgart schon in der ersten Runde ausgeschieden. Der Weltranglistensiebte musste gegen den Rumaenen Andrei Pavel verletzt aufgeben. Thomas Haas greift nach einem Freilos erst in der zweiten Runde in das Turnier ein. Er trifft auf den Sudafrikaner Wayne Ferrera.  </field></doc></add>