<add><doc><field name="date">1998-01-26</field><field name="title">Bischoefe einigen sich auf gemeinsame Linie zum Papstbrief </field>
<field name="text">Die katholischen Bischoefe in Deutschland haben sich auf eine gemeinsame Linie zum Papstbrief ueber die Zukunft der kirchlichen Schwangerenberatung geeinigt. Nach der zweitaegigen Klausur im Kloster Himmelspforten bei Wuerzburg sagte der Vorsitzende der Bischofskonferenz, der Mainzer Bischof Lehmann, die Entscheidung sei einstimmig gefallen. Er sprach von einer ersten Stellungnahme, der Diskussionsprozess sei noch nicht abgeschlossen. Lehmann machte deutlich, dass die katholische Kirche in Deutschland nicht ganz aus der Beratung fuer schwangere Frauen aussteigen wolle. Einzelheiten ueber den Papstbrief und die Haltung der Bischoefe wird Lehmann morgen in Mainz mitteilen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-26</field><field name="title">Bundesweite Proteste der Gewerkschaft OeTV </field>
<field name="text">Einen Tag vor der zweiten Tarifrunde im oeffebtlichen Dienst haben die Beschaeftigten bundesweit gegen die Haltung der Arbeitnehmer protestiert. Nach Angaben der Gewekschaft OeTV demonstrierten rund 7000 Beschaeftigte in 33 Staedten gegen die Haltung der Arbeitgeber. OeTV-Chef Mai hatte Streiks fuer den Fall angekuendigt, dass die Arbeitgeber bei der Tarifrunde in Stuttgart kein neues Angebot vorlegen. OETV und DAG fordern Tariferhoehungen im Volumen von 4,5 %. Der Schwerpunkt liegt auf Beschaeftigungssicherung. Die Arbeitgeber wollen einen kostenneutralen Tarifabschluss erreichen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-26</field><field name="title">Jagoda fordert Wirtschaft zu Schaffung neuer Arbeitsplaetze auf </field>
<field name="text">Der Praesident der Bundesanstalt fuer Arbeit, Jagoda, hat die Wirtschaft aufgefordert, mehr Engagement in der Bekaempfung der Arbeitslosigkeit zu zeigen. An Instrumenten zur Schaffung neuer Arbeitsplaetze fehle es nicht, sagte Jagoda dem "Berliner Tagespiegel". Die Unternehmen haetten allein durch gesetzliche Neuerungen Kosten in Hoehe von 30 Mrd. DM einsparen koennen. Dennoch lasse ein Zuwachs an Beschaeftigung auf sich warten. Er sehe gute Chancen in diesem Jahr unter der von Experten befuerchteten Zahl von 5 Mio. Arbeitslosen zu bleiben, sagte Jagoda.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-26</field><field name="title">SPD fordert Nachbesserungen zum grossen Lauschangriff </field>
<field name="text">Die SPD strebt beim grossen Lauschangriff Nachbesserungen im Bundesrat an. SPD-hef Lafontaine kuendigte am Rande einer Vorstandssitzung in Bonn an, dass sowohl Bremen als auch Rheinland-Pfalz entsprechende Antraege in der Laencdervertretung stellen wetden. Ziel sei es, auch Berufsgruppen um Aerzte, Rechtsanwaelte und Jornalisten vorab vor Massnahmen zu schuetzen. Bisher unklar ist, ob sich das von einer SPD/CDU-Koalition regierte Bremen im Bundesrat der Stimme enthalten wird. Sollte eine 2/3-Mehrheit im Bundesrat nicht zustande kommen, so muss der Vermittlungsausschuss angerufen werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-26</field><field name="title">Deutsch-tschechischer Fonds nimmt Arbeit auf </field>
<field name="text">Gut ein Jahr nach Unterzeichnung der deutsch-tschechischen Versoehnungserklaerung kann der gemeinsame Zukunftsfonds die Arbeit aufnehmen. Die Regierungen in Bonn und Prag haben ihre Vertreter fuer den Verwaltungsrat und die Geschaeftsfuehrung des Fonds ernannt, der den 8000 ueberlebenden tschechischen NS-Ofpern und Projekten der Verstaendigung zukommen soll. Danach wird auch die Sudetendeutsche Landsmannschaft zwei Vertreter in dieses Gremium entsenden. Die Sudetendeutschen hatten dies gefordert, obwohl sie stets Bedenken gegen die Versoehungserklaerung hatten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-26</field><field name="title">Stolpe rechnet mit Kandidatur Schroeders </field>
<field name="text">Der brandenburgische Ministerpraesident Stolpe rechnet damit, dass SPD-Chef Lafontaine seiner Partei Niedersachsens Regierungschef Schroeder als Kanzlerkandidaten vorschlagen wird, sollte dieser bei den Landtagswahlen die absolute Mehrheit verteidigen koennen. Stolpe sagte der Berliner Zeitung, Lafontaine sei ein Sieg der SPD bei den Bundestagswahlen wichtiger als seine persoenliche Karriere. Schroeder wuerde daher wohla auch nicht automatisch als Kanzelerkandidat ausscheiden, falls die Sozialdemokraten im Maerz in Niedersachsen ein unguenstigeres Ergebnis erzielen sollten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-26</field><field name="title">Paedagoge wegen Kindesmissbrauchs zu 2 1/2 Jahren Haft verurteilt </field>
<field name="text">In einem der bundesweit groessten Prozesse um Kinderpornographie hat das Berliner Landgericht einen 54-jaehrigen Paedagogen zu 2 1/2 Jahren Haft verurteilt. Der Angeklagte wurde des sexuellen Missbrauches von Kindern in 11 Faellen sowie des Besitzes von Kinderpornographie fuer schuldig befunden. Der Mann hatte Buben im Alter von 8-13 Jahren dazu gebracht, fuer Filmaufnahmen eindeutig sexuelle Posen einzunehmen. Die Staatsanwaltschaft hatte 3 Jahre Haft beantragt.   </field></doc></add>