<add><doc><field name="date">1998-11-17</field><field name="title">Unfall auf Autobahn setzt geringe Mengen von Radiopharmaka frei </field>
<field name="text">Bei einem Unfall auf der A5 in der Naehe des hessischen Ortes Heppenheim ist gestern abend leicht radioaktiver Abfall in Faessern und Dosen auf die Fahrbahn gefallen. Die Polizei teilte mit, beim Aufprall sei eine geringe Menge Radioaktivitaet ausgetreten. Eine Gefaehrdung von Menschen sei ausgeschlossen. Bei der Ladung habe es sich um Radiopharmaka gehandelt, die in der Nuklearmedizin verwendet werden. Der Fahrer wurde bei dem Unfall leicht verletzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-17</field><field name="title">Neue Erpressung gegen Nestle </field>
<field name="text">Der Nestle-Konzern hat seine Produkte aus 44 Grosso-Maerkten in Baden-Wuerttemberg und Bayern entfernt. Nestle reagierte damit auf einen erneuten Erpressungsversuch. Nach Konzernangaben haben die Erpresser damit gedroht, Produkte der Marken Nestle, Maggi, Thomy und Alete zu vergiften. Bereits in den vergangenen Wochen seien in ganz Deutschland Produkte mit geringen Giftspuren aufgetaucht. Am Montag sei ein Erpresserschreiben eingegangen, in dem eine Millionensumme gefordert wurde. Nestle riet den Verbrauchern, Waren, die seit Samstag in den Grosso-Maerkten gekauft wurden, besonders genau zu pruefen. Wie das Innenministerium in Stuttgart mitteilte, stellte der Wirtschaftskontrolldienst 29 verdaechtige Produkte sicher.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-17</field><field name="title">Antrittsbesuch Schroeders in Russland </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder hat seinen Antrittsbesuch in Russland positiv bewertet. Bei der abschliessenden Pressekonferenz sagte er, Deutschland komme eine besondere Rolle zu, um Russland bei der Ueberwindung der Wirtschaftskrise zu helfen. Deutschland habe Erfahrungen mit dem Umbau der DDR-Planwirtschaft gewonnen. Diese koennten Russland jetzt nuetzlich sein. Direkte deutsche Finanzhilfen schloss Schroeder erneut aus. Zum Gespraech mit Jelzin sagte er Kanzler, der russische Praesident habe sich an der Unterredung aktiv beteiligt und sei im Detail sehr informiert gewesen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-17</field><field name="title">Herzog aeussert Optimismus ueber Nahost-Friedensprozess </field>
<field name="text">Bundespraesident Herzog hat sich trotz der Spannungen zwischen Israelis und Palaestinensern optimistisch ueber den Fortgang des Friedensprozesses geaeussert. Herzog traf am Morgen mit dem israelischen Ministerpraesident Netanjahu zusammen und reiste anschliessen nach Jericho weiter, um mit Palaestinenserpraesident Arafat zu sprechen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-17</field><field name="title">Regierungsfraktionen billigen Oekosteuerentwurf </field>
<field name="text">Die Bundestagsfraktionen der SPD und der Buendnisgruenen haben den Entwurf fuer die Oekosteuer gebilligt. Damit kann der Gesetzentwurf am Freitag in den Bundestag eingebracht und in erster Lesung beraten werden. Das Gesetz soll nach dem Willen der Koalition am 1. Januar in Kraft treten. Die Oekosteuer soll im naechsten Jahr 11,3 Mrd. DM in die Kassen bringen. Die Regierung will das Geld dazu verwenden, den Beitrag zur Rentenversicherung um 0,8 Punkte auf 19,5 Prozent zu senken. Im einzelnen ist vorgesehen, Benzin und Diesel um sechs Pfennig, Heizoel um vier Pfennig je Liter zu verteuern, Gas um 0,32 Pfennig je Kilowattstunde (kWh). Strom wird um 2 Pfennig je kWh, fuer Nachtspeicherheizungen um einen Pfennig teurer. Fuer die Wirtschaft gibt es Ausnahmen.  Die Gruenen legten in einem Entschliessungsantrag fest, dass die Oekosteuer auch in spaeteren Stufen allein zur Senkung der Lohnnebenkosten dienen soll.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-17</field><field name="title">Sachverstaendigenrat rechnet mit geringerem Wachstum </field>
<field name="text">Der Sachverstaendigenrat rechnet nach einem Bericht des "Handelsblattes" im naechsten Jahr mit einem Wirtschaftswachstum in Deutschland von 2,0 Prozent. In diesem Jahr sollen es 2.75 Prozent sein. Grund fuer die Abschwaechung sei vor allem die Finanzkrise in Asien. In ihrem Jahresgutachten gehen die sogenannten "fuenf Weisen" ausserdem von einem nur geringen Rueckgang der Arbeitslosigkeit aus. Die Arbeitslosenquote soll von 11,2 Prozent in diesem auf 10,8 Prozent im naechsten Jahr sinken. Laut "Handelsblatt" kritisieren die Wirtschaftswissenschaftler die Steuerplaene der Bundesregierung. Die Nettoentlastung fuer Buerger und Unternehmen komme zu spaet und sei zu gering.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-17</field><field name="title">Deutschland will an Buchpreisbindung festhalten </field>
<field name="text">Die Bundesrepublik will bei einem Verbot der grenzueberschreitenden Buchpreisbindung zwischen Deutschland und Oesterreich beim Europaeischen Gerichtshof klagen. Das kuendigte der Kulturbeauftragte der Bundesregierung Naumann beim EU-Kulturrat in Bruessel an. Buecher seien ein Kulturgut und koennten nicht ausschliesslich unter dem Aspekt der Wettbewerbspolitik gesehen werden. EU-Wettbewerbskommissar van Miert will die grenzueberschreitende Buchpreisbindung Anfang 1999 kippen, weil die Regelung wettbewerbsverzerrend sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-17</field><field name="title">Konsequenzen aus "Pallas"-Unglueck angekuendigt </field>
<field name="text">Die Landesregierung von Schleswig-Holstein will Konsequenzen aus dem "Pallas"-Unglueck in der Nordsee ziehen. Ministerpraesidentin Simonis kuendigte eine umfassende Analyse an. Sie solle zu einem neuen Sicherheitskonzept fuer die Kuestengewaesser fuehren. Damit sollten kuenftig Fehleinschaetzungen vermieden werden. Der Brand auf dem gestrandeten Holzfrachter "Pallas" konnte unterdessen immer noch nicht geloescht werden. Boeiger Wind fachte heute das Feuer immer wieder an. Morgen sollen nun die Loescharbeiten endgueltig abgeschlossen werden. An den Straenden wurde nach Auskunft des Umweltministeriums kein neues Oel angeschwemmt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-17</field><field name="title">Berliner Olympiastadion soll umgebaut werden </field>
<field name="text">Das Olympiastadion soll fuer ueber 500 Mio. DM umgebaut werden. Darauf haben sich nach Informationen von Journalisten die Staatssekretaere der Berliner Senatsverwaltung geeinigt. Nach dem Entwurf eines Hamburger Architektenbueros soll das Stadion flexible Tribuenen und ein halboffenes Dach erhalten. Die Zuschauerkapazitaet wird bei 77.000 Plaetzen liegen. Bundeskanzler Schroeder hat dem Deutschen Fussballbund einen Zuschuss des Bundes von 100 Mio. DM zugesagt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-17</field><field name="title">Erster Handelstag der DaimlerChrysler-Aktie </field>
<field name="text">Die Aktien des neugeschaffenen Autokonzerns DaimlerChrysler sind heute erstmals an der Boerse gehandelt worden. Die beiden Chefs des drittgroessten Autokonzerns Schrempf und Eaton aeusserten sich zufrieden ueber den Handelsbeginn. In Frankfurt lag die Erstnotierung der Aktie im Parketthandel mit 142,20 DM deutlich im Plus. Auch in New York stieg der Kurs fuer die Aktie zu Beginn des Handels leicht an, obwohl der Dow Jones-Index insgesamt etwas nachgab. Der neue Konzern mit insgesamt 428.000 Mitarbeitern strebt fuer das laufende Jahr einen Umsatz von 260 Mrd. DM an. Auch das groesste Luft- und Raumfahrtunternehmen Deutschlands bekommt im Rahmen der Fusion einen neuen Namen: Die DASA heisst ab heute DaimlerChrysler Aerospace.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-17</field><field name="title">Lufthansa auf Erfolgskurs </field>
<field name="text">Die Lufthansa ist auf Erfolgskurs. Nach Unternehmensangaben hat der Konzern in den ersten neun Monaten dieses Jahres seinen Gewinn verdoppelt. Fuer das gesamte Jahr strebt die Lufthansa ein Vorsteuerergebnis von zwei Mrd. DM an. Bis 2001 sollen 5.000 neue Arbeitsplaetze geschaffen werden.  </field></doc></add>