<add><doc><field name="date">1998-03-19</field><field name="title">Urteil gegen RAF-Terroristin Birgit Hogefeld teilweise aufgehoben </field>
<field name="text">In einer Mitteilung von heute wurde dies mit einer fehlerhaften Beweisfuehrung des Oberlandesgerichtes Frankfurt im Fall des Anschlags auf die Justizvollzugsanstalt Weiterstadt begruendet. Hier haetten die Richter ihren Schuldspruch nicht aus den unmittelbaren Taten der Angeklagten ableiten koennen, erklaerte der BGH. Abgesehen vom Anschlag in Weiterstadt bleibt die lebenslange Haftstrafe gegen Hogefeld wegen anderer Straftaten allerdings bestehen. Hogefeld war 1996 in einem der letzten grossen Terroristenprozesse gegen die RAF unter anderem wegen Mordes verurteilt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-19</field><field name="title">Fieberhafte Suche nach Christina </field>
<field name="text">Drei Tage nach dem Verschwinden der 11-jaehrigen Christina aus dem Weser-Ems-Kreis suchen Polizei und Bundeswehrtruppen weiter fieberhaft nach dem Kind. Eine erste konkrete Spur hatte es gestern gegeben, als der Rucksack des Maedchens am Ufer des Weser-Ems-Kanals gefunden wurde. Mit Unterwasserkameras und einem Sonargeraet suchten Taucher die Nacht ueber den Grund des Kuestenkanals ab. So koennen Unebenheiten bis zu einer Tiefe von 6 Metern genau untersucht werden. Rund 500 Suchkraefte sind auch weiterhin im Einsatz und durchkaemmen beide Uferseiten des Kanals. Der Rucksack wurde allem Anschein nach auf die Uferboeschung gespuelt. Deshalb muss davon ausgegegangen werden, dass der Fundort nicht der Ort ist, an dem die Tasche ins Wasser fiel. Der Rucksack wurde bereits am Abend von Beamten des Bundeskriminalamtes aus Wiesbaden auf weitere Spuren hin untersucht. Mehreren hundert Hinweisen aus der Bevoelkerung wird nachgegangen. Doch die erhoffte heisse Spur war bislang nicht dabei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-19</field><field name="title">Havenstein tot </field>
<field name="text">Klaus Havenstein, einer der groessten Stars des bayerischen Rundfunks, ist am Morgen an Herzversagen gestorben. Havenstein moderierte beim BR seit 1950 in zahllosen Sendungen des Hoerfunks und des Fernsehens, erzaehlte Maerchen und Geschichten und gewann mit seiner Fernsehshow Sport, Spiel, Spannung alle Kinderherzen. 1956 gruendete Havenstein zusammen mit Sammy Drechsel die legendaere Muenchner Lach- und Schiessgesellschaft. Den Hoerern von Bayern 1 war er durch das Telefonwunschkonzert ein fester Begriff. Nebenbei komponierte er auch, war Saenger und Schriftsteller.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-19</field><field name="title">Castor-Transport steht bevor </field>
<field name="text">Der Castor-Transport mit abgebrannten Brennelementen aus den Kernkraftwerken  Grundremmingen und Neckarwestheim soll offenbar noch heute auf den Weg ins Zwischenlager Ahaus gebracht werden. Die Behaelter aus Grundremmingen und Neckarwestheim sollen im Kohlekraftwerk Wahlheim zusammengekoppelt werden. Trotz eines Demonstrationsverbotes haben sich am Vormittag laufend weitere Atomkraftgegner zu einer Blockade vor Tor 2 des Atomkraftwerkes Neckar-Westheim versammelt. Das Aktionsbuendnis Castor-Widerstand erklaerte, die Abfahrt der Castoren auf jeden Fall verhindern zu wollen. In Polizeikreisen wird erwartet, dass dies auch mit mehrern kleinen Stoeraktionen passieren koennte. Wie inzwischen bekannt wurde, wird mit dem Castor-Strassentransport ins 6 Kilometer entfernte Kohlekraftwerk nach Wahlheim zur Bahnverladung am Nachmittag gegen 16.00 Uhr MEZ gerechnet. Es ist davon auszugehen, dass die Polizei unmittelbar vor dem Start die Strassen komplett raeumen wird. Gegen 14.00 Uhr hat der Zug mit 3 Castorbehaeltern aus dem schwaebischen Grundremmingen hat das Reaktorgelaende verlassen. Er soll im Laufe des Tages in Wahlheim bei Stuttgart eintreffen und mit 3 weiteren Castorbehaeltern aus dem Kraftwerk Neckarwestheim zusammengekoppelt werden. Der Castortransport aus Neckarwestheim ist offenbar durch eine Strassenuntertunnelung gefaehrdet. Am fruehen Nachmittag haben sich zwei Umweltaktivisten in einer Erdhoehle unter der Castortransportstrecke zwischen Neckarwestheim und Wahlheim festgekettet. Die Polizei war gegen 15:00 Uhr MEZ noch immer damit beschaeftigt, die Atomkraftgegner aus dem Tunnel herauszuholen. Dabei sind Sondereinsatzkommandos hinzugezogen worden. Die Strasse wurde gesperrt und war von mindestens einer Einsatzhundertschaft mit Schlagstoecken von weiteren Demonstranten geraeumt. Polizisten mit Spaten und Spitzhacken versuchten, zu den eingegrabenen Aktivisten vorzudringen. Ein Lastwagen mit Stahlplatten stand bereit, um die Strassendecke zu verstaerken. Der Tunnel reicht offenbar weit ueber die Strassenmitte hinaus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-19</field><field name="title">Bund kuendigt Widerstand gegen Agrarplaene der EU-Kommission an </field>
<field name="text">Die EU-Kommission hat mit ihren Vorschlaegen fuer eine Reform der Agrarpolitik einen Proteststurm ausgeloest. Der Praesident des Deutschen Bauernverbandes Sonnleitner sprach von einem Kahlschlag und warf Bruessel vor, eine gezielte Strategie zur Vernichtung von Arbeitsplaetzen zu betreiben. Die Bundesregierung kuendigte Widerstand gegen die EU-Plaene an, die fruehestens 1999 in Kraft treten wuerden. Schon in diesem Jahr will Bonn den Landwirten das Leben erleichtern. Die Bundesregierung will den Bauern im Wahljahr entgegenkommen. Zum 1. Juli soll die Vorsteuerpauschale auf 10% erhoeht werden. Ausserdem aendert Bonn das Bewertungsgesetz, dadurch koennen Landwirte mehr Vieh halten, ohne schon steuerlich unguenstiger als Gewerbetreibende eingestuft zu werden. Bundeslandwirtschaftsminister Jochen Borchert von der CSU befuerchtet, dass die Unterstuetzung der Bauern fuer die Bundesregierung schwinden koennte, nachdem sie durch die EU-Vorschlaege zur kuenftigen Agrarpolitik zusaetzlich belastet werden. Das Agrarkonzept aus Bruessel lehnte Borchert ab. Fuer die deutschen Bauern sagte der Minister Einkommenseinbussen bis zu 20% voraus. Borchert kuendigte an, Deutschland werde die Vorschlaege zur Agenda 2000 zusammen mit anderen EU-Mitgliedsstaaten in wesentlichen Punkten aendern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-19</field><field name="title">CeBIT wurde eroeffnet </field>
<field name="text">Die weltgroesste Messe fuer Computer- und Telekommunikation, die CeBit, hat heute ihre Pforten geoeffnet. Deutschland befaende sich auf dem Weg ins Informationszeitalter, hatte der Kanzler gestern bei einem Festakt in Hannover erklaert, heute machte er sich selbst auf den Weg, um die neuesten High-Tech-Produkte auf dem Markt zu inspizieren. Auch sein Herausforderer von der SPD, Gerhard Schroeder, war fuer einen Messerundgang zur Stelle.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-19</field><field name="title">Schlichtungsverfahren verlaengert </field>
<field name="text">Das Schlichtungsverfahren im oeffentlichen Dienst ist um eine Woche verlaengert worden. Die beiden Schlichter Hans Koschnik und Karl Ludwig Wagner kuendigten an, dass der Schlichterspruch nun spaetestens in der Nacht zum 27. Maerz fallen soll. Die Schlichtungskommission sucht seit Anfang der Woche nach einem Ausweg aus dem Tarifkonflikt, von dem bundesweit 3,2 Millionen Beschaeftigte betroffen sind. Nach wie vor bereiten die drei Knackpunkte Lohnfortzahlung fuer Kranke, Zusatzversorgung und Ost-West-Angleichung bei Lohn und Arbeitszeit grosse Probleme. Die Gewerkschaften haben ein Forderungspaket im Gesamtvolumen von 4,5% geschnuert. Die Arbeitgeber verlangen dagegen Einschnitte bei der Alterszusatzversorgung und der Lohnfortzahlung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-19</field><field name="title">Negative Prognose </field>
<field name="text">Wirtschaftsexperten rechnen mit einem drastischen Anstieg der Rentenbeitraege. Ohne Systemaenderung werde sich der Beitragssatz bis zum Jahr 2030 von derzeit 20,3% auf 25% und danach auf sogar auf 28% erhoehen. Als Ausweg schlugen die Experten in Bonn vor, einen Teil der Beitraege zur gesetzlichen Rentenversicherung in einen privaten Pensionsfond oder Versicherung anzulegen. Mit diesem System, so hiess es weiter, sei das von der Regierung angestrebte Rentenniveau von 64% des durchschnittlichen Nettoverdienstes auch nach dem Jahr 2030 zu halten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-19</field><field name="title">EU strebt europaweiten Fuehrerscheinentzug an </field>
<field name="text">Deutschlands Autofahrer muessen damit rechnen, dass ein Entzug der Fahrerlaubnis in einem anderen EU-Staat kuenftig auch zum Fahrverbot zu Hause fuehrt. Bundesjustizminister Schmidt-Jortzig sagte, ein entsprechender EU-Vertrag werde im Mai anstehen. Differenzen gebe es nur noch zwischen Deutschland und Oesterreich. Die Oesterreicher sprechen Fahrverbote aus, die kuerzer als einen Monat sein koennen, in Deutschland gilt aber eine Mindestdauer von einem Monat.  </field></doc></add>