<add><doc><field name="date">1998-08-03</field><field name="title">Union stellt Wahlprogramm zu Aufbau Ost und Sozialpolitik vor </field>
<field name="text">Die Unionsparteien haben heute in Schwerin den zweiten Teil ihrer Wahlplattform zum Aufbau Ost und zur Sozialpolitik vorgestellt. Darin ziehen sie eine positive Bilanz der bisherigen Entwicklung in den neuen Laendern. Allerdings muesse dem Aufbau Ost auch weiterhin hoechste Prioritaet eingeraeumt werden. Zur Sozialpolitik versprechen CDU und CSU unter anderem eine staerkere Familienfoerderung. Die Wahlkampfplattform der Union zum Aufbau Ost weist nach Ansicht des Brandenburgischen Ministerpraesidenten Stolpe gravierende Luecken auf. Im Deutschlandradio Berlin sagte der SPD-Politiker, er vermisse in dem Papier klare und verlaessliche aussagen. CDU und CSU gingen ueberhaupt nicht auf die Entwicklungen ein, dass die regulaeren Arbeitsplaetze in den neuen Laendern immer weniger wuerden. Die Gruenen sprachen von einer duerftigen Vorlage.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-03</field><field name="title">Schroeders Plan zum Ausstieg aus der Atomenergie stoesst auf Kritik </field>
<field name="text">Der Plan von SPD-Kanzlerkandidat Schroeder fuer einen schnelleren Ausstieg aus der Atomenergie hat heftige Reaktionen ausgeloest. Bundeswirtschaftsminister Rexrodt, FDP, warf Schroeder vor, er bereite den Ausstieg der deutschen Wirtschaft aus der technologischen Weltliga vor. Ausserdem gefaehrde er 40.000 hoch qualifizierte Arbeitsplaetze. Forschungsminister Ruettgers, CDU, sagte, wenn die deutschen Kernkraftwerke abgeschaltet wuerden, muesste Atomstrom aus Frankreich oder Osteuropa eingefuehrt werden. Die Gruenen haben Schroeders Ueberlegungen begruesst. Sie sprachen von einer interessanten Ausgangsposition fuer Verhandlungen mit der SPD ueber die Energiepolitik. Am Wochenende war bekannt geworden, dass Schroeder im Fall eines Wahlsiegs die sechs aeltesten deutschen Atomkraftwerke so schnell wie moeglich abschalten wolle. Fuer die uebrigen Atommeiler sollten Restlaufzeiten ausgehandelt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-03</field><field name="title">Suche bei Lassing geht weiter; vermutlich existieren zwei Luftblasen </field>
<field name="text">Trotz des juengsten Rueckschlages geht die Suche nach den 10 Vermissten des Bergwergungluecks von Lassing weiter. Dies teilte die Einsatzleitung mit. Wie es hiess, ordnete der zustaendige oesterreichische Wirtschaftsminister Farnleitner neue akustische Messungen fuer die kommende Nacht an. In dem Stollensystem werden zwei weitere Luftblasen vermutet. Ein medizinisches Gutachten ergab, dass Menschen bis zu 2 Monate unter Tage ueberleben koennen, wenn sie ausreichend Luft und Wasser haben. Die beiden vermuteten Luftblasen befinden sich in 145m bzw. 175m Tiefe. Man will mit sogenannten Hammerbohrungen dorthin vordringen. Diese Bohrungen sind schneller, aber weniger genau als die bisher angewandte Bohrmethode.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-03</field><field name="title">Jagoda sieht Arbeitsmarktentwicklung pessimistischer als Kohl </field>
<field name="text">Der Praesident der Bundesanstalt fuer Arbeit, Jagoda, sieht die Entwicklung auf dem Arbeitsmarkt pessimistischer als Bundeskanzler Kohl. Jagoda sagte der Leipziger Volkszeitung, im Gegensatz zur Bonner Koalition gehe er nicht davon aus, dass die Zahl der Erwerbslosen im Herbst uter die 4-Millionen-Grenze sinke. Er wuerde sich zwar freuen, wenn sich die Prognose Kohls bewahrheite, meinte Jagoda, aus Erfahrung wisse er aber, dass in den Sommermonaten mit leicht steigenden Zahlen gerechnet werden muesse. Auch in der Frage einer Trendwende auf dem Arbeitsmarkt vertrat Jagoda eine andere Auffassung als die Bundesregierung. Er betonte, davon koenne man erst dann sprechen, wenn die Erwerbslosenzahlen 3 Monte hintereinander niedriger seien als im Jahr zuvor. Dies sei derzeit nur in Westdeutschland der Fall.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-03</field><field name="title">Glogowski sieht Bundesgrenzschutz nicht auf dem Weg zu einer Bundespolizei </field>
<field name="text">Der niedersaechsische Innenminister Glogowski sieht trotz der erweiterten Kompetenzen des Bundesgrenzschutzes diesen nicht auf dem Weg zu einer Bundespolizei. Im Deutschlandradio Berlin sagte der SPD-Minister, die neuen Zustaendigkeiten des Bundesgrenzschutzes bei der Bundesbahn seien vernuenftig. Sie seien im uebrigen raeumlich und von der Sache her begrenzt. Deshalb sei ein Schritt in Richtung Bundespolizei nicht zu befuerchten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-03</field><field name="title">Telekom baut in Reutling Grundversorgung fuer Telefonkunden auf </field>
<field name="text">Nach dem Telefonchaos am Wochenende wurden in Reutlingen heute die ersten Leitungen wieder instandgesetzt. In der vergangenen Nacht haben die ueber 100 Telekom-Techniker mit Hilfe von mobilen Vermittlungsstellen, die aus dem niedersaechsischen Goettingen geholt wurden, die telefonische Grundversorgung fuer die vom Ausfall betroffenen Telefonkunden weiter ausgebaut. Ab heute sollten zunaechst 60 Grosskunden wieder ueber Telefonverbindungen verfuegen, darunter Firmen wie Bosch, die Kreissparkasse, aber auch Behoerden, zum Beispiel das kommunale Rechenzentrum, die Stadtverwaltung und die Lokalzeitung. Zudem weitet die Telekom die Frequenzkapazitaeten fuer Mobiltelefone aus und verteilt bei Bedarf Handys, zum Beispiel an wichtige Dienstleister.  Fuer die Buerger stehen inzwischen 160 Telefonzellen wieder zur Verfuegung, die nach dem Brand, dessen Ursache immer noch nicht geklaert ist, ausgefallen waren. Ueber die moegliche Hoehe des gesamten Schadens mag die Telekom bislang nicht spekulieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-03</field><field name="title">SAP geht an die New Yorker Boerse </field>
<field name="text">Deutschlands groesstes Software-Unternehmen, SAP aus Walldorf, geht ab heute an die New Yorker Boerse. Mit der Notierung will SAP international bekannter werden und mit den groessten Konkurrenten gleichziehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-03</field><field name="title">Anklage gegen die Verantwortlichen des Seilbahnungluecks von Cabalese </field>
<field name="text">Die Verantwortlichen fuer das Seilbahnunglueck im italienischen Cabalese sind vor einem amerikanischen Militaergericht angeklagt worden. Dem Piloten und seinem Navigator werden Totschlag und fahrlaessige Toetung vorgeworfen. Bei dem Unglueck im Februar sind 20 Menschen ums Leben gekommen. Das Gerichtsverfahren gegen den Piloten beginnt im Dezember. Der Navigator muss sich im Januar verantworten. Die Angehoerigen der 7 deutschen Opfer haben unterdessen Entschaedigungsforderungen gestellt. Sie verlangen von der US-Regierung insgesamt 35 Millionen Dollar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-03</field><field name="title">Doch noch Hoffnung fuer Baden-Badener Festspielhaus </field>
<field name="text">Das Baden-Badener Festspielhaus ist moeglicherweise doch noch zu retten. Laut Stuttgarter Nachrichten fuehrte der Intendant am Wochenende erfolgreiche Gespraeche mit den Beteiligten und moeglichen Sponsoren. Demnach will sich die Dekra nun doch staerker an der Tilgung der Schulden beteiligen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-03</field><field name="title">Viagra nicht auf Kassenrezept </field>
<field name="text">Die Potenzpille Viagra wird es nicht auf Kassenrezept geben. Der Bundesausschuss der Aerzte und Krankenkassen lehnte es ab, Viagra in den Kassenkatalog aufzunehmen. Bundesgesundheitsminister Seehofer muss dem Beschluss noch zustimmen. Das Medikament wird wahrscheinlich zum Monatsende oder Anfang September innerhalb der Europaeischen Union zugelassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-03</field><field name="title">Zahnaerzte wehren sich gegen Vorwuerfe ueberhoehter Rechnungen </field>
<field name="text">Die Bundes-Zahnaerzte-Kammer wehrt sich gegen den Vorwurf, Privatpatienten seien ueberhoehte Rechnungen ausgestellt worden. Die Kammer erklaerte, die Honorare seien in der amtlichen Gebuehrenordnung festgelegt. Diese Verordnung gelte seit 10 Jahren unveraendert. Aeusserungen von Gesundheitsminister Seehofer, auch Privatrechnungen ueberpruefen zu lassen, koennten nur als wahltaktische Uebertreibungen gewertet werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-03</field><field name="title">Keine Werksferien bei Audi </field>
<field name="text">Der Autohersteller Audi laesst auch in diesem Jahr die Werksferien ausfallen. Grund ist die grosse Nachfrage. In Ingoldstadt und Neckarsulm wird durchproduziert, wenn auch mit geringeren Stueckzahlen. Fast 12.000 Ferienarbeiter werden dazu eingestellt.  </field></doc></add>