<add><doc><field name="date">1997-11-30</field><field name="title">Keine Einigung zwischen Kohl und Jelzin ueber Beutekunst </field>
<field name="text">Bonn und Moskau haben bei dem umstrittenen Thema der sogenannten Beutekunst keine Fortschritte erzielt. Bundeskanzler Kohl raeumte nach einem mehrstuendigen Treffen mit Praesident Jelzin ein, dass man nicht weitergekommen sei. Die Loesung praktischer Fragen erfordere Geduld, sagte Kohl. Deutschland verlangt die Rueckgabe der Ende des 2. Weltkriegs nach Russland verschleppten Kulturgueter. Der Kanzler zeigte sich insgesamt zufrieden mit seinem Besuch. Er kuendigte an, im Fruehjahr seien weitere deutsch-russische Regierungskonsultationen geplant. Zudem vereinbarten Kohl und Jelzin, einen Dreiergipfel mit Frankreichs Staatschef Chirac abzuhalten. Er soll im 1. Halbjahr 1998 im russischen Nekaterinburg stattfinden. Bei dem Treffen heute ging es ausserdem um neue Finanzhilfen des Westens fuer Russland. Kohl betonte, er koenne dazu nichts Konkretes sagen, bevor er sich nicht mit seinem Kabinett und den anderen Regierungen beraten habe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-30</field><field name="title">Deutsche Wirtschaft hat Lehrstellenversprechen nicht eingeloest </field>
<field name="text">Nach einer Uebersicht des Bundesinstituts fuer Berufsbildung hat die deutsche Wirtschaft ihr Lehrstellenversprechen nicht eingeloest. Entgegen aller Beteuerungen seien im Ausbildungsjahr 1996/97 nicht mehr Lehrvertraege abgeschlossen worden. Die Aufstellung des Bundesinstituts liegt der Deutschen Presseagentur vor. Danach haben Industrie, Handel und Dienstleistungsgewerbe zwar mehr Lehrlinge eingestellt, im Handwerk und in freien Berufen gab es aber ein deutliches Minus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-30</field><field name="title">Bluem weist Berichte ueber Rechenfehler bei westdeutschen Renten zurueck </field>
<field name="text">Bundesarbeitsminister Bluem hat Berichte zurueckgewiesen, die westdeutschen Rentner erhielten wegen eines Rechenfehlers seit Juli zu wenig Geld. Der Koelner Zeitung Express sagte Bluem, zwar habe das Statistische Bundesamt seine Daten fuer die Rentenanpassung kuerzlich korrigiert. Solche Korrekturen gebe es aber jedes Jahr. Sie wuerden dann im Folgejahr bei der Rentenanpassung beruecksichtigt. Nach Bluems Angaben ist deshalb bei der diesjaehrigen Rentenanpassung alles nach Recht und Gesetz verlaufen. "Bild am Sonntag" berichtet, die Rentner verloeren durch den Statistikfehler bis zu 200 DM im Jahr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-30</field><field name="title">Volksentscheid ueber Buss- und Bettag in Schleswig-Holstein </field>
<field name="text">Erstmals haben heute Buerger in einem Bundesland per Volksentscheid ueber die Wiedereinfuehrung des Buss- und Bettags als arbeitsfreien gesetzlichen Feiertag abstimmen koennen. 2,1 Millionen Wahlberechtigte in Schleswig-Holstein waren aufgerufen, sich auf Initiative der Nordelbischen Evangelischen Kirche an der Abstimmung zu beteiligen. Noch am Abend hat die Auszaehlung begonnen. Der Buss- und Bettag war vor 3 Jahren in allen Bundeslaendern ausser Sachsen gestrichen worden, um die erste Stufe der Pflegeversicherung zu finanzieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-30</field><field name="title">Kirchen eroeffnen ihre diesjaehrigen Advents-Spendenaktionen </field>
<field name="text">Mit Gottestdiensten haben die beiden grossen Kirchen ihre bundesweiten Advents-Spendenaktionen zugunsten Hungernder und Kranker in den aermsten Laendern der Welt eroeffnet. Zum Auftakt der evangelischen Sammelaktion "Brot fuer die Welt" nannte Bundespraesident Herzog in Greifswald den Kampf gegen Armut einen unabdingbaren Beitrag zum Weltfrieden. In Hamburg begann die Adveniat-Sammlung der katholischen Kirche, die in diesem Jahr dem suedamerikanischen Land Venezuela zugute kommen soll.  </field></doc></add>