<add><doc><field name="date">1996-12-02</field><field name="title">Hohe Haftstrafen im Mahlow-Prozess </field>
<field name="text">Das Landgericht Postdam hat heute zwei junge Rechtsradikale wegen eines Angriffs auf farbige britische Bauarbeiter in Mahlow zu acht bzw. fuenf Jahren Gefaengnis verurteilt. Das Gericht sah es als erwiesen an, dass der Unfall im Juni von den beiden 18 und 24 Jahre alten Maennern verursacht wurde.  Die beiden verurteilten Jugendlichen hatten die Briten verfolgt und schwer verletzt. Das Auto der Briten prallte gegen einen Baum und ueberschlug sich, nachdem die Jugendlichen einen Stein darauf geschleudert hatten. Dabei erlitt einer der Briten so schwere Verletzungen, dass er seitdem querschnittsgelaehmt ist.  In seiner Urteilsbegruendung verwies der vorsitzende Richter auf die zunehmende Auslaenderfeindlichkeit unter Jugendlichen, die immer aggressiver und offener zutage trete. Damit verbindet er gleich einen Tadel an die Adresse des Verfassungsschutzes, der noch in diesem Jahr von einer Konsolidierung rechtsextremer Gewalttaten auf einem relativ niedrigen Niveau gesprochen habe. Davon kann keine Rede sein, mahnt Richter Klaus Tschibilla (sp?) auch mit Blick auf die Horde kahlgeschorener Juenglinge, die den Zuschauerteil des Gerichts bevoelkert und die Urteilsverkuendung mit einem frechen "Das kann ja wohl nicht wahr sein" kommentiert haben, um den Saal dann unter lautem Stiefelknallen zu verlassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-02</field><field name="title">Portoerhoehung zum 1. September 1997 </field>
<field name="text">Die Deutsche Post AG darf das Porto fuer Briefe und Postkarten zum 1. September 1997 erhoehen. Das hat der Postregulierungsrat von Bund und Laendern heute in Bonn entschieden. Ein Brief wird nach der Portoerhoehung DM 1,10, eine Postkarte eine Mark kosten. Auch Zusatzleistungen, wie Einschreiben, Wertbriefe oder Eilzustellung, sowie groessere Briefe sollen demnach teurer werden. Die Post AG erhofft sich dadurch jaehrliche Mehreinnahmen von rund 800 Millionen Mark. Der Entscheidung war ein heftiger Streit um die Postgebuehren wie auch um die Plaene der Post zur Schliessung unrentabler Filialen vorausgegangen. FDP und SPD hatten sich gegen eine fruehere Portoerhoehungen gewandt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-02</field><field name="title">Kohl und Kinkel fuer staerkere Integration Osteuropas </field>
<field name="text">Russland hat sich erneut gegen eine Osterweiterung der NATO ausgesprochen. Ministerpraesident Tschernomyrdin sagte auf dem OSZE-Gipfel in Lissabon, sein Land sei gegen die Plaene der NATO, sich in Richtung Russland auszudehnen. Der russische Praesident Jelzin warnte in einer schriftlichen Erklaerung vor einer neuen Teilung Europas. US-Vizepraesident Gore sprach sich fuer eine Verstaendigung zwischen der NATO und Russland aus. Auch Bundesaussenminister Kinkel forderte im ZDF eine weitere Integration Russlands. Er sagte, dass die zentrale und auch auf dieser OSZE-Konferenz stragegisch entscheidende Frage waere, zu erreichen, Russland mit einzubeziehen und nicht auszugrenzen. Ohne Russland, so Kinkel weiter, werden wir in Europa keine Ruhe, keinen Frieden und keine fuer alle ausreichende Sicherheit haben.  Bundeskanzler Kohl plaedierte am Abend fuer die Einbeziehung Russlands in eine neue Sicherheitsstruktur. Er rief die OSZE-Mitglieder zudem auf, staerker als bisher auf Osteuropa zuzugehen. Es sei nicht akzeptabel, dass die polnische Westgrenze auf Dauer die Ostgrenze der Europaeischen Union bleibe. Kohl betonte, im zusammenwachsenden Europa muessten Russland und die Ukraine einen ihrer Groesse und Bedeutung entsprechenden Platz einnehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-02</field><field name="title">Waigel zuversichtlich fuer Stabilitaetspakt </field>
<field name="text">Bundesfinanzminister Waigel hat sich zuversichtlich ueber eine Einigung aller Mitgliedslaender fuer den Stabilitaetspakt zur Europaeischen Waehrungsunion geaeussert. Die Deutschen haetten gute Argumente, um die Teilnehmer am Waehrungssystem zu ueberzeugen, sagte Waigel heute nach seiner Ankunft beim EU-Finanzministertreffen in Bruessel. Der Stabilitaetspakt soll die Haushaltsdisziplin der Mitgliedsstaaten der fuer 1999 geplanten Europaeischen Waehrungsunion sicherstellen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-02</field><field name="title">Waigel will Mehrwertsteuer auf 17% erhoehen </field>
<field name="text">Die Plaene fuer die Erhoehung der Mehrwertsteuer werden immer konkreter. Die Steuerreform-Kommission unter Leitung von Bundesfinanzminister Waigel habe auf ihrer Sitzung am Wochenende darueber diskutiert, diese Steuer von jetzt 15% auf 17% anzuheben, hiess es aus Teilnehmerkreisen. Mit den zusaetzlichen Einkuenften koennten dann Ausfaelle aus der geplanten Steuerreform im Jahre 1999 ausgeglichen werden. Die FDP kritisierte eine Diskussion ueber die Erhoehung der Mehrwertsteuer zum jetzigen Zeitpunkt als schaedlich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-02</field><field name="title">CDU sieht Moeglichkeiten zur Senkung des Rentenniveaus </field>
<field name="text">Der Sozialverband VDK hat der Bundesregierung vorgeworfen, mit Untersuchungsergebnissen ueber den raschen Anstieg von Rentnereinkommen einen Abbau des Rentenniveaus vorzubereiten. Verbandschef Hirlinger (sp?) kritisierte, dass die Koalition aus CDU, CSU und FDP mit Hilfe eines unverantwortlichen Zahlenmischmasches nach einem Vorwand fuer einen drastischen Sozialabbau bei den Renten suche. Hirlinger bezog sich auf eine am Wochenende bekannt gewordenen Untersuchung fuer das Bundesarbeitsministerium, in der es heisst, die Einkommen der Rentner in Deutschland seien in den vergangenen Jahren schneller gestiegen, als die der Erwerbstaetigen. Die CDU hatte daraufhin erklaert, die Studie lasse Spielraeume fuer eine Senkung des Rentenniveaus erkennen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-02</field><field name="title">Erste Haustarifvertraege in der Suesswarenbranche </field>
<field name="text">Nach einer Woche Streik in der westdeutschen Suesswarenbranche haben die ersten Unternehmen die volle Lohnfortzahlung fuer Kranke garantiert. Entsprechende Tarifvertraege seien mit Lindt in Aachen und Bifa in Deidersheim geschlossen worden, sagte ein Gewerkschaftssprecher. Im Gegenzug fuer 100% Lohn im Krankheitsfall haetten sich die Belegschaften bereit erklaert, den Krankenstand in den Betrieben zu senken.  Laut Gewerkschaft sind inzwischen 9.000 Beschaeftigte der Suesswarenindustrie in den unbefristeten Ausstand getreten. Auch in Berlin werden mehrere Unternehmen bestreikt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-02</field><field name="title">Proteste gegen die Bonner Gesundheitspolitik </field>
<field name="text">Die Proteste gegen die Gesundheitspolitik der Regierung nehmen immer mehr zu. Die Anbieter ambulanter Pflegedienste warnten davor, bei der haeuslichen Krankenpflege Leistungen zu kuerzen oder auszugrenzen. Der Begriff "Gestaltungsspielraum fuer die Krankenkassen" werde sich immer mehr zu einem Kuerzungsspielraum entwickeln, sagte ein Sprecher der Deutschen Gesellschaft fuer Versicherte und Patienten. Fuer morgen riefen die Berufsverbaende der Logopaeden, Beschaeftigungstherapeuten, Krankengymnasten und Masseure zu einer Demonstration in Bonn auf.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-02</field><field name="title">WEU will ihre Position in der NATO staerken </field>
<field name="text">Die parlamentarische Versammlung der Westeuropaeischen Union hat heute in Paris mit ihrer traditionellen Herbsttagung begonnen. Bei den Beratungen wird es insbesondere um die Reform der NATO und um die Staerkung des europaeischen Einflusses in der Allianz gehen. Die WEU soll zudem die Moeglichkeit erhalten, ohne amerikanische Beteilung begrenzte Einsaetze in Krisengebieten und unter Verwendung militaerischer Einrichtungen der NATO durchzufuehren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-02</field><field name="title">Staatsakt zum Gedenken an Hans Klein </field>
<field name="text">Der Deutsche Bundestag hat mit einem Staatsakt Abschied vom Bundestagsvizepraesidenten Hans Klein genommen. Der 65jaehrige CSU-Politiker war am vergangenen Dienstag an den Folgen eines Herzinfarktes verstorben. Bundestagspraesidentin Suessmuth wuerdigte Klein als einen hoch angesehenen und engagierten Politiker. Er habe die Politik Deutschlands mitgestaltet und sich als Minister fuer wirtschaftliche Entwicklung grosse Verdienste erworben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-02</field><field name="title">Bluem gegen Scientologen im oeffentlichen Dienst </field>
<field name="text">Bundesarbeitsminister Bluem hat sich gegen Anhaenger der Scientology-Organisation im oeffentlichen Dienst ausgesprochen. Bei einer Veranstaltung der Jungen Union vor dem Gebaeude der Hamburger Scientologen sagte Bluem heute, er wolle nicht, dass seine Kinder von Lehrern mit totalitaerer Gesinnung erzogen wuerden. Die Demokratieverachtung der Organisation sei bekannt. Dennoch plaediere er nicht fuer ein Verbot, betonte der Minister. Er setze stattdessen auf die Kraft der Argumente.  </field></doc></add>