<add><doc><field name="date">2000-01-22</field><field name="title">Merkel glaubt an Aufklaerung auch ohne Kohl </field>
<field name="text">Nach Ansicht von CDU-Generalsekretaerin Merkel wird es ihrer Partei auch ohne Hilfe von Altkanzler Kohl gelingen, die Parteispendenaffaire aufzuklaeren. Merkel warf Kohl vor, er bringe die Partei durch sein Schweigen in eine unglaublich schwierige Lage. Der Altkanzler habe sein Ehrenwort ueber Gesetze gestellt. Die Demokratie funktioniere aber nur, wenn man sich an Gesetze halte. Merkel woertlich: "sonst gehen wir systematisch auf die Anarchie zu." Zu den Konten in Lichtenstein und zu angeblichen Schmiergeldern fuer den Leuna-Verkauf an Elf-Aquitaine, sagte Merkel, sie habe keine Anzeichen fuer Regierungskriminalitaet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-22</field><field name="title">Zweifel an Huellens Selbstmord </field>
<field name="text">Die Familie von Wolfgang Huellen hat offenbar Zweifel daran, dass der Finanzexperte der Unionsfraktion tatsaechlich Selbstmord begangen hat. Der Anwalt der Familie, Wackers, sagte der "Bild am Sonntag", er werde bei der Staatsanwaltschaft eine Obduktion der Leiche beantragen. Der Verdacht, dass Huellen Fraktionsgelder veruntreut haben koennte, wies der Anwalt zurueck. Man habe keine ungewoehnliche Kontobewegung festgestellt. Der 49jaehrige war am Donnerstag in seiner Berliner Wohnung erhaengt aufgefunden worden. Die Berliner Staatsanwaltschaft ermittelt wegen Untreue gegen ihn.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-22</field><field name="title">Suedwest-Gruene nennen Kohl Hochverraeter </field>
<field name="text">Die Gruenen in Baden-Wuerttemberg nennen Ex-Kanzler Kohl einen Hochverraeter. Bei ihrem Landesparteitag in Mannheim haben sie eine Entschliessung verabschiedet, in der es unter anderem heisst, der wiederholte Bruch des Amtseides durch den frueheren Kanzler Kohl sei ein beispielloser Anschlag auf die politische Kultur der Bundesrepublik und ein Stueck Hochverrat. Der Fraktionschef der Gruenen im Bundesrat, Schlauch, warf Kohl die Verhoehnung der Demokratie vor. Kohl habe taeglich und fortgesetzt die Verfassung gebrochen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-22</field><field name="title">Hessische CDU steht hinter Ministerpraesident Koch </field>
<field name="text">Hessen Ministerpraesident Koch kann sich der Unterstuetzung durch seine Partei sicher sein. Auf einer Klausurtagung in Hofheim im Taunus stellte sich der Landesausschuss geschlossen hinter Koch. Erst gestern war bekannt geworden, dass von den schwarzen Auslandskonten der Partei mehrere Millionen DM verschwunden sind. Koch lehnte die Forderung der Oppositon ab, den Landtag aufzuloesen und den Weg fuer Neuwahlen freizumachen. "Der hessische Landdtag hat zu entscheiden, ob er noch handlungsfaehig ist. Und er hat das Recht, den Auftrag zurueckzugeben an die Buerger nur dann, wenn er nicht mehr handlungsfaehig ist. Und ich sage ausdruecklich fuer die Regierung: Die Regierung ist in vollem Umfange handlungsfaehig, sie hat keinen Grund, ihre Arbeit einzustellen. Und wir wollen natuerlich vor die Buerger treten zu einem Zeitpunkt, zu dem wir eine Chance gehabt haben, das, was wir ihnen versprochen haben, als sie uns gewaehlt haben, auch soweit umzusetzen, dass man daran messen kann, ob wir dafuer geeignet sind."  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-22</field><field name="title">Daimler-Chrysler will eigene Bank gruenden </field>
<field name="text">Der Konzern Daimler-Chrysler will eine eigene Bank gruenden und sein Versicherungsgeschaeft ausweiten. Der Chef der Daimler-Chrylser-Tochter Debis, Mangold, sagte der Zeitung "Welt am Sonntag", man habe in den USA gute Erfahrungen gemacht. Es habe sich gezeigt, dass nicht nur Autoversicherungen gefragt seien, sondern auch Hausrat- und Lebensversicherungen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-22</field><field name="title">Vielleicht gefunden: Millionen aus der Reemtsma-Entfuehrung </field>
<field name="text">Die verschwundenen Millionen aus der Reemtsma-Entfuehrung sind moeglicherweise in der belgischen Stadt Raren auf dem Friedhof versteckt. Ein entsprechender anonymer Telefonanruf ging bei einer belgischen Zeitung ein. Wie das Blatt berichtet, hatte ein Mann mit oertlichem Akzent gestern Abend am Telefon gesagt, die Beute befinde sich in ganz bestimmten Graebern. Die Behoerden naehmen die Angelegenheit sehr ernst, hiess es. Versuche, den Anrufer ausfindig zu machen, blieben jedoch bisher erfolglos.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-22</field><field name="title">Baumann vor der Sperre </field>
<field name="text">Der unter Dopingverdacht stehende Langstreckenlaeufer Dieter Baumann darf vorerst weiterhin nicht an Wettkaempfen teilnehmen. Der deutsche Leichtathletikverband beantragte eine zweijaehrige Sperre fuer den Olympiasieger. Das Verbandspraesidium sieht den dringenden Verdacht, dass Baumann verbotene Medikamente genommen hat. Der Sportler beteuert seine Unschuld und bleibt dabei, dass Unbekannte die Medikamente in seine Zahnpasta gespritzt haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-22</field><field name="title">Kiefer im Achtelfinale der Australian Open </field>
<field name="text">Nicola Kiefer hat in drei Saetzen den Marokkaner Karem Alani besiegt und steht im Achtelfinale der Australian Open in Melbourne.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-22</field><field name="title">Schmitt gewinnt Weltcupspringen in Sapporo </field>
<field name="text">Doppelweltmeister Martin Schmitt hat das Weltcupspringen im japanischen Sapporo souveraen vor dem Finnen Ahonen gewonnen.  </field></doc></add>