<add><doc><field name="date">1998-09-28</field><field name="title">Vorlaeufiges amtliches Endergebnis der Bundestagswahl </field>
<field name="text">Die SPD ist als klarer Sieger aus der Bundestagswahl hervorgegangen und wird mit dem niedersaechsischen Ministerpraesidenten Schroeder den neuen Kanzler stellen. Wie der Bundeswahlleiter heute frueh bei der Bekanntgabe des vorlaeufigen amtlichen Endergebnisses mitteilte, kamen die Sozialdemokraten auf 40,9% der Stimmen. Zweitstaerkste Fraktion wurde die Union mit 35,1% der Stimmen. Die Buendnis-Gruenen erhielten 6,7%, die FDP erreichte 6,2%. Die PDS ist mit 5,1% ebenfalls im Parlament vertreten. Die Wahlbeteiligung lag bei 82,3%.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-28</field><field name="title">SPD will bald in Koalitionsverhandlungen mit den Gruenen eintreten </field>
<field name="text">Die SPD will nach den Worten des kuenftigen Kanzlers Schroeder schon am Freitag mit den Gruenen ueber eine Regierungskoalition verhandeln. Er sehe dabei keine unueberbrueckbaren Schwierigkeiten, sagte Schroeder einen Tag nach seinem ueberragenden Wahlsieg. Die Gespraeche sollen am Freitag beginnen. Just Stollmann soll als Minister dazugehoeren. Soviel verriet der designierte Kanzler heute schonmal, und bei der Frage nach dem Finanzminister in Bonn blickte Gerhard Schroeder vielsagend in Richtung SPD-Parteichef Oskar Lafontaine. Ansonsten soll erst zum Ende der Koalitionsverhandlungen mit den Gruenen darueber gesprochen werden, wer in der neuen Regierung welchen Posten bekommt. Schroeder bedauerte, dass die Union Koalitionsgespraeche mit seiner Partei fruehzeitig abgelehnt habe. Dadurch seien die Optionen fuer die Sozialdemokraten weniger geworden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-28</field><field name="title">Schroeder gegen Erhoehung der Mineraloelsteuer </field>
<field name="text">Der kuenftige Bundeskanzler Schroeder sieht nur wenig Moeglichkeiten fuer die von den Buendnis-Gruenen geforderte Erhoehung der Mineraloelsteuer. Im ZDF sagte Schroeder, er habe sich nicht umsonst als "Auto-Mann" definiert. Zwar sei eine Oekologisierung des Steuersystems vernuenftig, doch duerfe es keine nationalen Alleingaenge auf europaeischer Ebene geben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-28</field><field name="title">Gute Chancen fuer Schaeuble auf CDU-Parteivorsitz </field>
<field name="text">Beim Wahlverlierer Union sind die Nachfolger teilweise klar. Der scheidende Parteichef Helmut Kohl machte heute keinen Hehl daraus, dass er sich Fraktionschef Wolfgang Schaeuble auch auf dem Partei-Chefsessel wuenscht. Die CDU will nach ihrem Wahldesaster kommende Woche Vorschlaege fuer eine neue Fuehrungsmannschaft vorlegen. Nach Kohls Ruecktrittsankuendigung hat Unionsfraktionschef Schaeuble beste Chancen, auch den Parteivorsitz zu uebernehmen. Im CDU-Vorstand wurde aber auch eine Doppelspitze aus Schaeuble und Noch-Verteidigungsminister Ruehe diskutiert. Kohl uebernahm erneut die Verantwortung fuer die Niederlage.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-28</field><field name="title">Waigel will CSU-Vorsitz an Stoiber abgeben </field>
<field name="text">In Muenchen erklaerte auch CSU-Chef Waigel seinen Ruecktritt. Bayerns Ministerpraesident Stoiber ist nach eigenen Worten von der Ruecktrittsankuendigung ueberrascht worden. Im Bayerischen Rundfunk sagte Stoiber am Abend, Waigels Entscheidung verdiene Anerkennung und Respekt. Der CSU-Chef habe keinen Grund gehabt, sein Amt zur Verfuegung zu stellen. In der Partei sei niemand darauf vorbereitet gewesen. Stoiber machte keine Angaben, ob er im naechsten Jahr als Nachfolger Waigels fuer den Parteivorsitz kandidieren will. Die CSU-Fraktion im bayerischen Landtag hatte Stoiber zuvor einstimmig fuer eine zweite Amtszeit als Ministerpraesident nominiert. Bei der Wahl am 13. September hatte die CSU ihre absolute Mehrheit auf 52,9% ausbauen koennen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-28</field><field name="title">Reaktionen aus dem Ausland auf SPD-Wahlsieg </field>
<field name="text">Auslaendische Regierungschefs haben dem kuenftigen Bundeskanzler Schroeder zum Wahlsieg gratuliert. Der britische Premier Blair sagte, dass nun in den wichtigsten EU-Laendern Regierungen an der Macht sind, die dieselbe Perspektive haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-28</field><field name="title">Schroeder reist noch diese Woche zu Gespraechen nach Paris </field>
<field name="text">Schroeder wird schon am kommenden Mittwoch zu einem Gespraech mit franzoesischen Spitzenpolitikern nach Paris reisen. Dort wird er, nach Angaben einer Sprecherin, zunaechst mit Staatspraesident Chirac zusammenkommen. Anschliessend ist ein Gespraech mit Frankreichs Premierminister Jospin geplant.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-28</field><field name="title">Vorlaeufiges amtliches Endergebnis der Wahl in Mecklenburg-Vorpommern </field>
<field name="text">Auch bei der Landtagswahl in Mecklenburg-Vorpommern ist die SPD staerkste Partei geworden. Nach dem vorlaeufigen amtlichen Endergebnis erreichten die Sozialdemokraten 34,3%, das sind 4,8% mehr als vor 4 Jahren. Die CDU verlor 7,5% und kam auf 30,2%. Die PDS, die vor 4 Jahren 22,7% errungen hatte, legte weiter zu, und zwar auf 24,4%. Die anderen Parteien scheiterten an der 5%-Huerde. Die Sitzverteilung im Schweriner Landtag sieht demzufolge so aus: SPD 72 Mandate CDU 24 Mandate PDS 20 Mandate SPD-Spitzenkandidat Ringstorff kuendigte Gespraeche mit PDS und CDU ueber eine Koalition an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-28</field><field name="title">SPD in Mecklenburg-Vorpommern beschliesst Gespraeche mit CDU und PDS </field>
<field name="text">In Mecklenburg-Vorpommern hat der Landesvorstand der SPD am Abend einstimmig beschlossen, Sondierungsgespraeche sowohl mit der PDS als auch mit der CDU zu fuehren. Landeschef Ringstorff erklaerte in Schwerin, man werde sich in dieser Woche zunaechst mit den Christdemokraten treffen. Die Entscheidung ueber den kuenftigen Koalitionspartner haenge davon ab, mit wem eine solide Finanzpolitik moeglich sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-28</field><field name="title">DIHT zu Verhandlungen ueber "Buendnis fuer Arbeit" bereit </field>
<field name="text">Der Deutsche Industrie- und Handelstag ist zu Verhandlungen mit der SPD ueber ein Buendnis fuer Arbeit bereit. DIHT-Praesident Stihl sagte, die Verhandungen wuerden aber schwierig werden, wenn die SPD Reformen der bisherigen Regierung zuruecknehmen wolle.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-28</field><field name="title">56,4% in Schleswig-Holstein gegen Rechtschreibreform </field>
<field name="text">In Schleswig-Holstein werden die Schueler kuenftig wieder nach den alten REchtschreibregeln unterrichtet. Bei einem Volksentscheid sprachen sich 56,4% der Waehler gegen die Umsetzung der Schreibreform aus. Das gab der Landeswahlleiter in Kiel bekannt. Schleswig-Holstein ist damit das einzige Bundesland, in dem nicht mehr nach den neuen Regeln unterrichtet wird. Kultusministerin Boerg bedauerte das Ergebnis. Regierungschefin Simonis kuendigte an, sie werde zwar mit ihren Kollegen aus den Laendern sprechen, doch sie erwarte kaum, dass die anderen Ministerpraesidenten die Rechtschreibreform zuruecknehmen wuerden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-28</field><field name="title">Lewinsky-Report kommt nicht in deutscher Fassung in den Handel </field>
<field name="text">Die schon oeffentlich angekuendigte deutsche Fassung des Star-Reports zur Lewinsky-Affaire kommt nun doch nicht in den Handel. Obwohl fuer das Buch bereits 9000 Bestellungen vorlagen, wurden der Druck und saemtliche Werbemassnahmen gestoppt, teilte der Muenchner Verlag mit. Das Unternehmen begruendete den Stop mit der zugespitzten Berichterstattung nach der Veroeffentlichung von Praesident Clintons Vernehmung durch die Grand Jury.  </field></doc></add>