<add><doc><field name="date">1998-03-25</field><field name="title">Kohl zu Gespraechen in Moskau eingetroffen </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl ist in Moskau zum Dreiergipfel mit Russlands Praesident Jelzin und Staatspraesident Chirac zusammengetroffen. Auf dem Flughafen wurde Kohl von Ministerpraesident Kirijenko empfangen. Die drei Politiker wollen morgen ueber die wirtschaftliche und politische Annaeherung Russlands an die Europaeische Union beraten. Im Mittelpunkt der Gespraeche stehen dem Vernehmen nach die Lage in der serbischen Provinz Kosovo und die Situation im Irak. AUsserdem will Jelzin seine juengste Regierungsbildung erlaeutern. Vor der Zusammenkunft hat Jelzin bereits mit Chirac und Kohl telefonisch beraten. Inhalte der Unterredung wurden nicht bekannt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-25</field><field name="title">EWU startet voraussichtlich mit 11 EU-Mitgliedsstaaten </field>
<field name="text">Die Europaeische Waehrungsunion kann nach einer Empfehlung der EU-Kommission zu Beginn des kommenden Jahres mit elf Laendern starten. Dazu gehoert die Bundesrepublik Deutschland, Frankreich, Belgien, Italien, die Niederlande, Luxemburg, Oesterreich, Irland, Portugal, Spanien und Finnland, teilte die Kommission in Bruessel mit. Das Europaeische Waehrungsinstitut aeusserte sich zurueckhaltender. Dessen Praesident Deusenberg (sp?) erklaerte bei der Vorlage seines Konvergenzberichtes, in den meisten Laendern seien noch Korrekturen erforderlich. Besonders die Euro-Reife Italiens und Belgiens werde bezweifelt. Auch von Deutschland verlangt das Institut weitere Konsolidierungsschritte. Von den 15 EU-Staaten ist nur Griechenland nicht fuer die Waehrungsunion qualifiziert. Grossbritannien, Daenemark und Schweden wollen den Euro erst spaeter einfuehren. In Bonn begruessten Bundesregierung und SPD-Opposition beide Empfehlungen. Der bayerische Ministerpraesident Stoiber sagte allerdings mit Blick auf die unterschiedliche Bewertung beider Berichte, es gebe noch offene Fragen. Nun sei entscheidend, wie der Besorgnis des Waehrungsinstitutes Rechnung getragen werde. Im Mai wollen die Staats- und Regierungschefs der EU endgueltig ueber die kuenftigen Mitglieder der Wirtschafts- und Waehrungsunion entscheiden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-25</field><field name="title">Buendnis 90/Die Gruenen wollen Sonderparteikonferenz einberufen </field>
<field name="text">Buendnis 90/Die Gruenen wollen angesichts ihres umstrittenen Wahl programms kurzfristig eine Sonderparteikonferenz fuer Anfang Juni einberufen. Bei diesem Treffen des Laenderrates werde die Partei ihre Ziele in einem Kurzprogramm erlaeutern, sagte Fraktionssprecherin Mueller vor Journalisten in Bonn. Am Beispiel des Benzinpreises von 5 DM  habe sich gezeigt, dass den Buergern die Vorstellungen der Gruenen besser verstaendlich gemacht werden muessten. Zuvor hatte sie ihre Partei im Deutschlandfunk zur Geschlossenheit bei der Abstimmung zur NATO-Osterweiterung aufgerufen. Eine gemeinsame Enthaltung sei dazu der beste Weg.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-25</field><field name="title">Rexrodt trifft mit Tarifpartnern zusammen </field>
<field name="text">Bundeswirtschaftsminister Rexrodt ist am Abend in Bonn zu einem Spitzengespraech mit den Tarifpartnern zusammengekommen, um ueber Schritte gegen die Arbeitslosigkeit zu beraten. Ziel der Unterredung ist es, die Leitlinie des EU-Beschaeftigunsgipfels vom November 1997 umzusetzen. Die Mitgliedsstaaten der Europaeischen Union hatten sich dort zu nationalen Massnahmen fuer Langzeitarbeitslose und fuer erwerbslose Jugendliche verpflichtet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-25</field><field name="title">Vermittlungsausschuss setzt Arbeitsgruppe ein </field>
<field name="text">Der Vermittlungsausschuss von Bundestag und Bundesrat hat eine Arbeitsgruppe zum neuen Hochschulrahmengesetz eingesetzt. In Bonn sagte Bundesbildungsminister Ruettgers, das Gremium solle ueber einen zeitlich befristeten Verzicht auf Studiengebuehren verhandeln. Der CDU-Politiker ist gegen ein generelles Verbot dieser Gebuehren. Der SPD-dominierte Bundesrat hatte sich zuvor dafuer ausgesprochen, ein bundesweites Verbot in das Gesetz aufzunehmen. Ueber das Ergebnis der Gespraeche will der Vermittlungsausschuss am Donnerstag kommender Woche beraten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-25</field><field name="title">Buchmesse eroeffnet </field>
<field name="text">In Leipzig ist am Abend die Buchmesse eroeffnet worden. Bis zum Sonntag praesentieren sich mehr als 1800 Verlage aus 34 Laendern. Damit verzeichnet die Buchmesse in diesem Jahr eine Rekordbeteiligung. Laenderschwerpunkt ist Rumaenien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-25</field><field name="title">Karlsruher SC verabschiedet Trainer </field>
<field name="text">Der abstiegsbedrohte Fussball-Bundesligist Karlsruher SC hat sich nach 12 Jahren von Trainer Wenfried Schaefer (sp?) getrennt. Wie Korrespondenten aus Karlsruhe berichten, soll Joerg Berger die Nachfolge antreten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-25</field><field name="title">Das Wetter </field>
<field name="text">Kommende Nacht gering bewoelkt oder klar, nochmals verbreitet Frost zwischen 2- und -9 Grad. Morgen erst sonnig oder locker bewoelkt, spaeter im Nordwesten staerker bewoelkt, und am Nachmittag von der Nordsee aufkommender Regen. Hoechsttemperaturen 10 - 13 Grad.  </field></doc></add>