<add><doc><field name="date">1999-03-20</field><field name="title">Anhebung der Mehrwertsteuer </field>
<field name="text">Die Bundesregierung schliesst eine hoehere Mehrwertsteuer offenbar nicht mehr aus. Ein Sprecher des Finanzministeriums wies zwar einen Spiegel-Bericht zurueck, die Anhebung der Mehrwertsteuer sei bereits beschlossene Sache. Der Sprecher liess aber offen, ob im Rahmen des naechsten Steuerpakets die Mehrwertsteuer angehoben wird. Bis zur Sommerpause werde die Bundesregierung fuer Familien und Unternehmen neue Steuererleichterungen vorlegen. Wie diese Mindereinnahmen ausgeglichen wuerden, sei noch nicht endgueltig entschieden. Die FDP fordert eine klare Aussage der Bundesregierung zum Thema Mehrwertsteuererhoehung. FDP-Generalsekretaer Westerwelle forderte in Erfurt, dass es in dieser Legislaturperiode nicht zu einer Erhoehung der Mehrwertsteuer kommen soll.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-20</field><field name="title">Tarifabschluesse </field>
<field name="text">Die Verhandlungen im Versicherungsgewerbe und in der Stahlindustrie sind vergangene Nacht zu einem Abschluss gekommen. In beiden Branchen einigten sich Arbeitgeber und Gewerkschaften auf neue Vertraege. Die Stahlwerker bekommen 3,3% mehr, bei den Versicherungen gibt es eine Aufstockung um 3,2%. Im Versicherungsgewerbe einigten sich beide Seiten nach mehreren Warnstreiks und zaehen Verhandlungen in der vierten Runde nun auf einen Tarifvertrag, der zwoelf Monate gelten soll. 3,2% mehr Gehalt ab dem 1. April und fuer das erste Quartal 1999 gibt es eine einmalige Zahlung von 350 DM. Ausserdem wurde nach Angaben der Gewerkschaften ein neues Rentenmodell vereinbart. Mit 57 Jahren koennen die Beschaeftigten in Altersteilzeit gehen, mit 60 aus dem Berufsleben ausscheiden und mit 63 schliesslich vorzeitig in Rente gehen. Die Rentenabschlaege aufgrund des vorzeitigen Ruhestands werden durch Zahlungen der Arbeitgeber abgefedert. Profitieren sollen die Auszubildenden, denen dann mehr feste Arbeitsplaetze angeboten werden koennen. Ausserdem steigen auch ihre Verguetungen. 30 DM mehr im ersten Lehrjahr, 40 DM mehr im zweiten und 45 DM mehr im dritten Jahr. Auch fuer die rund 85.000 Beschaeftigten in der westdeutschen Eisen- und Stahlindustrie wurde gestern abend ein Tarifabschluss erzielt. Sie erhalten fuer Maerz, April und Mai zunaechst einmalige Zahlungen von insgesamt 500 DM. Ab dem 1. Juni bekommen sie dann 3,3% mehr Lohn und Gehalt. Dieser Tarifvertrag gilt 15 Monate.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-20</field><field name="title">Bundesregierung warnt Serbien </field>
<field name="text">Die Bundesregierung hat Serbien vor einer unnachgiebigen Haltung im Kosovokonflikt gewarnt. Bundesverteidigungsminister Scharping sagte, die NATO spreche keine leeren Drohungen aus. Die Bundeswehr lasse sich allerdings nicht in einen Bodenkrieg verwickeln, sagte Scharping der Bild am Sonntag. Scharping hat inzwischen zusaetzlichen Flugabwehrschutz fuer die deutschen Truppen in Mazedonien angeordnet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-20</field><field name="title">Kassenaerzte fordern Korrekturen der Gesundheitsreform </field>
<field name="text">In Koeln ueberreichte die Bundesvereinigung der Kassenaerzte KBV Bundesgesundheitsministerin Fischer eine entsprechende Resolution. Darauf hatten mehr als 260.000 Aerzte und Patienten unterschrieben. Die Mediziner kritisieren vor allem die von Bonn vorgesehenen Ausgabenbudgets, die sie fuer unethisch und verfassungsrechtlich bedenklich halten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-20</field><field name="title">Kurdisches Neujahrsfest </field>
<field name="text">Das kurdische Neujahrsfest ist in mehreren deutschen Staedten ohne Zwischenfaelle friedlich angelaufen. In Baden-Wuerttemberg verhielten sich die Kurden nach Polizeiangaben aeusserst ruhig. Zahlreiche Veranstaltungen wurden schon im Vorfeld verboten. Am Abend ist in Ulm die Hauptkundgebung im Suedwesten mit einem Fackelumzug geplant.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-20</field><field name="title">Deutscher Autor erobert Spitze der US-Bestsellerliste </field>
<field name="text">"Der Vorleser" des Berliner Autoren Bernhard Schlink stand in der Sonntagsausgabe der Book Review und der New York Times auf Platz eins der Taschenbuecher. Das ist das erste mal, dass dies ein deutscher Schriftsteller geschafft hat. Die Auflage des Werks "Der Vorleser" war nach oben geschnellt als die Talkmasterin Oprah Winfrey Ende Februar den Roman zum Buch des Monats erkoren hatte.  </field></doc></add>