<add><doc><field name="date">1996-11-08</field><field name="title">Bundesrat stoppt Gesetze </field>
<field name="text">Im Bundesrat hat die Mehrheit der SPD-regierten Laender einige bereits vom Bundestag gebilligte Gesetze gestoppt. Darunter auch das gestern verabschiedete Jahressteuergesetz 1997. Hauptstreitpunkt dabei: die von der Koalition geplante Abschaffung der Vermoegenssteuer. Nun wollen die Laender moeglichst schnell Verhandlungen mit der Bundesregierung aufnehmen, um den Vermittlungsausschuss anrufen zu koennen. Die SPD-regierten Laender setzen weiterhin darauf, die Vermoegenssteuer zu erhalten. Mit ihrer Mehrheit brachte der Bundesrat jetzt einen Gesetzentwurf auf den Weg, der sie verfassungsgemaess gestalten soll. Nach dem Willen der Bundesregierung dagegen muss diese Steuer Anfang des naechsten Jahres wegfallen. Hamburgs erster Buergermeister Voscherau hatte deshalb Verhandlungen angeboten. In der Aussprache rechnete er vor, dass den Laendern jaehrliche Einnahmen in Hoehe von mehr als 9 Milliarden DM entgingen. In der kommenden Woche wird sich der Bundesrat in einer Sondersitzung schon wieder mit der Vermoegenssteuer befassen. Die SPD-Laender werden mit ihrer Mehrheit dann den Vermittlungsausschuss anrufen.  Ebenfalls stoppte der Bundesrat das Gesetz zur Kuerzung von Bezuegen erkrankter Beamter, dieses bereits zum dritten Mal. Nun kann der Bundestag noch ein letztes Mal den Vermittlungsausschuss anfrufen. Fuer den Fall des endgueltigen Scheiterns wird im Bonner Innenministerium schon an einer Kompensationsloesung gearbeitet. Die 300.000 Bundesbeamten sollen danach kuenftig laenger arbeiten oder weniger Urlaub erhalten. Zurueckgewiesen hat der Bundesrat schliesslich auch den Entwurf des Naturschutzgesetzes, fuer den Umweltministerin Merkel verantwortlich ist. Es sei derart naturschutzunfreundlich, so die niedersaechsische Umweltministerin Griefahn, dass es nur in seiner Gesamtheit abgelehnt werden kann.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-08</field><field name="title">Bundestag beschliesst Reform des Stasi-Unterlagengesetzes </field>
<field name="text">Der Bundestag hat heute mit den Stimmen von Union, SPD und FDP eine Reform des Stasi-Unterlagengesetzes beschlossen. Kuenftig darf die Gauck-Behoerde bei Personenueberpruefungen nur noch ueber solche Taetigkeiten fuer den Staatssicherheitsdienst der DDR Auskunft geben, die nach dem 1. Januar 1976 ausgeuebt wurden. Ausserdem fallen sogenannte geringfuegige Stasi-Aktivitaeten unter den Tisch. Ausgenommen hiervon sind Sicherheitsueberpruefungen und Bewerbungen fuer besonders herausgehobene Positionen. Des weiteren verabschiedeten die Parlamentarier gegen das Votum der Oppositionsparteien neue Regelungen fuer die Auseinandersetzungen um Vermoegen in der ostdeutschen Landwirtschaft. Demnach erhalten Mitglieder der frueheren staatlichen Genossenschaften erweiterte Moeglichkeiten, um ihre Ansprueche gegen die Nachfolgeunternehmen geltend zu machen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-08</field><field name="title">Metalltarifgespraeche in Baden-Wuerttemberg gescheitert </field>
<field name="text">Die gestrigen Metalltarifgespraeche in Baden-Wuerttemberg sind gescheitert, die Fronten sind verhaertet. Die IG Metall hat unter der Androhung von Streiks erklaert, dass sie an der Lohnfortzahlung im Krankheitsfall festhalten will. Ein Schiedsverfahren soll in Baden-Wuerttemberg ueber die Lohnfortzahlung entscheiden. Fall die Schiedsstelle die Gueltigkeit des Tarifvertrages bestaetigen sollte, waere in Baden-Wuerttemberg die 100-prozentige Lohnfortzahlung bis Ende 1998 gesichert, denn so lange laeuft der Manteltarifvertrag. Anders sieht die Situation in Bayern aus. Hier ist der Manteltarifvertrag bereits gekuendigt. Ab Februar naechsten Jahres koennte daher fuer die Lohnfortzahlung gestreikt werden. Aber auch in anderen Gebieten der Republik koennte wieder erhebliche Unruhe in die Betriebe kommen. IG Metall-Vize Walter Riester hat gestern bereits gesagt, wenn die Unternehmer die Verhandlungen scheitern lassen, dann sollte kein Betriebsrat in der Republik kuenftig noch Ueberstunden genehmigen. Riester betrachtet dies als eine Art Vorbereitungsaktion fuer einen Streik in Bayern. Noch aber gibt es eine, wenn auch geringe Moeglichkeit, eine weitere Eskalation des Streits um die Lohnfortzahlung zu verhindern. Am 19. November sind in Nordrhein-Westfalen Verhandlungen geplant. Allerdings werden ihnen nach dem Scheitern der Karlsruher Verhandlungen keine grossen Chancen eingeraeumt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-08</field><field name="title">Keine deutsche Teilnahme an Friedenstruppe fuer Zaire </field>
<field name="text">Eine Woche nach der Flucht der letzten internationalen Helfer hat sich die Lage der Fluechtlinge im Osten Zaires dramatisch verschlechtert. Hunderttausende von Menschen sind von jeder Hilfe abgeschnitten, viele von ihnen sind bereits verdurstet oder verhungert. Ungeachtet der dramatischen Situation haben sich die Europaer heute weiter auf Diskussionen und Hilfsappelle beschraenkt. Fuer den Fall, dass doch noch eine internationale Schutztruppe nach Zaire entsandt werden sollte, schloss Bundesaussenminister Kinkel eine Teilnahme deutscher Soldaten an einer solchen Truppe aus. Die Bundesregierung steht einer militaerischen Intervention in der zentralafrikanischen Krisenregion nach wie vor skeptisch gegenueber. Der Einsatz von Bundeswehreinheiten jedenfalls kommt fuer sich nicht in Frage. "Wir wollen alle unsere Moeglichkeiten, die wir haben, bilateral, im Rahmen der Europaer, im Zusammenwirken mit den Vereinten Nationen nutzen, einsetzen. Aber meine Antwort auf die praezise Frage, ob deutsche Soldaten bei einer solchen gemischten Truppe in der Region dabei sein wuerden, lautet: ich sehe eine solche Beteiligung deutscher Soldaten nicht." Soweit Klaus Kinkel.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-08</field><field name="title">Kohl plaediert fuer weltoffenes Europa </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl hat fuer ein weltoffenes Europa plaediert. Die inneren Grenzen wuerden nicht abgebaut, um sie nach aussen um so hoeher zu errichten, sagte Kohl heute im nordspanischen Oviedo. Dort nahm er den Prinz von Asturien-Preis in der Sparte internationale Zusammenarbeit entgegen. Der spanische Thronfolger Prinz Felipe wuerdigte in seiner Laudatio den Beitrag des Bundeskanzlers zur Einigung Europas.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-08</field><field name="title">Seehofer: Gesundheitswesen benoetigt mehr Geld </field>
<field name="text">In das deutsche Gesundheitswesen muss nach Ansicht von Bundesgesundheitsminister Seehofer mehr Geld fliessen, um Engpaesse bei der medizinischen Versorgung zu verhindern. Dabei erscheine eine hoehere Selbstbeteiligung der Patienten derzeit als der einzig gangbare Weg, sagte Seehofer heute in Koeln bei der Herbstversammlung des Aerzteverbandes Marburger Bund.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-08</field><field name="title">Ehemaliger MAD-Chef in Untersuchungshaft </field>
<field name="text">Der ehemalige Flottenadmiral und Chef des militaerischen Abschirmdienstes Schmaeling befindet sich in Untersuchungshaft. Das bestaetigte am Abend die Koelner Polizei. Schmaeling, der bereits gestern Abend festgenommen wurde, wird nach Angaben der Staatsanwaltschaft vorgeworfen, in den betruegerischen Bankrott einer Firma verwickelt zu sein, an der er beteiligt gewesen sein soll.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-08</field><field name="title">Weiterer Stellenabbau bei der DASA befuerchtet </field>
<field name="text">Beim Luft- und Raumfahrtunternehmen DASA befuerchten die Betriebsraete aufgrund der Kuerzungen im Verteidigungshaushalt einen weiteren Stellenabbau. Der Vorsitzende des Konzernbetriebsrates, Hilbring, sagte am Abend in Ulm, DASA sei abhaengig von Auftraegen der Bundesregierung. Sollte es zu Verschiebungen bei Grossprojekten wie Eurofighter, NATO-Hubschrauber oder dem Aufklaerungssatelliten kommen, drohe der Verlust von bis zu 3.000 Arbeitsplaetzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-08</field><field name="title">Ehemaliger Vorstandsvorsitzender der VW-AG gestorben </field>
<field name="text">Der fruehere Vorstandsvorsitzende der Volkswagen AG, Schmuecker, ist tot. Nach Angaben des Unternehmens starb der Manager bereits am Mittwoch im Alter von 75 Jahren. Schmuecker stand von 1975 bis 1981 an der Spitze des Automobilkonzerns.  </field></doc></add>