<add><doc><field name="date">1999-09-09</field><field name="title">Klimmt neuer Bau- und Verkehrsminister </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder hat den abgewaehlten saarlaendischen Ministerpraesideten Klimmt zum neuen Bau- und Verkehrsminister berufen. Klimmt wird Nachfolger von Franz Muentefering, der auf den Posten des SPD-Generalsekretaers wechselt. Schroeder begruendete seine Entscheidung mit der politischen Qualifikation und der persoenlichen Integritaet Klimmts. Dieser versprach, sich an die Kabinettesdisziplin zu halten und Regierungsbeschluesse mitzutragen. Seine Kritik an der geplanten Kappung des Rentenanstiegs erhielt Klimmt allerdings aufrecht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-09</field><field name="title">Schlagabtausch im Bundestag </field>
<field name="text">Im Bundestag ist es bei der ersten Lesung der Steuer- und Spargesetze der Bundesregierung zu einem heftigen Schlagabtausch gekommen. Bundesfinanzminister Eichel verteidigte die Vorlagen der Regierung gegen den Vorwurf der sozialen Ungerechtigkeit. Seine Worten zufolge entlastet die Koalition Geringverdiener, Familien mit Kindern und mittlere Unternehmen. Die Opposition hielt der Regierung eine verfehlte Steuerpolitik vor. Ihrer Ansicht nach ist es nicht gelungen, die Konjunktur zu beleben und den Arbeitsmarkt zu entlasten. Der Steuerexperte der CDU, Maerz, bot gleichzeitig die Mitwirkung seiner Partei an der Sanierung der Staatsfinanzen an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-09</field><field name="title">Stoiber unter Beschuss </field>
<field name="text">In der Affaire um die Millionenverluste der halbstaatlichen Wohnungsbaugesellschaft LWS sind weitere Vorwuerfe gegen Bayerns Ministerpraesident Stoiber laut geworden. Der stellvertretende Vorsitzende der SPD-Landtagsfraktion, Maget, warf Stoiber vor, das Parlament belogen zu haben. Stoiber habe staerker in die Geschaeftspolitik der LWS eingegriffen, als bisher zugegeben. Die Opposition stuetzt sich dabei auf die Aussage des entlassenen Justizministers Sauter, der Aufsichtsratschef der LWS war. In einer Sondersitzung des Landtags sagte Sauter, er habe Stoiber 1995 ueber die finanziellen Probleme informiert und die Einstellung eines Kriesenmanagers verlangt. Der Regierungschef wies die Darstellung zurueck und lehnte jede Verantwortung fuer das Finanzdebakel der LWS ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-09</field><field name="title">Koalitionsverhandlungen in Brandenburg </field>
<field name="text">Die brandenburgische SPD setzt am Montag ihre Gespraeche mit der PDS ueber die Bildung einer gemeinsamen brandenburgischen Regierung fort. Am Abend hatten die Sozialdemokraten ihre Gespraeche mit der CDU abgeschlossen. Beide Seiten hielten anschliessend eine Regierungskoalition fuer denkbar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-09</field><field name="title">Schlag gegen Schutzgeldmafia </field>
<field name="text">Der Polizei ist ein Schlag gegen die Schutzgeldmafia gelungen. Wie die "mitteldeutsche Zeitung" unter Berufung auf die Staatsanwaltschaft berichtet, wurde Haftbefehl gegen einen Mazedonier erlassen. Ihm wird vorgeworfen, von mehreren Restaurants und Bars Schutzgeld erpresst zu haben. Der Mann und seine Mittaeter sollen dabei bis zu 25.000 DM gefordert haben. Nach Angaben des Blattes zahlen zahlreiche Lokale und Autohaeuser in Halle Schutzgeld. Der Markt sei genau aufgeteilt.  </field></doc></add>