<add><doc><field name="date">1997-10-06</field><field name="title">Sven Koerppen gesteht Beteiligung an Entfuehrung Fischmanns </field>
<field name="text">Frankfurt am Main. Im Fischmann-Prozess hat der Angeklagte Sven Koerppen seine Beteiligung an der Entfuehrung zugegeben. Vor dem Landgericht Frankfurt am Main gestand der 27jaehrige, gemeinsam mit seinem Vater, Jakob Fischmann (sp?) verschleppt zu haben. Von der anschliessenden Ermordung des Unternehmers habe er jedoch nichts gewusst, betonte er. Sven Koerppen und sein Vater Rainer sind wegen erpresserischen Menschenraubes angeklagt. Rainer Koerppen muss sich zudem wegen Mordes, sein Sohn wegen Beihilfe dazu verantworten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-06</field><field name="title">Arbeitslosenquote ging im September leicht zurueck </field>
<field name="text">Die Arbeitslosenquote in Deutschland ist im September leicht zurueckgegangen. Wie mehrere Nachrichtenagenturen schon vor der offiziellen Bekanntgabe des Arbeitsmarktberichts fuer September erfahren haben, sank die Quote von 11,4 Prozent im August auf jetzt 11,2 Prozent. Demnach waren gut 4,3 Mio. Menschen arbeitslos gemeldet. Nach Einschaetzung von Experten wird die Bundesregierung durch die anhaltende Massenarbeitslosigkeit in diesem Jahr mindestens fuenf Mrd. Mark mehr ausgeben muessen als dies im Nachtragshaushalt fuer das laufende Jahr vorgesehen ist. Nach Informationen des Handelsblattes rechnet die Bundesregierung inzwischen mit einem Jahresdurchschnitt von 4,45 Mio. Arbeitslosen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-06</field><field name="title">Immer noch 50.000 Jugendliche ohne Lehrstelle </field>
<field name="text">Vier Wochen nach Beginn des neuen Ausbildungsjahres haben immer noch fast 50.000 Jugendliche keine Lehrstelle. Einer der Deutschen Presseagentur vorliegenden, neuen Statistik der Bundesanstalt fuer Arbeit zufolge stehen dem nur noch 25.000 offene Stellen gegenueber. Der Deutsche Gewerkschaftsbund warnte Bundesregierung und Wirtschaft davor, die Lage auf dem Lehrstellenmarkt schoenzureden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-06</field><field name="title">DGB-Chef Schulte sieht derzeit keine Chancen fuer ein Buendnis fuer Arbeit </field>
<field name="text">Der Vorsitzende des Deutschen Gewerkschaftsbundes, Schulte, sieht derzeit keine Chancen fuer ein neues Buendnis fuer Arbeit. Dies sei prinzipiell zwar erstrebenswert, allerdings sehe er jetzt keine Moeglichkeiten mit der Bundesregierung darueber zu sprechen, sagte Schulte heute frueh im Deutschlandfunk. Von den Unternehmern forderte er ein schnelles Signal fuer mehr Arbeitsplaetze. Trotz der Politik der Lohnzurueckhaltung habe es bis auf wenige Ausnahmen keine Beschaeftigungszuwaechse gegeben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-06</field><field name="title">Erster Kongress der Gewerkschaft IG Bergbau-Chemie-Energie </field>
<field name="text">Der IG Chemie-Vorsitzende Schmoldt sieht die Schwerpunkte kuenftiger Tarifpolitik weiterhin in der Beschaeftigungs- und Einkommenssicherung. Dies duerfe aber nicht zur Umverteilung durch die Hintertuer missbraucht werden, sagte Schmoldt auf dem ersten Kongress der neugegruendeten IG Bergbau-Chemie-Energie in Hannover. Zuvor hatte bereits IG Bau-Chef Wiesehuegel auf dem Gewerkschaftstag in Hamburg die Sicherung von Arbeitsplaetzen als wichtigstes Ziel bezeichnet. Wie Schmoldt distanzierte er sich damit von Forderungen nach hoeheren Lohnabschluessen, die unter anderem IG Metall-Chef Zwickel erhoben hatte. SPD-Chef Lafontaine hatte Verstaendnis fuer Zwickel geaeussert. Lohnzurueckhaltung duerfe kein Dauerzustand werden, meinte er in Hannover. Koalitionspolitiker reagierten darauf mit Unverstaendnis. In Bonn warf CDU-Generalsekretaer Hintze Lafontaine eine Strategie des sozialen Unfriedens vor. FDP-Chef Gerhardt sprach vom deutlichsten Zeichen fehlenden wirtschaftlichen Sachverstands bei der SPD seit zehn Jahren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-06</field><field name="title">Hintze: Steuerschlupfloecher nicht ohne Senkung der Steuersaetze stopfen </field>
<field name="text">Steuerschlupfloecher koennen nach Ansicht der Regierungsparteien CDU und FDP nicht ohne eine Senkung der Steuersaetze gestopft werden. CDU-Generalsekretaer Hintze erklaerte nach einer Sitzung seines Parteipraesidiums, beide Punkte gehoerten in einer Grossen Steuerreform zusammen. Der Vorsitzende der Liberalen Gerhardt sagte, ein Streichen von Steuerverguenstigungen sei ohne eine Absenkung des Tarifs fuer seine Partei nicht denkbar. Ansonsten sei die Massnahme lediglich eine reine Steuererhoehung. Der bayerische Finanzminister Huber, CSU, hatte zuvor einen Vorstoss des neuen SPD-Finanzkoordinators Eichel begruesst, wonach zunaechst lediglich Steuerschlupfloecher geschlossen werden sollten. Huber kuendigte ein gemeinsames Vorgehen von Bund, Sozialdemokraten und der bayerischen Landesregierung noch in dieser Woche an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-06</field><field name="title">Anstehender CDU-Parteitag in Leipzig </field>
<field name="text">Die CDU wird sich auf ihrem anstehenden Parteitag in Leipzig nicht offiziell mit der erneuten Kanzlerkandidatur von Parteichef Kohl befassen. Eine foermliche Abstimmung hierueber sei nicht vorgesehen, sagte der Generalsekretaer der Partei Hintze in Bonn. Er sei davon ueberzeugt, dass Kohl von allen Christdemokraten unterstuetzt werde. Die Forderung des Junge Union-Chefs Escher, dass Kohl nach der Bundestagswahl im kommenden Jahr sein Amt als CDU-Vorsitzender abgeben solle, nannte Hintze unsinnig und unsolidarisch.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-06</field><field name="title">"Oeger-Tours" holt festsitzende Touristen aus Tuerkei zurueck </field>
<field name="text">Das Reiseunternehmen "Oeger-Tours" (sp?) hat seit Samstag mehr als 500 deutsche Urlauber aus der Tuerkei zurueckgeholt, die nach der Pleite des Frankfurter Reiseveranstalters "Sonnenexpress" dort festgesessen hatten. Die uebrigen Touristen, die noch auf ihre Heimreise warten, sollen in den naechsten Tagen von den Flughaefen in Antalia und Dalaman zurueckgeflogen werden. Ein Sprecher der "Oeger-Tours" teilte mit, die schon bei "Sonnenexpress" gebuchten, aber noch nicht angetretenen Tuerkeireisen koennten nun bei "Oeger" eingeloest werden. Nach Angaben der Firma "Sonnenexpress" hatte deren tuerkische Muttergesellschaft in Istanbul am Samstag ihre Zahlungsunfaehigkeit erklaert, und ihre Taetigkeit mit sofortiger Wirkung eingestellt.  </field></doc></add>