<add><doc><field name="date">1998-12-14</field><field name="title">Gespraeche ueber Atomausstieg beginnen im Januar </field>
<field name="text">Im Januar beginnnen die Verhandlungen zwischen Bundesregierung und Stromwirtschaft ueber einen Ausstieg aus der Atomenergie. Kanzler Schroeder kuendigte dies nach einem ersten Sondierungsgespraech mit Spitzenvertretern der Strombranche in Bonn an. Vorrangig wird es bei diesen Gespraechen um einen geordneten Ausstieg aus der Atomkraft gehen, sagte Bundeskanzler Schroeder. Dazu gehoere die Festlegung von Restlaufzeiten fuer die 19 deutschen Reaktoren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-14</field><field name="title">Lafontaine will sich nicht auf feste Zahlen festlegen </field>
<field name="text">Nach Aussagen von Finanzminister Lafontaine kann sich die Bundesregierung nicht auf ein festes Ziel fuer den Abbau der Arbeitslosigkeit festlegen. Nach einer Praesidiumssitzung in Bonn sagte der SPD-Vorsitzende, es sei wegen der wirtschaftlichen Unwaegbarkeiten nicht moeglich, konkrete Zahlen zu nennen. In einem ZDF-Interview habe er den Fehler gemacht, die vom Fragesteller ins Spiel gebrachte Zahl von 3 Millionen Erwerbslosen bis Ende des Jahres 2002 nicht sofort zurueckzuweisen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-14</field><field name="title">Muentefering relativiert Aussagen zu Fuehrerschein-Altersgrenze </field>
<field name="text">Die Aussagen von Verkehrsminister Muentefering zur Einfuehrung einer Altershoechstgrenze beim Fuehrerschein hat dieser heute abgeschwaecht. In einem Zeitungsinterview hatte Muentefering zuvor gesagt, er koenne sich eine Altersgrenze vorstellen, so wie auch junge Leute erst ab einem bestimmten Alter ein Auto fahren sollten. "Ich habe deutlich gemacht, dass wie bei den Juengeren auch die Aelteren sich immer noch fragen muessen: Sind sie fuer den Strassenverkehr fit? Das ist individuell von Mensch zu Mensch unterschiedlich, aber jeder muss auch wissen, dass er die Verantwortung hat. Und wenn man aelter wird, muss man auch dafuer sorgen, dass das Sehvermoegen, die Fitness fuer das Auto gegeben ist. Das ist im Interesse aller Verkehrsbeteiligten. So gilt das auch fuer die Aelteren." Die Bundesarbeitsgemeinschaft der Senioren reagierte empoert und bezeichnete den Vorschlag als unsinnig. Aeltere Menschen wuerden wie unmuendige Kinder behandelt, waehrend die meisten Unfaelle von juengeren Menschen verursacht wuerden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-14</field><field name="title">Aerztekammerpraesident entschuldigt sich fuer ironische Aeusserungen </field>
<field name="text">Der Praesidente der Bundesaerztekammer, Filmar (sp?), hat sich fuer seine umstrittenen Aeusserungen zum zum Gesundheitsgesetz der rot-gruenen Koalition entschuldigt. Mit seiner Kritik habe er wachruetteln wollen, es sei aber nicht seine Absicht gewesen, Patienten zu verunsichern. Seine Aussage, dass Patienten wegen der Begrenzung der Arzthonorare frueher sterben koennten, sei ironisch gewesen. Dennoch hatte sie einen Sturm der Entruestung ausgeloest.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-14</field><field name="title">Tarifverhandlungen in der Metallindustrie vertagt </field>
<field name="text">Ohne Annaeherung wurde die erste Runde der Tarifverhandlungen fuer die Metallindustrie in Bayern, Baden-Wuerttemberg, Hessen, Rheinland-Pfalz und dem Saarland auf Januar vertagt. Wie bei den Gespraechen in Nordrhein-Westfalen letzte Woche legten die Arbeitgeber kein Angebot vor. Der von ihnen angestrebte Abschluss sieht eine prozentuale Erhoehung sowie einen Einmalbetrag vor, der sich nach der Ertragslage der Unternehmen richtet. Die IG Metall verlangt Einkommensverbesserungen von 6,5%. Fuer die rund 470.000 Bankbeschaeftigten gingen die Verhandlungen ebenfalls ergebnislos zu Ende.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-14</field><field name="title">Streit zwischen Bubis und Walser beigelegt </field>
<field name="text">Ignaz Bubis, der Vorsitzende des Zentralrates der Juden in Deutschland, der dem Schriftsteller Martin Walser "geistige Brandstiftung" vorgeworfen hat, hat diesen Vorwurf heute zurueckgenommen. Er kritisiere aber weiterhin, Walser habe sich in seiner Friedenspreisrede missverstaendlich ausgedrueckt. Dies sagte Bubis nach einem Gespraech mit dem Schriftsteller in Frankfurt am Main. Nach der Entgegennahme des Friedenspreises des deutschen Buchhandels vor 2 Monaten hatte Walser vor anderem vor einer Instrumentalisierung des Erinnerns an den Holocaust gewarnt. Auschwitz duerfe keine Moralkeule sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-14</field><field name="title">Schlosser wegen Kindesmissbrauchs verurteilt </field>
<field name="text">Ein 33 Jahre alter Schlosser wurde heute vom Landgericht Stuttgart wegen sexuellen Missbrauchs von Kindern zu 7 Jahren und 3 Monaten Haft verurteilt. Der Mann hatte gestanden, sich an insgesamt 12 Jungen im Alter zwischen 10 und 16 Jahren vergangen zu haben. Dieses Verfahren steht im Zusammenhang mit einer im Fruehjahr aufgedeckten Serie von Kindesmissbrauch.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-14</field><field name="title">Fussball: Bayern ist Herbstmeister </field>
<field name="text">Bayern ist Herbstmeister der Fussball-Bundesliga. Im Spitzenspiel siegten die Bayern 2:0 gegen Leverkusen.  </field></doc></add>