<add><doc><field name="date">1999-07-07</field><field name="title">EU-Botschafter verurteilen schnellen Wechsel Bangemanns zu Telefonica </field>
<field name="text">Die Botschafter der Europaeischen Union haben das Verhalten des beurlaubten EU-Komissars Bangemann verurteilt. Sie warfen ihm vor, mit seinem Wechsel zum spanischen Telefonica-Konzern moralisch verwerflich gehandelt zu haben. Nach einer ersten juristischen Pruefung werden einer Klage gegen den FDP-Politiker vor dem Europaeischen Gerichtshofs aber nur geringe Chancen eingeraeumt. Die EU-Botschafter wollen morgen ihre Beratungen fortsetzen. Bangemann wird vorgeworfen, kuenftig in einem Bereich taetig zu werden, den er bis vor kurzem zu beaufsichtigen hatte. Sollte es zu einer Klage kommen, zielt sie darauf ab, ihm die EU-Pensionen abzuerkennen. Die Bundesregierung wuerde sich nach Worten von Regierungssprecher Heye einem Gang zum Europaeischen Gerichtshof anschliessen. FDP-Chef Gerhardt sagte, es gebe niemanden in seiner Partei, der fuer das Verhalten Bangemanns Verstaendnis habe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-07</field><field name="title">Gewinne aus Kapitallebensversicherungen doch erst ab Jahresende besteuert </field>
<field name="text">Gewinnertraege aus Kapitallebensversicherungen werden nun offenbar doch erst ab Ende des Jahres besteuert. Im Bundesfinanzministerium hiess es, der urspruenglich festgelegte rueckwirkende Stichtag fuer Neuvertraege, der 22. Juni, sei vom Tisch. Als neues Datum sei jetzt des Tag der Verkuendung des Steuergesetzes vorgesehen. Dies duerfte gegen Ablauf des Jahres der Fall sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-07</field><field name="title">Schroeder begruendet mit Wirtschaft Initiative "Deutschland 21" </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder will gemeinsam mit der Wirtschaft die Informationstechnologie in Deutschland foerdern. Schroeder und die Chefs von 70 Unternehmen riefen dazu die Initiative "Deutschland 21" ins Leben. Ziel ist es unter anderem, den Zugang zum Internet zu erleichtern und auch schon Kinder und Jugendliche mit dem Computer vertraut zu machen. Der Kanzler wies darauf hin, dass im Bereich der Informationstechnologie 80.000 Fachkraefte fehlen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-07</field><field name="title">Frachtmaschine der Lufthansa in Nepal abgestuerzt </field>
<field name="text">Eine Frachtmaschine der Lufthansa ist kurz nach dem Start von der nepalesischen Hauptstadt Katmandu abgestuerzt. An Bord der Boeing 727 haetten sich 5 Besatzungsmitglieder, 4 Inder und 1 Amerikaner befunden, teilte die Lufthansa in Frankfurt/Main mit. Nach Angaben der Polizei in Nepal ist ihr Schicksal unklar. Rettungsmannschaften seien zur Absturzstelle an einem Berg unterwegs. Das Flugzeug gehoerte einer Tochtergesellschaft der Lufthansa, die von Indien aus operiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-07</field><field name="title">US Air Base Frankfurt/Main wird nach Rheinland-Pfalz verlegt </field>
<field name="text">Deutsche und Amerikanische Stellen haben sich endgueltig ueber die Verlagerung der US Air Base in Frankfurt/Main nach Rheinland-Pfalz geeinigt. Der rheinland-pfaelzische Ministerpraesident Beck sprach von einem grossen Verhandlungserfolg. Wegen der bevorstehenden Raeumung des Frankfurter Flughafens durch die Amerikaner sollen die Stuetzpunkte Ramstein in der Pfalz und Spangdalen in der Eiffel ausgebaut werden. Beck bezifferte das Investitionsvolumen auf rund 600 Mio. DM.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-07</field><field name="title">Bundesregierung vertagt Atomausstiegsgespraeche in den September </field>
<field name="text">Die Bundesregierung sieht offenbar keine Moeglichkeit fuer eine raschen Beilegung ihres Streits ueber den Ausstieg aus der Atomenergie. Ein fuer den Abend geplantes Spitzengespraech der Koalition von SPD und Buendnisgruenen wurde kurzfristig abgesagt. Regierungssprecher Heye erlaeuterte in Bonn, bis zum 30. September solle nun eine Arbeitsgruppe auf Staatssekretaerebene die Frage nach einem entschaedigungsfreien Ausstieg klaeren. Federfuehrend werde das Umweltministerium sein. Minister Trittin und Wirtschaftsressortchef Mueller hatten den Streit ueber einen Zeitplan des Ausstiegs aus der Kernenergie oeffentlich ausgetragen. Trittin beharrt nun darauf, dass bereits bis zur naechsten Bundestagswahl im Jahr 2002 Atomkraftwerke vom Netz gehen muessen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-07</field><field name="title">Deutschland beteiligt sich an internationaler Polizeitruppe im Kosovo </field>
<field name="text">Deutschland will sich mit 210 Beamten an der internationalen Polizeitruppe im Kosovo beteiligen. Dies teilte Regierungssprecher Heye nach einer Kabinettssitzung in Bonn mit. Die Einheiten sollen die Rueckkehr der Vertriebenen sichern und beim Aufbau einer eigenen Polizei in der Provinz helfen. Zusaetzlich sollen 60 deutsche Ermittler und Gerichtsmediziner im Kosovo die Aufklaerung von Kriegsverbrechen unterstuetzen.  </field></doc></add>