<add><doc><field name="date">1998-07-17</field><field name="title">Zwischenfaelle in den Atomkraftwerken Kruemmel und Brunsbuettel </field>
<field name="text">In den Atomkraftwerken Kruemmel und Brunsbuettel kam es zu Zwischenfaellen. In Kruemmel loeste sich an einem Steuerstab im Reaktordruckbehaelter eine Sicherheitsmutter. Mit den Steuerstaeben wird der Reaktor geregelt und notfalls abgeschaltet. Der Zwischenfall wurde vom zustaendigen Energieministerium als sicherheitstechnisch hoch bedeutsam eingestuft. Es habe noch in keinem deutschen Atomkraftwerk einen Defekt an den Steuerstaeben gegeben. Das Atomkraftwerk Kruemmel ist seit 4 Wochen wegen Revisionsarbeiten abgeschaltet. In Brunsbuettel kam es am nachmittag zu einer Schnellabschaltung. Grund war nach Angaben der Betreiberfirma ein Bedienungsfehler. Schnellabschaltungen werden automatisch eingeleitet, wenn die Gefahr besteht, dass die Atomanlage ausser Kontrolle geraet. Es ist noch unklar, wann der Reaktor wieder angefahren wird.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-17</field><field name="title">Ludewig wehrt sich gegen Berichte ueber Preiserhoehung bei der Bahn </field>
<field name="text">Die Deutsche Bahn AG plant nach Angaben von Vorstandschef Ludewig keine Preiserhoehungen. Eine Anhebung der Bahntarife sei nicht vorgesehen, sagte Ludewig am Abend im ZDF. Es gebe auch keine Plaene fuer einen solchen Schritt. Die Diskussion der letzten Tage sei durch ein internes Diskussionspapier ausgeloest worden. Gestern war bekanntgeworden, dass die Bahn zusaetzlich zu den Einschnitten im im Fernverkehr eine Preisreform plant. Um die Zuege besser auszulasten, sollten die Tarife bei schwacher Nachfrage gesenkt und in Spitzenzeiten erhoeht werdern, erlaeuterte ein Sprecher in Frankfurt am Main. Einzelheiten muesse man noch mit den Landesregierungen eroertern. Weiter hiess es, von der Streichung seien bundesweit 109 Zugverbindun  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-17</field><field name="title">Tarifgespraeche zwischen Deutscher Bahn und Gewerkschaften </field>
<field name="text">Vertreter der Deutschen Bahn und der Gewerkschaften kamen heute in Frankfurt am Main zusammen. Bei den Tarifgespraechen geht es um die Fortsetzung des Beschaeftigungsbuendnisses. Die Gewerkschaften verlangen insbesondere einen Verzicht auf betriebsbedingte Kuendigungen betroffen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-17</field><field name="title">Ermittlungen zum Kinderpornoring fuehren nach Niedersachsen </field>
<field name="text">Die Polizei hat bei ihren Ermittlungen zum Kinderpornoring in den Niederlanden moeglicherweise eine Spur nach Niedersachsen entdeckt. Im Landkreis Nordheim wird gegen zwei Maenner ermittelt, auf deren Computern Hunderte Pornos mit Kindern entdeckt wurden. Ihre Computer und Dutzende Disketten wurden beschlagnahmt. Ueberprueft wird jetzt, ob die Fotos vom Kinderpornoring in den Niederlanden stammen. Bekannte der beiden Verdaechtigen hatten die Polizei alarmiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-17</field><field name="title">Verfassungsbeschwerden gegen Gemeindeumsiedlung abgelehnt </field>
<field name="text">Das brandenburgische Landesverfassungsgericht hat alle noch anstehenden Verfassungsbeschwerden gegen die geplante Umsiedlung der Gemeinde Hornow in der Niederlausitz abgelehnt. Nach Ansicht der Potsdamer Richter verstoesst die Abbaggerung des Ortes zur Braunkohlegewinnung nicht gegen die Landesverfassung. Eine Normenkontrollklage der PDS-Landtagsfraktion hatte das Gericht bereits vor einem Monat mit der gleichen Begruendung zurueckgewiesen. Die Gemeinde Hornow wird nun am 27. September aufgeloest. Ihre 350 Einwohner muessen umsiedeln.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-17</field><field name="title">Streit um Wahlplakate zur bayerischen Landtagswahl </field>
<field name="text">In Bayern gibt es einen Streit um Plakate zur Landtagswahl. Ausloeser ist ein Slogan der Buendnis-Gruenen. Sie plakatierten in Anspielung auf die Auslaenderpolitik des bayerischen Innenministers "Beckstein wuerde auch Jesus abschieben". Daraufhin empfahl ein Sprecher der Dioezese Augsburg, Gegenplakate aufzuhaengen. Vorgeschlagen wurde der Slogan "Gruene wuerden auch Jesus abtreiben". Der CSU-Politiker Beckstein sagte, es werde keine Gegenplakate geben. Mit dem Vorschlag des Kirchenvertreters habe er nichts zu tun.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-17</field><field name="title">Radsport: Zabel Fuenfter in der 6. Etappe der Tour de France </field>
<field name="text">Bei der Tour de France wurde Erik Zabel Fuenfter in der 6. Etappe, darf sein gruenes Trikot als Punktbester aber behalten. Jan Ullrich kann morgen beim Zeitfahren aufruecken. Sein Rueckstand auf den fuehrenden O'Grady betraegt 1 Minute 24 Sekunden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-17</field><field name="title">Formel 1: Schumacher bleibt bis 2002 bei Ferrari </field>
<field name="text">Michael Schumacher bleibt bei Ferrari. Er hat einen Vertrag unterschrieben, der bis zum Jahr 2002 gilt. Nach Presseberichten verdient Schumacher bei Ferrari ueber 50 Millionen DM im Jahr.  </field></doc></add>