<add><doc><field name="date">1997-11-07</field><field name="title">Kanther fuer Einsatz von Zivildienstleistenden bei der Polizei </field>
<field name="text">Bundesinnenminister Kanther hat sich fuer den Einsatz von Zivildienstleistenden bei der Polizei ausgesprochen. So koennten die Beamten von zeitraubenden Routinearbeiten entlastet werden und sich wieder verstaerkt der Verbrechensbekaempfung widmen, sagte Kanther.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-07</field><field name="title">SPD sieht Chancen, die Rentenbeitragserhoehung zu verhindern </field>
<field name="text">Die Sozialdemokraten sehen Chancen dafuer, die Erhoehung des Rentenbeitrags auf 21% doch noch zu verhindern. Das Kabinett in Bonn hatte die Anhebung gestern beschlossen, aber betont, bis zur endgueltigen Entscheidung des Bundesrats solle ein Ausweg gefunden werden. SPD-Chef Lafontaine erklaerte nun, das Angebot seiner Partei sei, mit einer Erhoehung von Mineraloel- und Mehrwertsteuer die Beitraege zu Renten- und Arbeitslosenversicherung um je einen Prozentpunkt zu verringern. Dies schlug der niedersaechsische Ministerpraesident Schroeder heute im Bundesrat vor.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-07</field><field name="title">Roestel fordert Machtwechsel in Bonn </field>
<field name="text">Die Bundesvorstandssprecherin der Gruenen, Roestel, hat einen Machtwechsel in Bonn verlangt. Die Bundesregierung mit ihrem Aderlass fuer die Patienten, den unsicheren Renten und der staendigen Steuern- und Abgabenerhoehung sei zum Standortrisiko geworden. Bei der Bundestagswahl genuegt nach ihren Angaben nicht nur der Kanzlerwechsel von Kohl zum SPD-Vorsitzenden Lafontaine oder dem niedersaechsischen Ministerpraesidenten Schroeder. Kompromisse bei einem Regierungsprogramm sollten erst nach einem Wahlerfolg ausgehandelt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-07</field><field name="title">Verteidigungsministerium bestaetigt "Monitor"-Bericht teilweise </field>
<field name="text">Das Bundesverteidigungsministerium hat einen Bericht des WDR-Magazins "Monitor" zum Hintergrund der Flugzeugkollision einer deutschen Topolev und einer amerikanischen Maschine zum Teil bestaetigt. Bei dem Unglueck waren im September alle 24 Insassen ums Leben gekommen. Die Hardthoehe raeumte nun ein, die Angaben unter anderem zur Flughoehe, stammten von einer privaten Firma. Allerdings seien sie, anders als von Monitor behauptet, von der Besatzung kontrolliert worden. Eine falsche Flughoehe gilt als wahrscheinlicher Grund des Zusammenstosses.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-07</field><field name="title">Solana aeussert sich in Berlin ueber Bosnien-Friedensmission </field>
<field name="text">NATO-Generalsekretaer Solana hat die Erwartung geaeussert, dass die internationale Friedensmission in Bosnien von allen Beteiligten ueber Juni 1998 hinaus fortgesetzt wird. Auf einem Kolloquium der Konrad-Adenauer-Stiftung in Berlin sagte Solana weiter, er gehe davon aus, dass alle Kriegsverbrecher in Bosnien vor Gericht gestellt wuerden. Die NATO habe nach dem Friedensabkommen von Dayton jedoch keinen Einfluss auf die Festnahme von Verdaechtigen. Der Generalsekretaer hatte zuvor mit Berlins Regieruendem Buergermeister Diepgen gesprochen. Dabei betonte dieser, Berlin werde konsequent die Rueckfuehrung der Buergerkriegsfluechtlinge fortsetzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-07</field><field name="title">Frueherer DDR-Grenzsoldat erhaelt Bewaehrungsstrafe </field>
<field name="text">Ein frueherer DDR-Grenzsoldat ist zu 16 Monaten Haft auf Bewaehrung verurteilt worden. Das Berliner Landgericht sah es als erwiesen an, dass der Angeklagte im September 1969 einen fluechtenden 21jaehrigen getoetet hat. Er habe ohne Vorwarnung mit Dauerfeuer geschossen und dabei den Tod des Opfers in Kauf genommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-07</field><field name="title">7 deutsche Touristen in Suedarfrika verunglueckt </field>
<field name="text">7 deutsche Touristen sind bei einem Busunfall in der suedafrikanischen Stadt Grahamstown ums Leben gekommen. Das hat die Deutsche Presseagentur gemeldet und beruft sich dabei auf einen Bericht des Suedafrikanischen Rundfunks. 15 weitere Personen sind verletzt ins Krankenhaus gebracht worden. Die Gruppe ist in einem Kleinbus unterwegs gewesen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-07</field><field name="title">Fussball-Europapokal: Stuttgart im Viertelfinale </field>
<field name="text">Trotz einer 2:4 Niederlage gegen den belgischen Verein Germinal Ekeren hat der VFB Stuttgart das Viertelfinale des Europapokals der Pokalsieger erreicht, denn bereits das Hinspiel hatten die Schwaben mit 4:0 gewonnen.  </field></doc></add>