<add><doc><field name="date">1999-09-23</field><field name="title">Fuenf deutsche Soldaten im Kosovo durch Landmine verletzt </field>
<field name="text">Bei Explosionen in Kosovo ist ein tuerkischer Soldat getoetet worden. Fuenf Bundeswehrsoldaten und zwei weitere tuerkische Soldaten wurden verletzt. Beide Zwichenfaelle ereigneten sich im deutschn KFOR-Sektor. Bei einer Routinepatroullie entlang der Grenze zwischen Jugoslawien und Albanien muessen die Soldaten ein offenbar nicht gekennzeichnetes Minengebiet durchquert haben. Als einer der Maenner in dem unwegsamen Gelaende auf eine Landmine trat kam es sofort zu einer Explosion. Wie ein Sprecher erklaerte, erlitten zwei der Bundeswehrsoldaten schwere und drei leichte Verletzungen. In keinem Fall, so wird seitens der KFOR versichert, bestuende fuer die Betroffenen Lebensgefahr. Nach der Minenexplosion seien die Soldaten sofort mit Rettungshubschraubern ins Feldlazarett nach Priszren gebracht worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-23</field><field name="title">Erste Rede Fischers vor UN-Vollversammlung </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Fischer hat seine erste Rede vor der UN-Vollversammlung gehalten. Dabei forderte er die UNO auf, mehr Verantwortung zu uebernehmen und bei Konflikten schneller zu intervenieren. Im gemeinsamen Morgenmagazin von ARD und ZDF erlaeuterte Fischer seine Position noch einmal. "Die Position, vor allem was die Frage des humanitaeren Interventionsrechts betrifft, wird ja von Generalsekretaer Annan geteilt, auch von vielen anderen Rednern. Es ist eine Diskussion, die sich aus den praktischen Erfahrungen ergibt. Vor allem aus den drastischen Erfahrungen, die wir in Teilen Afrikas, in Haiti hatten, aber auch mit den ganz deprimierenden Erfahrungen etwa mit denen des Voelkermordes in Ruanda, im Kosovo und jetzt in Ost-Timor. Und daraus macht sich die Notwendigkeit der Konfliktpraevention, oder wenn es denn zu Konflikten kommt, wenn es zu Massenvertreibungen, Massenmorden kommt, auch der Eingriffsnotwendigkeit der UNO zu einem immer draengenderen Problem. Und das kann nicht an der Gespaltenheit des Sicherheitsrates scheitern. Das ist also ein Thema, das nicht von uns erfunden wurde, sondern vorgefunden wurde, und dazu haben wir unseren Beitrag geleistet."  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-23</field><field name="title">Offenbar kein Kompromiss zur Schwangerenberatung </field>
<field name="text">Die deutschen Bischoefe haben offenbar keinen Kompromiss zur Schwangerenberatung gefunden. Dieses Thema koenne nicht in zwei oder drei Tagen in Ordnung gebracht werden, sagte der Vorsitzende der Bischofskonferenz Lehmann nach der Herbstvollversammlung in Fulda. Die Frage werde die Bischoefe in den kommenden Wochen weiter beschaeftigen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-23</field><field name="title">Stoiber an Airbus-Vekauf an die DDR beteiligt ? </field>
<field name="text">Der bayerische Ministerpraesident Stoiber ist offenbar am fragwuerdigen Airbus-Verkauf an die DDR unter dem ehemaligen Ministerpraesidenten Franz-Josef Strauss beteiligt. Die Sueddeutsche Zeitung berichtet, Stoiber habe das Geschaeft vermittelt. Ein Sprecher der Staatskanzlei bestaetigte den Vorgang, betonte jedoch, Stoiber habe nicht gewusst, dass die Familie Strauss angeblich Provisionen in Millionenhoehe kassiert haben soll.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-23</field><field name="title">Gruene Positionen weichen auf </field>
<field name="text">Die Gruenen geben im Streit um den Atomausstieg offenbar nach. Trittin wolle die geforderte Regelung von 25 Jahren Restlaufzeit lockern, teilte das Umweltministerium mit. Die Betreiber koennten zum Beispiel einen Teil der Reaktoren laenger am Netz lassen wenn der andere Teil entsprechend frueher abgeschaltet werde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-23</field><field name="title">Gesetz zur Scheinselbstaendigkeit soll geaendert werden </field>
<field name="text">Das umstrittene Gesetz zur Scheinselbstaendigkeit soll noch in diesem Jahr geaendert werden. In wenigen Wochen soll ein entsprechender Entwurf vorliegen, teilte die zustaendige Kommission mit.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-23</field><field name="title">Neun Monate Sperre fuer Thomas Ziemer </field>
<field name="text">Der Mittelfeldspieler Thomas Ziemer vom 1. FC Nuernberg ist am Nachmittag wegen Dopings verurteilt worden. Das DFB-Sportgericht verhaengte eine neunmonatige Sperre. Ziemers Anwalt kuenditgte Berufung an.  </field></doc></add>