<add><doc><field name="date">1999-04-06</field><field name="title">Evakuierung von Kosovo-Fluechtlingen laeuft an </field>
<field name="text">Voraussichtlich morgen sollen die ersten Fluechtlinge aus dem Kosovo nach Deutschland gebracht werden. Nach Angaben des Bundesinnenministeriums sollen die ersten Flugzeuge vor allem alte, kranke und hilfsbeduerftige Menschen mitnehmen. Die Fluechtlinge kommen zunaechst nach Bayern und werden von dort aus gemaess dem Asylbewerberschluessel auf die einzelnen Bundeslaender verteilt. Zunaechst ist geplant, 10.000 Fluechtlinge voruebergehend aufzunehmen. Das Innenministerium betonte, vorrangig bleibe aber die Hilfe vor Ort. Bundesaussenminister Fischer sagte, die systematische Vertreibung der Kosovo-Albaner durch die serbische Armee sei von langer Hand vorbereitet worden. Sie laufe intern unter dem Namen "Hufeisen". Die Vertreibungen seien bereits waehrend der Friedensverhandlungen von Rambouillet geplant worden. Nach britischen Angaben sind von den 1,8 Mio. Bewohnern des Kosovo inzwischen 1,1 Mio. auf der Flucht oder vertrieben worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-06</field><field name="title">Gruenen-Sprecherin fordert Waffenstillstand im Kosovo </field>
<field name="text">Die verteidigungspolitische Sprecherin der Gruenen Beer hat einen Waffenstillstand im Kosovo-Konflikt gefordert. Beer sagte, die NATO muesse die politische Initiative zurueckgewinnen und dem jugoslawischen Praesidenten Milosevic durch einen international akzeptierten Vermittler ein an Bedingungen geknuepftes Waffenstillstandsangebot machen. Es duerfe keinen militaerischen Automatismus geben, der mit dem Einsatz von Bodentruppen ende. Dies sei auch Beschlusslage im Bundestag. Der Generalinspekteur der Bundeswehr Kirchbach bekraeftigte im ZDF-Morgenmagazin, dass die Entsendung von NATO-Bodentruppen in das Kosovo nur nach Abschluss eines Friedensabkommens in Frage komme. Solche Truppen dienten ausschliesslich der Absicherung eines Abkommens und dem Schutz rueckkehrender Fluechtlinge.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-06</field><field name="title">Anschlag auf Landesgeschaeftsstelle der GAL </field>
<field name="text">Unbekannte haben einen Anschlag auf die Landesgeschaeftsstelle der Hamburger Gruen-Alternativen Liste veruebt. Nach Mitteilung des Vorstandes wurde in das Gebaeude eingebrochen und das Treppenhaus mit der Parole "Gruene Kriegstreiber" beschmiert. An der Tuer habe man Bilder von Aussenminister Fischer und US-Praesident Clinton gefunden, auf die sechs Schuesse abgegeben worden seien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-06</field><field name="title">Bundeswehr intensiviert Hilfsfluege in den Balkan </field>
<field name="text">Die Bundeswehr will die Zahl ihrer Hilfsfluege in den Balkan weiter erhoehen. Wie das Bundesverteidiungsministerium mitteilte, sollen heute 15 Flugzeuge Hilfsgueter fuer die Fluechtlinge nach Mazedonien bringen. Sie werden mehr als 130 Tonnen Lebensmittel, Medikamente und Zelte nach Skopje bringen. Waehrend der Ostertage hatte die Bundeswehr mit insgesamt 18 Flugzeugen Hilfsgueter nach Mazedonien und vor allem nach Albanien gebracht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-06</field><field name="title">Beratungen der Balkan-Kontaktgruppe </field>
<field name="text">Die sogenannte Balkan-Kontaktgruppe beraet morgen in Bruessel ueber die Lage im Kosovo-Konflikt. Das kuendigte Bundesaussenminister Fischer in Bonn an. Zur Kontaktgruppe gehoeren neben Deutschland Russland, die USA, Grossbritannien, Frankreich und Italien. Fischer betonte, Russland muesse weiter in die diplomatischen Bemuehungen zur Loesung des Kosovo-Konflikts einbezogen bleiben und eine aktive Rolle im Friedensprozess spielen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-06</field><field name="title">Zahl der AIDS-Neuerkrankungen nimmt ab </field>
<field name="text">Die Zahl der AIDS-Neuerkrankungen in Deutschland nimmt nach Angaben des Robert-Koch-Instituts ab. Waehrend 1997 noch ueber 1.400 neue Faelle von AIDS gemeldet wurden, waren es im vergangenen Jahr nur 922. Den Grund fuer die sinkende Zahl sieht das Robert-Koch-Institut im Einsatz von Kombinationspraeparaten, die nach einer Infektion mit dem Immunschwaeche-Virus die Ausbreitung der Viren im Koerper hemmen. Seit Anfang der 80er Jahre sind in Deutschland insgesamt 18.000 Menschen an AIDS erkrankt, zwei Drittel von ihnen sind gestorben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-06</field><field name="title">Staatsanwalt fordert sieben Monate Haft fuer Rechtsextremisten Roeder </field>
<field name="text">Die Staatsanwaltschaft fordert sieben Monate Haft ohne Bewaehrung fuer den 70jaehrigen Rechtsextremisten Manfred Roeder. Roeder hatte in einem Fernsehbeitrag im Jahr 1997 die damaligen Mitglieder der Bundesregierung als "Vaterlandsverraeter" beschimpft und ihnen den Tod gewuenscht. Die Verteidigung plaediert auf Freispruch, da Roeders Aeusserung nach Abschluss des Interviews gefallen sei. Das Urteil wird fuer Montag erwartet.  </field></doc></add>