<add><doc><field name="date">1999-10-18</field><field name="title">Schroeder fuer weniger Buerokratie bei Umsetzung des 630-DM-Gesetzes </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder hat Veraenderungen an der Neuregelung der 630-DM-Jobs erneut ausgeschlossen. Er sei jedoch zu Gespraechen ueber einen Abbau der Buerokratie bei der Umsetzung des Gesetzes bereit, sagte Schroeder auf der Jahrestagung der Bundesverbands deutscher Zeitungsverleger in Berlin. Der Kanzler raeumte ein, dass bei der Novelle ueber die Scheinselbstaendigkeit die Massnahmen der Regierung zu weit gegangen seien. Bei der geplanten Aenderung sollten Existenzgruender eine gewisse Zeit von der Sozialversicherungspflicht befreit werden. Dies gelte auch fuer Aeltere, die bereits Ansprueche erworben haetten. Der Vizepraesident der Zeitungsverleger, Heinen, kritisierte die Gesetze als arbeitsplatzvernichtend und kontraproduktiv.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-18</field><field name="title">SPD haelt an Vermoegensabgabe fest </field>
<field name="text">Die SPD-Spitze haelt an ihren Plaenen ueber eine Vermoegensabgabe fest. Der designierte Generalsekretaer Muentefering sagte nach einer Praesidiumssitzung in Berlin, er sehe keinen Anlass, von dem Vorhaben abzuweichen. Grosse Vermoegen sollten ihren Beitrag zur Modernisierung des Staates und zur Konsolidierung der oeffentlichen Haushalte leisten. Kritik an den Plaenen kam von Sachens Ministerpraesident Biedenkopf. Mit eienr Vermoegensabgabe entstehe der Eindruck, dass Wohlhabende unwillkommen seien, sagte der CDU-Politiker in einem Zeitungsinterview.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-18</field><field name="title">Biedenkopf kompromissbereit im Streit um Sparmassnahmen </field>
<field name="text">Sachsens Ministerpraesident Bietenkopf hat im Streit um das Sparpaket der Bundesregierung Kompromissbereitschaft signalisiert. Gegen die von der Regierung fuer 2 Jahre geplante Anpassung der Rente an die Inflationsrate will der CDU-Politiker im Bundesrat keinen Widerstand leisten. In einem Zeitungsinterview sagte Biedenkopf, es sei klar, dass der Staat weniger Geld ausgeben und weniger Schulden machen muesse.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-18</field><field name="title">Gruene wollen auch CDU an Rentendebatte beteiligen </field>
<field name="text">Die Gruenen wollen die Union an der Debatte ueber die kuenftige Rentenpolitik beteiligen. Vorstandssprecherin Radcke sagte, Es sei notwendig, fuer eine Rentenreform auch moeglichst breite Mehrheiten in der Gesellschaft zu haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-18</field><field name="title">Expertenkommission fordert umfassende Reform der EU </field>
<field name="text">Eine von der EU beauftragte Expertenkommission zur Reform der Gemeinschaft hat schnelle und umfassende Schritte angemahnt. Die Beschluesse fuer die anstehende Erweiterung der EU sollten bis Ende des Jahres 2000 gefasst werden, sagte der ehemalige belgische Ministerpraesident De Hane bei der Vorstellung des Berichts in Bruessel. Der Beitritt der osteuropaeischen Laender duerfe sich nicht wegen innerer Probleme der Union verzoegern. Neben De Hane haben Altbundespraesident Von Weizsaecker und der ehemalige britische Handelsminister Simon das Reformpaket erarbeitet.  Es soll der EU-Kommission als Grundlage fuer ihre Debatten ueber eine Umstrukturierung dienen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-18</field><field name="title">Forum Ost will sich mehr fuer die Wuensche der Ostdeutschen einsetzen </field>
<field name="text">Das Forum Ost der SPD will sich kuenftig kritischer mit der Politik der Bundesregierung auseinandersetzen. Das kuendigte der Vorsitzende des Gremiums, Brandenburgs Ministerpraesident Stolpe, in der Maerkischen Oderzeitung an. Das Forum habe bislang die Forderungen der ostdeutschen Bevoelkerung zu wenig artikuliert. Die Menschen trauten der SPD in Ostdeutschland nicht mehr zu, dass sie ihre Wuensche beruecksichtige. Das Forum werde deshalb staerker Fragen wie die Angleichung der Gehaelter zwischen Ost und West thematisieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-18</field><field name="title">Brand in Lagerhale in Rheinfelden </field>
<field name="text">Ein Brand in einer Lagerhalle fuer Aluminiumabfall hat in der vergangenen Nacht in Rheinfelden einen Schaden von mehreren Millionen DM verursacht. Verletzt wurde niemand. Luftmessungen ergaben, dass keine schaedlichen Substanzen freigesetzt wurden. Die Feuerwehr forderte die Anwohner auf, wegen der starken Rauchentwicklung Fenster und Tueren zeitweise geschlossen zu halten. Nach Angaben der Polizei fing moeglicherweise eine ueberhitzte Maschine Feuer und loeste den Brand in der 120x35 Meter grossen Halle aus. Sie brannte voellig nieder.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-18</field><field name="title">Am Freitag Verhandlung ueber Disqualifikation Schumachers und Erwines </field>
<field name="text">Am Freitag wird der Ferrari-Einspruch gegen die Disqualifikation von Malaysia verhandelt. Dann will die FIA entscheiden, ob der Ausschluss von Michael Schumacher und Eddy Erwine bestehen bleibt. Fuer den Fall der Bestaetigung waere der Finne Micha Haekkinnen vorzeitig Formel-1-Weltmeister. Die Rennleitung hatte gestern den Doppelsieg der beiden Ferrari-Piloten aberkannt, weil der Windschutz der Autos zu lang war.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-18</field><field name="title">Lojewski erhaelt Hans-Joachim-Friedrichs-Preis </field>
<field name="text">Der Moderator des heutejournals, von Lojewski, ist in Koeln mit dem Hans-Joachim-Friedrichs-Preis fuer Fernsehjournalismus ausgezeichnet worden. Die Jurie lobte insbesondere die bildhafte erzaehlende Sprache, mit der Lojewski die Ereignisse des Tages vermittle. Der zum 2. Mal verliehene Foerderpreis ging an die ARD-Korrespondentin in Paris, Hassel.  </field></doc></add>