<add><doc><field name="date">1999-02-24</field><field name="title">Debatte ueber Sozial-, Justiz- und Innenpolitik im Bundestag </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder hat die Sozialpolitik der Regierung gegen die Kritik dr Opposition verteidigt. Dem Kabinett sei es gelungen, in kurzer Zeit die soziale Schieflage in Deutschland zu verteidigen, sagte Schroeder in der Sozialdebatte des Bundestages in Bonn. Zugleich kuendigte er weitere Steuerentlastungen fuer Familien an. Der bayerische Ministerpraesident Stoiber sprach hingegen von einem unklaren Kurs der Oppositionsparteien. FDP-Chef Gerhard kritisierte die Ruecknahme von Reformen bei den sozialen Sicherungssystemen. Thema im Parlament war auch die Europapolitik. Bundeskanzler Schroeder betonte, das Kabinette beweise unter voellig neuen Bedingungen in der Aussenpolitik Kontinuitaet. Aussenminister Fischer warf dem bayerischen Ministerpraesident Stoiber vor, im Zusammenhang mit der Agenda 2000 ueberzogene Forderungen zu stellen. Der CSU-Chef kritisierte dagegen, die bei der Reform der EU geplante Strukturpolitik werde zu massiver Arbeitslosigkeit fuehren. Beraten wurde im Plenum ausserdem ueber den Haushalt von Justizminister Daeubler-Gmelin, zur Stunde debattieren die Abgeordneten ueber den Etat von Innenminister Schily.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-24</field><field name="title">Erneutes Lawinenunglueck im Paznauental/ Rettungsarbeiten dauern an </field>
<field name="text">Nach dem Lawinenunglueck im oesterreichischen Skiort Galtuer dauern die Bergungsarbeiten trotz schlechter Witterung weiter an. Unterstuetzt von Lawinenhunden versuchen Rettungskraefte und Soldaten, die Verschuetteten aufzuspueren. Fuer die knapp 30 Vermissten besteht aber kaum noch Hoffnung. Bislang wurden 16 Menschen tot geborgen. Nach Angaben des Ausswaertigen Amtes in Bonn kamen mindestens acht Deutsche Urlauber ums Leben. 17 Personen konnten zum Teil schwerverletzt gerettet werden. Sie wurden ebenso wie 400 Touristen mit Hubschraubern ausgeflogen. Am Nachmittag musste die Luftbruecke wegen neuer Schneefaelle unterbrochen werden. Zwischen Galtuer und Ischgl, im Ort Mathon, ging vor wenigen Stunden eine weitere Lawine nieder. 6 Menschen werden in den Schneemassen vermisst. 3 Personen konnten gerettet werden, wie ein Heeressprecher bestaetigte. Galtuer ist ebenso wie Ischgl von der Aussenwelt abgeschnitten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-24</field><field name="title">OeTV weitet Warnstreiks vor Tarifrunde aus </field>
<field name="text">Zwei Tage vor der naechsten Tarifrunde fuer den oeffentlichen Dienst haben die Gewerkschaften ihre Warnstreiks ausgeweitet. Nach Angaben der OeTV legten bundesweit etwa 20'000 Beschaeftigte zweitweilig die Arbeit nieder. Betroffen war vor allem der Oeffentliche Personennahverkehr. Mit ihren Aktionen wollen die Gewerkschaften die Arbeitgeber bewegen, ein Angebot vorzulegen. Es soll sich nach den Vorstellungen von OeTV und DAG am Tarifabschluss fuer die Metallindustrie orientieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-24</field><field name="title">Erste Tarifrunde im westdeutsche Baugewebe ergebnislos verlaufen </field>
<field name="text">Die erste Tarifrunde fuer die etwa 800'000 Beschaeftigten im westdeutschen Baugewerbe ist am Abend ergebnislos zuendegegangen. Ein Gewerkschaftssprecher sagte in Mainz, das naechste Treffen solle Ende Maerz oder Anfang April stattfinden. Die IG Bau hatte zunaechst auf eine konkrete Lohnforderung verzichtet. Stattdessen wolle sie den Einstieg in eine tarifliche Zusatzrente sowie hoehere Mindestloehne durchsetzen, sagte Gewerkschaftsfuehrer Wiesehuegel. Der Verhandlungsfuehrer der Arbeitgeber, Bauer, warnte vor zusaetzlichen Belastungen fuer die Baubranche.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-24</field><field name="title">Kurdische und tuerkische Haeftlinge im Hungerstreik </field>
<field name="text">In Berlin haben mehrere tausend Menschen mit einem Trauerzug der drei Kurden gedacht, die vergangene Woche im israelischen Generalkonsulat erschossen worden waren. Zahlreiche Teilnehmer bekundeten auf Transparenten sowie in Sprechchoeren ihre Solidaritaet mit dem verhafteten PKK-Chef Oecalan. Die Veranstaltung verlief weitgehend friedlich. Nach abschliessenden Ermittlungen der israelischen Behoerden handelten die israelischen Soldaten aus Notwehr. Ausserdem haetten sie nicht blind in die Menge geschossen, sondern in die Luft oder auf die Beine der Kurden gezielt. Rund 100 kurdische und tuerkische Haeftlinge in deutschen Gefaengnissen sind nach Angaben des Koelner Rechtshilfevereins Asadi (sp?) in den Hungerstreik getreten, um gegen die Festnahme Oecalans zu protestieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-24</field><field name="title">Staatsbuergerschaftsrecht: keine Gespraeche Union - Regierung </field>
<field name="text">Die Fronten zwischen Regierungsparteien und Union beim Thema Staatsbuergerschaftsrecht verhaerten sich weiter. Bundeskanzler Schroeder lehnte Einzelgespraeche mit der Union ab. Wer draussen Intoleranz sae, mit dem rede er nicht, so Schroeder im Hinblick auf die Unterschriftenaktion der CDU/CSU gegen die doppelte Staatsbuergerschaft. Die Union schuere Auslaenderhass, so die Gruenen. In Koalitionskreisen hiess es aber auch, SPD und Gruene haetten sich darauf eingestellt, dass eine generelle Hinnahme der doppelten Staatsbuergerschaft bei der Einbuergerung von Auslaendern nicht durchsetzbar sein wird.  </field></doc></add>