<add><doc><field name="date">1997-10-20</field><field name="title">Tuerkische Presse aeussert sich positiv ueber Preisverleihung </field>
<field name="text">Die Verleihung des Buchhandels-Friedenspreises an den Schriftsteller Kemal hat heute die tuerkische Presse beschaeftigt. Die Laudatio von Guenther Grass in der Frankfurter Paulskirche hatte die Bundesregierung veraergert, weil Grass die deutsche Asyl- und Tuerkeipolitik kritisert hatte. "Ein Preis, der uns mit Stolz erfuellt", "Der Preis ruehrt uns", so kommentieren tuerkische Zeitungen, "Die Tuerkei ist stolz auf dich. Wir muessen endlich die beschaemende Klammer von Meinung und Gefaengnis zerbrechen", "Kemal und Grass haben ihre jeweiligen Laender kritisiert und die Massaker zur Debatte gestellt. Wir sollten darueber nachdenken und Grass fuer seine Kritik an tuerkischen Kurdenpolitik nicht nur beschimpfen." Keine Zeitung verschweigt die Kritik in der Paulskirche an tuerkischer Kurden- und deutscher Auslaenderpolitik. Nur am Rande aber gehen einige ein auf Grass' Kritik an der Bundesregierung wegen Waffenlieferungen an die Tuerkei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-20</field><field name="title">Bundesregierung soll sich fuer tuerkiscnen Menschenrechtler einsetzen </field>
<field name="text">Die Hamburger Stiftung fuer politisch Verfolgte hat die Bundesregierung aufgefordert, sich fuer den festgenommenen tuerkischen Menschenrechtler Yagmurdereli. Die Geschaeftsfuehrerin der Stiftung, Beurele (sp?), sagte dem Deutschlandfunk, Yagmurdereli habe eine Einladung in die Bundesrepublik erhalten, um der Verfolgung entgehen zu koennen. Die Ausreise sei dem Rechtsanwalt jedoch bislang nicht moeglich gewesen. Wie eine tuerkische Nachrichtenagentur berichtet, ist der 52jaehrige blinde Menschenrechtler heute frueh von Sicherheitskraeften ins Gefaengnis gebracht worden. Yagmurdereli droht nach mehreren Verurteilungen lebenslange Haft. Die Behoerden werfen ihm Linksextremismus vor.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-20</field><field name="title">Auswaertiges Amt kritisiert Verhaftung Yagmurderelis </field>
<field name="text">Das Auswaertige Amt hat die Verhaftung des tuerkischen Menschenrechtlers Yagmurdereli kritisiert. Ein Sprecher sagte am Abend in Bonn, dieser Vorfall bedeute einen weiteren Rueckschlag fuer die Meinungsfreiheit und die Toleranz in der Tuerkei. Das Vorgehen der Sicherheitskraefte habe dem internationalen Ansehehen des Landes geschadet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-20</field><field name="title">Beamtenbund und Gewerkschaften kuendigen Widerstand gegen Kuerzungen an </field>
<field name="text">Der Deutsche Beamtenbund hat massiven Widerstand gegen weitere Kuerzungen im oeffentlichen Dienst angekuendigt. Er warnte vor einer "Strafaktion gegen die Ausputzer der Nation" in Polizei, Strafvollzug, Feuerwehr, Schuldienst und Steuerfahndung. Die Gewerkschaft OeTV kuendigte heftigen Widerstand an. Hintergrund der Proteste sind die Sparplaene mehrerer Finanzminister. Im Gespraech ist unter anderem die Kuerzung oder Streichung von Zulagen und die Senkung der Eingangsbesoldung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-20</field><field name="title">Waigel rechnet mit weiteren Einnahmeausfaellen </field>
<field name="text">Bei der Steuerschaetzung im kommenden Monat wird mit weiteren Einnahmeausfaellen gerechnet. Bundesfinanzminister Waigel sagte in Magdeburg, der bisherige Zahlungsverlauf deute darauf hin. Der finanzpolitische Sprecher der SPD-Fraktion, Pos, erklaerte in Bonn, besonders hoch werde voraussichtlich der Rueckgang der Einkommenssteuereinkuenfte ausfallen. Die Steuereinnahmen von Bund, Laendern und Gemeinden lagen in den ersten 9 Monaten dieses Jahres um gut 9 Milliarden DM unter denen des gleichen Zeitraums 1996.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-20</field><field name="title">Treffen zwischen Kohl und Blair bei London </field>
<field name="text">Der britische Premierminister Blair legt sich weiterhin nicht auf einen Zeitpunkt der Teilnahme Grossbritanniens an der europaeischen Waehrungsunion fest. Er sagte, es sei unwahrscheinlich, dass Grossbritannien schon ab dem 1. Januar 1999 den Euro einfuehren werde. Blair versicherte aber Bundeskanzler Kohl waehrend eines Treffens bei London, sein Land werde die Fortschritte anderer auf dem Weg zur Waehrungsunion nicht behindern oder sabotieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-20</field><field name="title">180 Millionen DM Kapitalhilfe fuer China </field>
<field name="text">Deutschland gibt China in diesem Jahr eine Kapitalhilfe fuer Entwicklungsprojekte in Hoehe von 180 Millionen DM. Der zustaendige Bundesminister Spranger unterzeichnete heute in Peking ein entsprechendes Regierungsabkommen. Es geht um zinsguenstige Kredite, vor allem fuer Energieprojekte. Die chinesischen Gastgeber forderten von Spranger eine Ausweitung der deutschen Entwicklungshilfe fuer die Volksrepublik.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-20</field><field name="title">Schulz relativiert Passagen aus dem Wahlprogramm von B90/Gruene </field>
<field name="text">Der parlamentarische Geschaeftsfuehrer von Buendnis 90 / Die Gruenen, Schulz, hat Passagen aus dem Entwurf fuer ein Wahlprogramm seiner Partei relativert. Schulz sagte im Deutschlandfunk, ein Benzinpreis von 4,30 DM pro Liter sei niemals bis zum Jahr 2002 zu erreichen. Ziel sei vielmehr eine Erhoehung der Mineraloelsteuer in ueberschaubaren Schritten. Auch wollten die Buendnis-Gruenen nicht einen Austritt der Bundesrepublik aus der NATO. Bei der Ausgestaltung des Wahlprogramms muesse noch Spielraum fuer moegliche Verhandlungen mit der SPD bleiben, betonte Schulz.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-20</field><field name="title">Atomkraftwerk Keuemmel darf wieder in Betrieb genommen werden </field>
<field name="text">Das umstrittene Atomkraftwerk Kruemmel an der Elbe kann nach 7woechiger Abschaltung wieder in Betrieb genommen werden. Ein Sprecher des Energieministeriums Schleswig-Holstein teilte mit, es gebe keine sicherheitstechnischen oder rechtlichen Gruende, das Wiederanfachen des Reaktors zu verweigern. Der Betrieb wurde fuer die jaehrliche Revision und einen Brennelementewechsel eingestellt. Das Kraftwerk steht seit Jahren im Verdacht, Ausloeser fuer eine ungewoehnliche Haeufung von Laeukemie bei Kindern zu sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-20</field><field name="title">FDP will Rechtschreibereform stoppen </field>
<field name="text">Die FDP ist fuer einen Stop der Rechtschreibereform. Darauf hat sich das Bundespraesidium der Liberalen geeinigt. FDP-Chef Gerhardt sprach sich dafuer aus, die Rechtschreibereform zu verschieben sowie inhaltlich zu verschlanken. Als erstes Bundesland hat Niedersachsen die Reform heute vorerst ausgesetzt. Die Landesregierung zog damit die Konsequenzenaus einem Urteil des Oberverwaltungsgerichts Lueneburg. Danach ist die vorzeitige Einfuehrung der neuen Schreibregeln rechtswidrig.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-20</field><field name="title">Tarifverhandlungen im baden-wuerttembergischen Einzelhandel vertagt </field>
<field name="text">Die Tarifverhandlungen fuer die Beschaeftigten des baden-wuerttembergischen Einzelhandels sind vertagt worden. Die Gespraeche sollen am 6. November fortgefuehrt werden. Die DAG teilte mit, die Arbeitgeber haetten ein erstes Angebot vorgelegt, das aber nicht annehmbar sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-20</field><field name="title">Tennis: Kiefer und Prinosil in der 2. Runde </field>
<field name="text">Beim ATP-Tennisturnier in der Stuttgarter Schleyerhalle erreichte Nicola Kiefer die zweite Runde. Der Deutsche besiegte den Schweden Thomas Johannson in 3 Saetzen mit 6:3, 3:6 und 6:1. Nicola Kiefer bot vor allem im letzten Satz eine sehr konzentrierte Vorstellung und katapultierte sich eindrucksvoll in die 2. Runde. David Prinosil hatte sich heute nachmittag als erster deutscher Spieler fuer die 2. Runde qualifiziert. Prinosil besiegte den schweizer Ex-Olympiasieger Marc Rosset ebenfalls in 3 Saetzen.  </field></doc></add>