<add><doc><field name="date">1997-12-18</field><field name="title">Krawalle bei Studentenprotesten in Bonn </field>
<field name="text">Bei den Ausschreitungen auf der Grossdemonstration der Studenten sind mindestens neun Menschen verletzt worden. Sprecher von Polizei und studentischen Organisatoren berichteten, die Kundgebung sei offenbar gezielt von 500 Autonomen gestoert worden - zwei Randalierer wurden festgenommen. Die Bonner Studentenvertretung distanzierte sich von den Autonomen und kritisierte gleichzeitig den Polizeieinsatz als relativ hart. An der Kundgebung nahmen rund 30.000 Studenten teil, die von Bund und Laendern ein Verbot von Studiengebuehren, mehr Geld fuer die Universitaeten und eine Demokratisierung der Hochschulgremien forderten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-18</field><field name="title">Bund und Laender stimmen BAfoeG-Erhoehung zu </field>
<field name="text">Der Bund und die Laender haben eine Verbesserung der studentischen Ausbildungsfoerderung beschlossen, sich aber noch nicht auf eine grundlegende BAfoeG-Reform verstaendigen koennen. Die Ministerpraesidenten und Bundeskanzler Kohl einigten sich darauf, dass die BAfoeG-Saetze Mitte naechsten Jahres um 2% und die Elternfreibetraege um 6% erhoeht werden. Eine Verstaendigung ueber ein Reformmodell wurde nach Angaben des baden-wuerttembergischen Regierungschefs Teufel gar nicht erst versucht, weil es unter den Laendern selbst keinen Konsenz gab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-18</field><field name="title">Bundesratsinitiative: Freie Sportgrossveranstaltungen im Fernsehen </field>
<field name="text">Der Bundesrat wird im kommenden Maerz eine sogenannte Schutzliste fuer das Fernsehen verabschieden. Mit der Liste soll die Live-Uebertragung grosser Sportereignisse im frei zugaenglichen Fernsehen sichergestellt werden. Dazu gehoeren unter anderem die Olympischen Spiele und alle Spiele der deutschen Fussballnationalmannschaft. Auf diese Linie einigten sich die Ministerpraesidenten der Laender.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-18</field><field name="title">OeTV und DAG fordern 4,5% </field>
<field name="text">Die Gewerkschaften OeTV und DAG gehen mit einer Gesamtforderung von 4,5% in die kommende Tarifrunde. Vorrang hat dabei die Beschaeftigungssicherung, die Lohnerhoehung soll die Teuerungsrate ausgleichen. Bundesinnenminister Kanter nannte die Gewerkschaftsforderung unvertretbar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-18</field><field name="title">Bund drueckt Haushalt der Bundesanstalt fuer Arbeit durch </field>
<field name="text">Die Bundesregierung hat den Haushalt der Bundesanstalt fuer Arbeit gegen den Willen der Nuernberger Behoerde in Kraft gesetzt. Im Haushalt fuer 1998 sind Einsparungen von 650 Millionen Mark enthalten. Der Deutsche Gewerkschaftsbund befuerchtet Einschraenkungen bei der Arbeitsmarktpolitik.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-18</field><field name="title">Weiterer Dresdner-Bank-Manager tritt zurueck </field>
<field name="text">Die Steueraffaeren von Managern der Dresdner Bank haben zu einem weiteren Ruecktritt gefuehrt: Investmentchef Hoffmann (sp?) legte seine Aemter nieder. Hoffmann hatte sich juengst selbst angezeigt wegen Steuerhinterziehung in Millionenhoehe. Es ist bereits der vierte Manager der Dresdner Bank der wegen der Steueraffaere seinen Job aufgibt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-18</field><field name="title">Schwartau wird mit Rattengift erpresst </field>
<field name="text">Im Erpressungsfall Schwartau ist ein zweites Glas mit vergifteter Marmelade aufgetaucht. Die Polizei schliesst nicht aus, dass noch weitere Glaeser mit Rattengift versetzt wurden. Das Gift Varpharin (sp?) ist in hoeheren Dosen gefaehrlich. Der Lebensmittelkonzern Schwartau wird seit mindestens einer Woche erpresst.  </field></doc></add>