<add><doc><field name="date">1998-08-24</field><field name="title">Entscheidung ueber Mahnmal faellt erst nach der Bundestagswahl </field>
<field name="text">Die Entscheidung ueber das geplante Holocaust-Mahnmal in Berlin soll erst nach der Bundestagswahl fallen. Darauf haetten sich Bundeskanzler Kohl und der Regierende Buergermeister Diepgen verstaendigt, teilte ein Sprecher des Berliner Senats mit. SPD-Kanzlerkandidat Schroeder meinte, es sei richtig, das Thema aus dem Wahlkampf herauszuhalten. Kritik an der Debatte um das Mahnmal kommt vom Zentralrat der Juden in Deutschland. Der Vorsitzende Bubis nannte den Streit im Berliner Tagesspiegel teils laecherlich und teils wuerdelos.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-24</field><field name="title">2,6 Milliarden DM DDR-Altvermoegen sichergestellt </field>
<field name="text">In Bonn hat das Bundeskabinett seine Beratungen ueber den Bericht der unabhaengigen Kommission zur Ermittlung des Vermoegens von DDR-Parteien und Massenorganisationen beendet. Innenminister Kanther uebergab die Abschlussbilanz des Gremiums an Bundestagspraesidentin Suessmuth. Dabei bestaetigte der CDU-Politiker, dass die Kommission bisher etwa 2,6 Milliarden DM aus dem DDR-Altvermoegen sicherstellen konnte. Der weitaus groesste Teil dieser Summe entfiel auf die Einheitspartei SED und ihre Nachfolgerin PDS. Die PDS soll versucht haben, das Milliardenvermoegen der ehemaligen DDR-Parteien am Staat vorbeizumogeln. Das sagte der Vorsitzende der unabhaengigen Kommission zur Ermittlung von DDR-Vermoegen, Hammerstein. SED-Blockparteien und -Organisationen besassen urspruenglich 3,4 Milliarden DM. Davon bleiben der PDS vier Grundstuecke im Wert von 30 Millionen DM.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-24</field><field name="title">Schwimmtrainer gesteht Verabreichung von Dopingmitteln </field>
<field name="text">Erstmals hat ein noch aktiver Schwimmtrainer gestanden, DDR-Sportlerinnen verbotene Dopingmittel verabreicht zu haben. Daraufhin trennte das Berliner Landgericht das Verfahren gegen den inzwischen in Oesterreich taetigen Trainer Glaeser von dem der vier Mitangeklagten ab. Glaeser hatte ausgesagt, er habe von 1976 mehrere Jahre lang auf Anweisung der Leitung des Ostberliner SC Dynamo Anabolikapillen gegeben. Am vergangenen Donnerstag waren in einem anderen Doping-Prozess zwei Aerzte und der Trainer eines anderen Ostberliner Vereins wegen Koerperverletzung zu Geldstrafen verurteilt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-24</field><field name="title">Umstellung auf digitales Fernsehen bis zum Jahr 2010 </field>
<field name="text">In Deutschland soll die Ausstrahlung von Fernsehprogrammen bis zum Jahr 2010 von der analogen auf die digitale Technik umgestellt werden. Diese Frist wurde in einem Fachbericht festgelegt, dem das Bonner Kabinett heute zustimmte. Wirtschaftsminister Rexrodt sagte bei der Vorstellung des Papiers, kuenftig koennten auf einem einzigen Kanal vis zu sechs digitale Angebote per Antennte, Kabel oder Satellit verbreitet werden. Wer als Zuschauer dabei sein will, braucht entweder ein neues Geraet oder muss aufruesten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-24</field><field name="title">Stimmzettel muessen wegen falsch geschriebenen Namen vernichtet werden </field>
<field name="text">In Rheinland-Pfalz muessen 2 Millionen Wahlzettel vernichtet werden. Dies schreibt die Rheinpfalz in ihrer morgigen Ausgabe. Der Schaden soll bei 150.000 DM liegen. Auf den Stimmzetteln fuer die Bundestagswahl war der Name einer PDS-Kandidatin falsch geschrieben worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-24</field><field name="title">8 Bergsteiger, darunter 2 Deutsche, am Mont Blanc verunglueckt </field>
<field name="text">Mindestens 8 Bergsteiger sind beim Aufstieg zum hoechsten Berg Europas, dem Mont Blanc, ums Leben gekommen. Wie die franzoesischen Behoerden am Abend mitteilten, sind zwei Deutsche unter den Todesopfern. Die Bergsteiger seien in mehr als 4000m Hoehe von einem Eisregen ueberrascht worden. Der Vorfall habe sich bereits gestern ereignet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-24</field><field name="title">Zusaetzlicher Punkt in Mathe-Abitursklausur in Baden-Wuerttemberg </field>
<field name="text">Das Mathe-Abitur in Baden-Wuerttemberg ist in diesem Jahr zu schwer gewesen. Alle Abiturienten bekommen deshalb fuer ihre Mathematik-Klausur einen Punkt mehr. Das Kultusministerium erklaerte, dass sowohl Schueler als auch Lehrer nicht genuegend Zeit fuer den schweren Stoff hatten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-24</field><field name="title">Rechtsradikaler Jugendlicher verletzt Italiener schwer </field>
<field name="text">Gegen einen 19jaehrigen Rechtsradikalen ist Haftbefehl ergangen. Der Teenager soll einen Italiener mit Stahlkappenschuhen gegen den Kopf getreten haben. Das Opfer litt mehrere Schaedelbrueche. Grund fuer die Tat ist offenbar Fremdenhass gewesen. Die Staatsanwaltschaft hat auch Haftbefehl gegen einen 17jaehrigen beantragt. Er kommt als Mittaeter in Frage. Brandenburgs Justizminister Braeutigam nannte die Tat menschenverachtend und brutal.  </field></doc></add>