<add><doc><field name="date">1999-06-01</field><field name="title">Eroeffnung des 102. Deutschen Aerztetages </field>
<field name="text">Im Streit um die Gesundheitsreform hat sich Bundesgesundheitsministerin Fischer fuer ihren Anteil an der juengsten Eskalation bei den Aerzten entschuldigt. Bei der Eroeffnung des 102. Deutschen Aerztetages bot Fischer den Medizinern neue Gespraeche an und versicherte, dass ihre Positionen fuer die weitere Gestaltung der Bonner Reformplaene eine wichtige Rolle spielten. Mit ihrer Entschuldigung reagierte Fischer auf eine entsprechende Forderung von Aerztepraesident Vilmar. Dieser hatte eine Entschuldigung verlangt fuer den Vorwurf, die Aerzte verschrieben bewusst unnoetige Medikamente, um eine Ausgabenexplosion zu bewirken. In seiner Rede zur Eroeffnung des Kongresses wiederholte Vilmar seine umstrittene Aeusserung, die Gesundheitsreform 2000 provoziere das "sozialvertraegliche Fruehableben", denn ein unterfinanziertes Gesundheitswesen fuehre zur Ausgrenzung ganzer Alters- und Krankengruppen. Der rot-gruene Entwurf bringe ein international anerkanntes, leistungsfaehiges System zum Einsturz, so Vilmar. Vilmar kandidiert nach 21 Jahren Amtszeit nicht mehr. Vor Beginn des Aerztetags haben die AOK und der Sozialverband VdK die Kassenaerzte davor gewarnt, im Rahmen der politischen Auseinandersetzungen um die Reform die Patienten fuer ihre Zwecke auszunutzen. Die angekuendigte Verweigerung von Medikamenten oder Behandlungen sei schlichtweg gesetzeswidrig.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-01</field><field name="title">Kosovo-Konflikt: Vorsichtiger Optimismus </field>
<field name="text">Auf dem Petersberg bei Bonn kamen am Nachmittag der russische Sondergesandte Tschernomyrdin, der finnische Ministerpraesident Atissari und der amerikanische Vizeaussenminister Talbert zusammen, um ein erneutes Vermittlungsgespraech mit dem jugoslawischen Ministerpraesidenten Milosevic vorzubereiten. Tschernomyrdin und Atissari wollen morgen nach Belgrad weiterreisen. Das Auswaertige Amt bestaetigte unterdessen den Erhalt eines Schreiben der jugoslawischen Regierung an Bundesaussenminister Fischer, in dem von einer Akzeptanz der Bedingungen des G-8-Friedensplans die Rede ist. Fischer wie Bundeskanzler Schroeder aeusserten sich vorsichtig optimistisch. Die Bemuehungen um ein Ende des Krieges befaenden sich in einer entscheidenden Phase. Fischer nannte den Brief ein wichtiges Signal, schraenkte aber ein, das Schreiben sei in einem allgemeinen Ton gehalten. Vor allem gebe es kein Bekenntnis zu einer, so woertlich "robusten internationalen Truppe fuer das Kosovo".  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-01</field><field name="title">Bonn will Importverbot fuer belgische Huehnerprodukte </field>
<field name="text">Als Reaktion auf den belgischen Dioxinskandal will die Bundesregierung ein Exportverbot fuer Huehnerfleisch und Eier aus Belgien in allen EU-Laendern durchsetzen. Notfalls werde Deutschland im Alleingang die Einfuhr belgischer Huehnerprodukte verbieten, sagte Landwirtschaftsminister Funke. Das belgische Gesundheitsministerium hat unterdessen das Grosshandelsverbot auf eierhaltige Produkte wie zum Beispiel Nudeln, Suessspeisen, Eis oder Mayonnaise ausgeweitet. Allerdings will Bruessel Betrieben, die nachweislich nicht betroffen sind, rasch den Verkauf ihrer Erzeugnisse wieder gestatten. Ausserdem wird derzeit geprueft, ob dioxinverseuchtes Futter aus Belgien auch an Schweine verfuettert wurde. Auch in Baden-Wuerttemberg wurden vom Wirtschaftskontrolldienst Eier und Haehnchenschlegel aus Belgien gefunden. Alle Produkte, so das Landwirtschaftsministerium, seien von den Betrieben freiwillig vom Markt genommen worden. Die Lebensmittelproben werden jetzt auf eine moegliche Dioxinbelastung hin untersucht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-01</field><field name="title">Pilotabschluss in der Chemiebranche </field>
<field name="text">In der dritten Tarifrunde in der Chemie im Pilotbezirk Nordrhein ist am Morgen eine Einigung erzielt worden. Arbeitgeber und Gewerkschaften vereinbarten eine Gehaltserhoehung um 3,0 Prozent vom 1. Juni an. Der Tarifvertrag hat eine Laufzeit von 13 Monaten und kann bis zum 31. Mai 2000 gekuendigt werden. Die Ausbildungsverguetungen werden ebenfalls um drei Prozent angehoben. Nordrhein ist in diesem Jahr der Pilotbezirk fuer die westdeutsche Chemieindustrie mit insgesamt 590.000 Beschaeftigten. Arbeitgeber und Gewerkschaften gehen davon aus, dass der Abschluss in den uebrigen Tarifbezirken uebernommen wird.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-01</field><field name="title">Fusion der Deutschen Bank mit Bankers Trust ist perfekt </field>
<field name="text">Die Fusion zwischen der Deutschen Bank und dem US-Investmenthaus Bankers Trust ist perfekt. Ein Sprecher der Deutschen Bank teilte mit, jetzt haetten auch die zustaendigen Behoerden in Kanada und im US-Bundesstaat New Jersey der Uebernahme zugestimmt. Damit kann der Zusammenschluss am Freitag in Kraft treten. Um die Fusion zur groessten Bank der Welt hatte es heftige Auseinandersetzungen gegeben. Verhandlungen um eine Entschaedigung fuer juedische Holocaust-Opfer hatten den bereits vor einem halben Jahr angekuendigten Zusammenschluss verzoegert.  </field></doc></add>