<add><doc><field name="date">1996-10-14</field><field name="title">Beginn des Bundeskongresses der DAG </field>
<field name="text">In Magdeburg begann heute unter dem Motto "Arbeit schaffen, Sozialstaat erhalten, Wandel gestalten" der 16. Bundeskongress der Deutschen Angestelltengewerkschaft. Im Mittelpunkt der fuenftaegigen Beratung stehen die kuenftige Politik der DAG und die Wahl des Vorstandes. Ausserdem wird ueber die Zukunft des Sozialstaates debattiert.  In diesem Zusammenhang hielt Bundeskanzler Kohl am Nachmittag eine Rede vor den knapp 200 Delegierten. Darin hat er die Arbeitgeber im Streit um die Lohnfortzahlung im Krankheitsfall vor dem Bruch bestehender Tarifvertraege gewarnt. Die Regierung habe mit der gesetzlichen Neuregelung nicht in gueltige Vertraege eingreifen wollen.  Zuvor hatte Kohl in einem Zeitunginterview die Kritik der Metallarbeitgeber zurueckgewiesen, die Bundesregierung habe sie in dem Streit nicht genuegend unterstuetzt. Eingriffe in soziale Leistungen sind nach den Worten Kohls notwendig, damit Deutschland im weltweiten Wettbewerb bestehen koenne. Fuer den Maerz naechsten Jahres kuendigte er Gesetzentwuerfe zur Reform der sozialen Sicherungssysteme an.  Die DAG versicherte, sie werde den Sozialstaat mit allen ihr zur Verfuegung stehenden Moeglichkeiten verteidigen. DAG-Chef Roland Issen warnte vor Beginn des Treffens vor einer Aufloesung der Flaechentarifvertraege. Im Inforadio Berlin-Brandenburg sagte er, dass sich die Unternehmen genau ueberlegen sollten, ob sie dieses bewaehrte Instrument zerstoeren wollten und sich die Konflikte in die Betriebe und Unternehmen hineinziehen moechten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-14</field><field name="title">Deutsche Wirtschaft staerker gewachsen </field>
<field name="text">Die deutsche Wirtschaft ist im dritten Quartal 1996 nach Angaben des Wirtschaftsministeriums staerker gewachsen. Die Jahresrate von 1,2% aus dem zweiten Vierteljahr duerfte im Zeitraum Juli bis September uebertroffen worden sein, schrieb das Ministerium in seinem Monatsbericht fuer Oktober. Genaue Zahlen wurden jedoch nicht genannt. Mit der Erholung im dritten Quartal duerfte die Wachstumsrate fuer das bisherige Jahr aber die fuer 1996 prognostizierten 0,75% erreicht haben. Im ersten Halbjahr war das Bruttoinlandsprodukt um 0,7% gewachsen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-14</field><field name="title">Herzog: Anschluss in Kommunikationstechnologie nicht verpassen </field>
<field name="text">Bundespraesident Herzog hat davor gewarnt, den Anschluss bei Entwicklung und Vermarktung moderner Kommunikationstechnologie zu verpassen. Deutschland muesse seine Chance nutzen, um als Informationsstandort international an eine fuehrende Stelle zu gelangen, sagte Herzog zur Eroeffnung der Muenchner Medientage. Befuerchtungen, eine globale Vernetzung werde die direkte Kommunikation einschraenken, trat Herzog entgegen. Er sei vielmehr ueberzeugt, dass die elektronische Verstaendigung den persoenlichen Austausch erweitern und ergaenzen werde. Herzog bezeichnete es als dringend notwendig, die Jugend auf die neue Kulturtechnik vorzubereiten - sie sollte nicht nur die Bedienung des Computer lernen, sondern auch den Umgang mit der zunehmenden Datenmenge.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-14</field><field name="title">Erneute Verhandlungen ueber Jahressteuergesetz </field>
<field name="text">Vor den fuer heute abend geplanten neuen Verhandlungen zwischen der Koalition und den Sozialdemokraten ueber das Jahressteuergesetz 1997 gibt es noch keine Anzeichen fuer einen Kompromiss. Die SPD machte erneut deutlich, dass sie auf der vereinbarten Erhoehung des Kindergeldes besteht und allenfalls einer Abschaffung der Vermoegenssteuer fuer Betriebe zustimmen wuerde; die Koalition will dagegen auch weiterhin die vollstaendige Abschaffung auch fuer Privatvermoegen durchsetzen. Der Fraktionsvorsitzende der Union im Bundestag Schaeuble sagte, zur Not werde die Koalition allein ueber jene Gesetze entscheiden, die ohne die Zustimmung der SPD durchzubringen seien. Die heutigen Verhandlungen finden in Bonn unter Leitung von Finanzminister Waigel und dem Hamburger Buergermeister Voscherau statt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-14</field><field name="title">Staerkere Beruecksichtigung von Kindern fuer Rente geplant </field>
<field name="text">Die Bundesregierung erwaegt offenbar, die Erziehung von Kindern kuenftig staerker bei der Rente zu beruecksichtigen. Nach einem Zeitungsbericht soll sich Arbeitsminister Bluem dafuer ausgesprochen haben, fuer jedes Kind kuenftig vier statt bisher drei Jahre rentensteigernd anzuerkennen. Damit wuerde sich die Rente fuer Muetter pro Kind von derzeit 46DM auf 57DM im Monat erhoehen. Die Neuregelung soll mit der Verabschiedung der geplanten Rentenreform in Kraft treten. Der Vorschlag werde auch von den CDU-Politikern Suessmuth und Geissler unterstuetzt.  </field></doc></add>