<add><doc><field name="date">1997-03-01</field><field name="title">Demonstrationen gegen Atomtransporte </field>
<field name="text">Erneut wurde in Lueneburg gegen den Atommuelltransport in das Zwischenlager Gorleben demonstriert. Nach Angaben der Polizei gab es bisher keine Zwischenfaelle. Das Oberverwaltungsgericht Lueneburg hat das Demonstrationsverbot der Bezirksregierung in unmittelbarer Naehe der Castortransportroute bestaetigt. Die Demonstranten muessen sich von allen Strassen- und Schienentransporten mindestens 50 Meter entfernt halten. Damit sollen Blockaden verhindert werden. Anfang der Woche sollen sechs Castorbehaelter mit hochradioaktiven Abfaellen aus deutschen Kernkraftwerken und der franzoesischen Wiederaufbereitungsanlage La Hague in Gorleben eingelagert werden. Der Transportzug befindet sich noch im nordwuerttembergischen Walheim. Auch dort blieb heute alles friedlich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-01</field><field name="title">Bischof Huber kritisiert Bonner Arbeits- und Sozialpolitik </field>
<field name="text">Der Bischof der evangelischen Kirche in Berlin-Brandenburg, Huber, hat sich kritisch zur Bonner Arbeits- und Sozialpolitik geaeussert. Einen Tag nach der Veroeffentlichung des von Katholiken und Protestanten gemeinsam erarbeiteten Sozialwortes beklagte Huber im Deutschlandradio Berlin den rasanten Vertrauensverlust gegenueber der Politik. Das Ausmass der Erwerbslosigkeit sei nicht vertretbar. Schon aus Gruenden der Selbsterhaltung duerfe die Bundesregierung der Entwicklung auf dem Arbeitsmarkt nicht weiter tatenlos zusehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-01</field><field name="title">Schulte: Durch Arbeitszeitverkuerzung 1.4 Millionen neue Stellen schaffen </field>
<field name="text">Mit einer Kombination von mehreren Formen der Arbeitszeitverkuerzung koennten nach Ansicht des DGB-Vorsitzenden Schulte ueber 1.4 Millionen neue Stellen geschaffen werden. Dem Nachrichtenmagazin "FOCUS" sagte Schulte, notwendig seien eine Halbierung der Ueberstundenzahl, die Ausweitung der Teilzeitarbeit und eine durchgaengige Verwirklichung der 35-Stundenwoche. Allein die 35-Stundenwoche braechte 570.000 Stellen. Der DGB-Chef berief sich auf Berechnungen der Bundesanstalt fuer Arbeit.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-01</field><field name="title">Demonstrationen fuer und gegen Wehrmachtausstellung in Muenchen </field>
<field name="text">Mehrere tausend Demonstranten wurden heute fuer und gegen die umstrittende Wehrmachtausstellung in Muenchen erwartet. Die NPD und andere Rechtsextremisten hatten zu einer Protestaktion gegen die Ausstellung aufgerufen. Die Kundgebung fuehrte durch die Muenchner Innenstadt. Zu Gegendemonstrationen riefen mehrere Veranstalter auf, darunter SPD, Buendnis 90 / Die Gruenen, DGB und kirchliche Gruppen. Die Verantwortlichen bei der Polizei und der Stadt Muenchen befuerchteten einen heissen Samstag. Kaum war bekannt geworden, dass die NPD eine Demonstration gegen die Ausstellung "Verbrechen der Wehrmacht" in Muenchen organisiert, wurden gleich zwei Gegenveranstaltungen auf die Beine gestellt. Nach dem Motto "Wer zuerst kommt mahlt zuerst" durften allerdings nur die Rechtsradikalen auf dem zentralen Platz Muenchens ihre Abschlusskundgebung abhalten, naemlich auf dem Marienplatz. Am Freitag noch scheiterten die Muenchner Gruenen vor dem Gericht mit dem Versuch, ebenfalls ihre Abschlusskundgebung auf dem Marienplatz abhalten zu koennen. Das Kreisverwaltungsreferat hatte ihnen eine Erlaubnis aufgrund schwerer Sicherheitsbedenken versagt. Dennoch hielten fast zeitgleich Linke und Rechte ihre Kundgebungen in Innenstadtnaehe ab, gerade mal durch einen Kilometer Luftlinie und ein Polizeiaufgebot von 1000 Mann getrennt. Um einen friedlichen Verlauf der Demonstrationen zu gewaehrleisten, kontrollierte die Polizei stichprobenartig bereits am fruehen Morgen die Zufahrtsstrassen und Autobahnen nach Muenchen. Die Autofahrer wurden dringend gebeten, die Stadt moeglichst weitraeumig zu umfahren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-01</field><field name="title">Angeblich wollen sich schon viele Menschen klonen lassen </field>
<field name="text">Nach Angaben des schottischen Wissenschaftlers Wilmut wollen sich schon hunderte von Menschen klonen lassen. Wilmut hat das Schaf Dolly geklont, also eine genaue Kopie des Lebewesens hergestellt. Er berichtete dem Nachrichtenmagazin "Der Spiegel" von vielen Nachfragen, vor allem von Frauen. Zu seinen Forschungen habe er unzaehlige Glueckwuensche erhalten. Die Angst vor solchen Entwicklungen nannte Wilmut allerdings voellig berechtigt. Das Klonen von Menschen ist bisher in den meisten Staaten und auch in Deutschland verboten.  </field></doc></add>