<add><doc><field name="date">1999-03-22</field><field name="title">Kommission erarbeitet Vorschlaege zur Reform der Parteistruktur der Gruenen </field>
<field name="text">Buendnis 90 / Die Gruenen bereiten eine Reform ihrer Parteistruktur vor. Die Vorschlaege dazu soll eine Kommission erarbeiten, die der Parteirat heute in Bonn eingesetzt hat. Ziel ist eine Beschlussfassung auf der Bundesversammlung im Fruehjahr naechsten Jahres. Vorstandssprecherin Roestel hob hervor, die Gruenen wollten kuenftig nicht nur im Umweltbereich, sondern auch in der Wirtschafts-, Finanz- und Sozialpolitik Schwerpunkte setzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-22</field><field name="title">Kritik an Ueberlegungen zu einer Mehrwertsteuererhoehung </field>
<field name="text">Opposition, Wirtschaft und Gewerkschaften haben die Ueberlegungen der Bonner Koalition kritisiert, die Mehrwertsteuer zu erhoehen. Der stellvertretende CDU-Chef Merz forderte die Regierung auf, die Debatte zu beenden und ein steuerliches Gesamtkonzept auf den Tisch zu legen. Die FDP-Fraktion beantragte eine Aktuelle Stunde des Bundestages zu dem Thema. Das Handwerk sowie Gross- und Einzelhandel warnten vor den Folgen einer Mehrwertsteuererhoehung auf dem Arbeitsmarkt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-22</field><field name="title">SPD-Laender wollen Erhoehung der Mehrwertsteuer </field>
<field name="text">Die SPD-regierten Bundeslaender draengen die Bundesregierung zu einer Mehrwertsteuererhoehung. Das schreibt die Zeitung "Rheinische Post". Der kuenftige Finanzminister Eichel hat dagegen angeblich Bedenken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-22</field><field name="title">Neue SPD-Pressesprecherin </field>
<field name="text">Die SPD hat eine neue Pressesprecherin. Sie heisst Marion Urig (sp?), ist bisher stellvertretende Sprecherin der SPD-Bundestagsfraktion. Die Stelle des SPD-Pressesprechers war bisher laengere Zeit unbesetzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-22</field><field name="title">Bundesregierung fordert Erklaerung fuer Festnahme von Deutschen in Tuerkei </field>
<field name="text">Nach der Festnahme von 6 Deutschen in der Tuerkei hat die Bundesregierung von der tuerkischen Regierung eine Stellungnahme verlangt. Die Deutschen waren bei den kurdischen Nevrot-Feiern festgenommen worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-22</field><field name="title">Haftstrafen fuer die Angeklagten im Schlecker-Prozess </field>
<field name="text">Die beiden Hauptangeklagten im Schlecker-Prozess Willi Hubelmaier und Herbert Jakobi muessen fuer 13 1/2 Jahre ins Gefaengnis. Hubelmaiers Bruder Dieter verurteilte das Ulmer Landgericht zu 7 1/2 Jahren Haft. Seine Rolle war bis Prozessende nicht klar. Eindeutige Beweise, dass er der dritte Taeter war, konnte die Staatsanwaltschaft nicht vorlegen. Deshalb ueberlegen Dieter Hudelmaier und sein Verteidiger, in Revision zu gehen. Das Urteil gegen die beiden anderen Angeklagten war dagegen eindeutig. Beide hatten getanden. 3 Entfuehrungen, darunter die der Schlecker-Kinder, und 5 weitere Straftaten. Alle anderen Verbrechen der beiden waren bereits verjaehrt. Von den insgesamt 18 Millionen DM Beute konnte die Polizei nur noch 1,6 Millionen DM sicherstellen. Den Rest brachten Hudelmaier und Jakobi mit einem flotten Lebenswandel und Verlusten an der Boerse durch.  </field></doc></add>