<add><doc><field name="date">1999-11-30</field><field name="title">Kohl gibt verdeckte Konten in Partei-Sondersitzung zu </field>
<field name="text">Das CDU-Praesidium hat mit seiner Sondersitzung begonnen, bei der Ex-Kanzler Kohl zu angeblichen Schwarzgeld-Konten Stellung nehmen soll. Vor der Sitzung sagte Kohl, er fuehle sich wegen der Parteispendenaffaire nicht unter Druck. Eine Berliner Zeitung berichtete, dass der CDU-Ehrenvorsitzende bis in die Schlussphase seiner Amtszeit mit inoffiziellen Konten gearbeitet habe. Zudem habe Kohl nicht eine einzige Spende fuer die CDU eingesammelt. Parteifreunde hielten es fuer unwahrscheinlich, dass der CDU-Vorsitzende mit seinen so weit verzweigten Kontakten keinen einzigen Beitrag fuer die Partei erhalten habe. Der parlamentarische Geschaeftsfuehrer der Union, Repnik, kuendigte unterdessen an, beim Bundesverfassungsgericht gegen den Untersuchungsausschuss Parteispenden zu klagen, denn rot-gruen habe das Gremium willkuerlich besetzt, saemtliche Verfahrensregeln seien missachtet worden. Repnik forderte SPD und Gruene auf, den Untersuchungsausschuss so zu besetzen, dass die tatsaechlichen politischen Kraefteverhaeltnisse des Bundestages ordentlich wiedergespiegelt werden. Am Nachmittag hat Ex-Kanzler Kohl erstmals zugegeben, dass es in der Zeit seines Vorsitzes verdeckte Konten gab. Er betont weiterhin, dass politische Entscheidungen nie durch Geld beeinflusst worden seien, er sei nicht kaeuflich gewesen. CDU-Chef Schaeuble staerkte Kohl den Ruecken, niemand habe sich bereichert. Nach einem Bericht der Leipziger Volkszeitung geht die CDU-Fuehrung davon aus, dass mindestens 2 bis 3 Millionen DM an der offiziellen Buchfuehrung vorbei geflossen sind.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-30</field><field name="title">Immobilien-Spekulant Schneider erneut unter Verdacht der Steuerhinterziehung </field>
<field name="text">Der Immobilien-Spekulant Schneider hat angeblich noch ein Vermoegen in Millionenhoehe auf Konten der Kanal-Inseln Jersey und Guernsey. Der Stern berichtet, dass die Konten bisher treuhaenderisch von Schneiders Schwester verwaltet worden seien. Das Geld stamme aus dem Erbe von Schneiders verstorbenem Vater, die drei Kinder haetten die Millionen aber nicht versteuert. Jetzt soll gegen sie ein Steuerstrafverfahren eingeleitet werden. Ob Schneider tatsaechlich aus der Haft entlassen wird, ist damit fraglich. Er sitzt unter anderem wegen schweren Betrugs derzeit eine knapp 7jaehrige Haftstrafe ab. Der Freigaengerstatus von Schneider wurde am Mittag aufgehoben, ein bereits erteilter Hafturlaub wurde widerrufen. Nach Informationen der ARD soll Schneider 13 Millionen DM geerbt und nicht versteuert haben. Dieses Erbe will er jedoch nicht angetreten haben. Die Staatsanwaltschaft muss diese Vorwuerfe nun pruefen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-30</field><field name="title">Prozess gegen mutmasslichen Polizistenmoerder eroeffnet </field>
<field name="text">Vor der Jugendkammer des Landgerichts hat der Prozess gegen einen mutmasslichen Polizistenmoerder begonnen. Der 17jaehrige soll vor knapp einem Jahr einen Polizisten erstochen und einen zweiten Beamten angegriffen haben. Ausserdem wurde ein Diensthund getoetet. Der Junge selbst wurde angeschossen. Er hatte fuer seine Freundin eine Schlange aus einem Zoogeschaeft stehlen wollen, dabei loeste er den Alarm aus. Bei der Tat will er unter Drogen gestanden haben. Das Landgericht hat sechs Verhandlungstage angesetzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-30</field><field name="title">Gesetzentwurf der Gesundheitsreform nach Scheitern im Bundesrat geaendert </field>
<field name="text">Nach dem Scheitern der Gesundheitsreform im Bundesrat hat rot-gruen den Gesetzentwurf geaendert. Unter anderem faellt die umstrittene Positivliste weg, nach der nur Medikamente von den Kassen bezahlt werden sollen, deren therapeutische Wirkung nachgewiesen ist. Auch die umstrittene Soforthilfe von 1,3 Milliarden DM fuer die AOK in den neuen Laendern taucht nicht mehr auf.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-30</field><field name="title">Gesundheitsminister beraten ueber Einfuhr von britischem Rindfleisch </field>
<field name="text">Die Gesundheitsminister von Bund und Laendern beraten zur Stunde darueber, ob das deutsche Einfuhrverbot fuer britisches Rindfleisch aufgehoben werden soll. Die EU-Komission hat Deutschland eine Frist bis Morgen gesetzt, bis dahin soll ein Zeitplan feststehen, ab wann britisches Rindfleisch wieder ins Land darf.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-30</field><field name="title">Verband der Bauindustrie fuerchtet um Arbeitsplaetze bei Holzmann-Konkurrenz </field>
<field name="text">Der Verband der Bauindustrie befuerchtet, dass durch die Holzmann-Sanierung bei Konkurrenzunternehmen bis zu 25.000 Arbeitsplaetze verloren gehen. Der Verband begruendet seine Sorge damit, dass bei Holzmann jetzt unter Tarif gearbeitet wird.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-30</field><field name="title">Statistisches Bundesamt zu Durchschnittseinkommen der Haushalte </field>
<field name="text">Die deutschen Haushalte verfuegen im Durchschnitt ueber ein Netto-Einkommen von 5020 DM im Monat. Nach Berechnungen des statistischen Bundesamtes muss aber fast jeder siebte Haushalt mit weniger als 2000 DM monatlich auskommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-30</field><field name="title">Vorsitzender der katholischen Bischofskonferenz zur Schwangerenberatung </field>
<field name="text">Der Vorsitzende der katholischen Bischofskonferenz, Lehmann, hat seine Aeusserungen zur Schwangerenkonfliktberatung korrigiert. Er stellte klar, dass er keine eidesstattlichen Erklaerungen anstelle der Beratungsscheine wolle. Lehmann gab an, er sei falsch zitiert worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-30</field><field name="title">Festnahme von drei 14jaehrigen in Bayern wegen Mordplaenen an Lehrern </field>
<field name="text">In Niederbayern sind drei 14jaehrige Schueler festgenommen worden. Sie haben gestanden, dass sie an ihrer Hauptschule im Landkreis Deggendorf Direktoren und eine Lehrerin umbringen wollten. Die Jugendlichen aus Metten hatten sich einen Revolver besorgt und ihre Mordplaene aufgeschrieben. Bei Wohnungsdurchsuchungen fand die Polizei auch Gewaltvideos und Computerspiele.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-30</field><field name="title">Schweres Schulbusunglueck in Brandenburg </field>
<field name="text">Bei einem schweren Schulbusunglueck in Brandenburg sind am Nachmittag der Busfahrer und drei Kinder getoetet worden, 18 weitere Kinder wurden zum Teil schwer verletzt. Der Schulbus liegt mit einer aufgerissenen Seite im Graben auf dem Feld. Bisher ist nur klar, dass er gegen einen Baum geprallt sein muss.  </field></doc></add>