<add><doc><field name="date">1997-07-15</field><field name="title">Schwere Gewitter in Mittel- und Oberfranken </field>
<field name="text">Schwere Gewitter haben heute Nacht vor allem in Mittel- und Oberfranken erhebliche Schaeden angerichtet. Die Feuerwehr musste Keller leerpumpen und umgestuerzte Baeume wegschaffen. Im oberfraenkischen Landkreis Kulmbach geriet nach einem Blitzschlag eine Scheune in Brand. Ungefaehr 100 Tiere verendeten in dem Feuer. Waehrenddessen drohen nach dem Jahrhunderthochwasser in Osteuropa auch im Grenzgebiet Deutschlands Ueberschwemmungen. Die Oder steigt taeglich um 30 Zentimeter. Die Flutwelle wird fuer Donnerstag erwartet. In Polen und Tschechien waren in den vergangenen Tagen mindestens 67 Menschen durch das Hochwasser ums Leben gekommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-15</field><field name="title">Umweltzustandsbericht: Umweltbelastungen haben abgenommen </field>
<field name="text">Die Belastung von Luft, Wasser und Boden mit umweltschaedigenden Stoffen ist in Deutschland deutlich zurueckgegangen. Der zunehmende Verkehr bleibt jedoch ein Umweltproblem. Das geht aus dem neuesten Zustandsbericht des Umweltbundesamtes hervor, der heute vorgelegt wurde. Die grundsaetzlich positive Entwicklung sei durch gesetzliche Regelungen und strenge Grenzwerte bewirkt worden, sagte Bundesumweltministerin Merkel. Sie verwies aber gleichzeitig auf neue, komplexe Umweltprobleme, deren Bekaempfung sehr viel schwieriger sei als die einzelner Schadstoffe. Merkel nannte unter anderem den Klima- und Artenschutz sowie den steigenden Verkehr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-15</field><field name="title">Waigel bekraeftigt weitere Foerderung der neuen Bundeslaender </field>
<field name="text">Bundesfinanzminister Waigel hat die weitere Foerderung fuer die neuen Bundeslaender auf hohem Niveau auch fuer das kommende Haushaltsjahr bekraeftigt. Vor Journalisten in Berlin bezifferte er die Netto-Transfers nach Ostdeutschland 1998 auf 90 Mrd. Mark. Er hob hervor, dass die Investitionsfoerderung von Kuerzungen fast unberuehrt bleibt. Der Minister lehnte es ab, im Falle eines Scheiterns der Gespraeche zur Steuerreform sich schon jetzt auf ein Sondergesetz zur Absenkung des Solidaritaetszuschlages um zwei Prozentpunkte festzulegen. Er halte nichts von einem solchen Plan, sagte Waigel unter Hinweis auf Forderungen des Koalitionspartners FDP. Im Deutschlandfunk sagte der Fraktionschef der Freien Demokraten Solms, der Zuschlag muesse notfalls unabhaengig von der Steuerreform abgebaut werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-15</field><field name="title">Neue Zerreissprobe in der Steuerpolitik </field>
<field name="text">Der Streit um die Senkung des Solidaritaetszuschlags stellt die Koalition vor eine neue Zerreissprobe. Bundesfinanzminister Waigel wies die Forderung der FDP entschieden zurueck, den Zuschlag auch bei einem Scheitern der Steuerreform abzusenken. Wer ein eigenes Gesetz dafuer fordere, muesse sich ueber die finanzpolitischen Konsequenzen im Klaren sein, sagte Waigel nach einer Sitzung des CSU-Vorstands. Eine weitere Erhoehung der Nettokreditaufnahme sei ausgeschlossen. FDP-Fraktionschef Solms hatte zuvor eine Senkung des Solidaritaetszsuchlags auch dann gefordert, falls die Steuerreform scheitern sollte; dann sei dies die einzige Moeglichkeit zur Steuersenkung. Dieses Signal brauchten Wirtschaft und Arbeitnehmer.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-15</field><field name="title">Einigung in der ostdeutschen Bauindustrie </field>
<field name="text">Bei den Tarifverhandlungen fuer die ostdeutsche Bauwirtschaft haben Arbeitgeber und Gewerkschaft eine Einigung erzielt. Danach wird der Stufenplan zur Anpassung der Loehne an das Westniveau ausgesetzt. Die Loehne sollen bis zum Maerz naechsten Jahres auf knapp 94 Prozent des Westniveaus gehalten werden. Dann wird neu verhandelt. Gleichzeitig wurde eine Klausel zur Beschaeftigungssicherung vereinbart. Einzelne Unternehmen koennen danach die Tarifloehne um bis zu zehn Prozent senken, wenn damit betriebsbedingte Kuendigungen, Kurzarbeit oder eine Auftragsvergabe an Subunternehmer vermieden wird.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-15</field><field name="title">Kritik an der geplanten Novellierung des Atomrechts </field>
<field name="text">Die Umweltministerin von Sachsen-Anhalt Heidecke (sp?) hat die Ausschoepfung aller rechtlichen Schritte gegen die von Bundesumweltministerin Merkel geplante Novellierung des Atomrechts angekuendigt. Mit Blick auf die in dem Konzept vorgesehene Betriebsverlaengerung des Atommuell-Lagers Morsleben bis zum Jahr 2005 sagte die Politikerin der Buendnisgruenen im Deutschlandradio Berlin, damit werde Umweltschutz minderer Qualitaet praktiziert. Der energiepolitische Sprecher der Unionsfraktion im Bundestag Grill (sp?) forderte die SPD auf, einen Beschluss zur Neufassung des Atomrechts zu verabschieden. Die Sozialdemokraten koennten nicht einerseits sagen, sie wollten noch fuer die naechsten 25 bis 30 Jahre an der Kernkraft festhalten, sich andererseits aber einem Entsorgungskonzept verweigern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-15</field><field name="title">Versicherer und Arbeitgeber: Betriebsrenten attraktiver machen </field>
<field name="text">Arbeitgeber, Banken und Versicherungen haben die Bundesregierung aufgefordert, das System der Betriebsrenten fuer die Unternehmen wieder attraktiver zu machen. In einer gemeinsamen Erklaerung wird unter anderem vorgeschlagen, Rentenfonds einzufuehren und betriebliche Alterssicherung erst bei der Auszahlung zu versteuern. Es bestehe akuter Handlungsbedarf, um den Trend zum Abbau der betrieblichen Altersvorsorge zu stoppen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-15</field><field name="title">Keine Gebuehren mehr fuer Freistellungsauftraege </field>
<field name="text">Bankkunden muessen kuenftig keine Gebuehren mehr zahlen, wenn sie ihren Banken Freistellungsauftraege zur Befreiung von der Zinsabschlagsteuer erteilen. In einer heute verkuendeten Entscheidung erklaerte der Bundesgerichtshof in Karlsruhe entsprechende Bestimmungen der Banken fuer unwirksam. Zur Begruendung hiess es, Kapitalanleger wuerden durch ein Entgelt fuer diese Verwaltungsarbeiten in unangemessener Weise benachteiligt. Bisher erhoben einige Banken jaehrliche Verwaltungs- und Aenderungsgebuehren von jeweils zehn bis 15 Mark.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-15</field><field name="title">Doch weitere Ermittlungen gegen baden-wuerttembergischen Finanzbeamten </field>
<field name="text">Im Fall des obersten Steuerbeamten in Baden-Wuerttemberg Merkle wird Finanzminister Mayer-Vorfelder jetzt doch weitere Ermittlungen durch die Staatsanwaltschaft zulassen. Diese Entscheidung habe Mayer-Vorfelder alleine getroffen, teilte Ministerpraesident Teufel am Mittag vor der Presse mit. Merkle steht im Verdacht, das Dienst- und Steuergeheimnis verletzt zu haben. Wie Teufel und Sozialminister Vetter ausserdem mitteilten, werden die Landesprogramme zur Bekaempfung der Jugend- und Langzeitarbeitslosigkeit auch im kommenden Jahr fortgesetzt. Diese Programme haetten sich bewaehrt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-15</field><field name="title">Ullrich gewinnt zehnte Tour-Etappe und wird Spitzenreiter </field>
<field name="text">Der deutsche Radprofi Jan Ullrich hat bei der Tour de France das Gelbe Trikot des Spitzenreiters uebernommen. Ullrich gewann die zehnte Etappe ueber 252 km nach Andorra. Ullrich ist der neunte deutsche Spitzenreiter in der Tour-Geschichte.  </field></doc></add>