<add><doc><field name="date">1999-02-27</field><field name="title">Tarifabschluss im oeffentlichen Dienst </field>
<field name="text">Der Tarifabschluss im oeffentlichen Dienst wird Bund, Laender und Gemeinden rund 6 Milliarden Mark kosten. Das sagte Nordrhein-Westfalens Finanzminister Schleusser der Koelner Zeitung Express. Die Gewerkschaften hatten am Mittag das Angebot der Arbeitgeber angenommen. Danach erhalten die 3,2 Millionen Arbeiter und Angestellten bei Bund, Laendern und Gemeinden ab 1. April 3,1% mehr Geld. Fuer die Monate Januar bis Maerz zahlen die Arbeitgeber 300 Mark. Der Tarifvertrag soll 15 Monate gelten. Bei den Ueberstuenden muessen die Beschaeftigten im oeffentlichen Dienst vermutlich mit Einbussen rechnen. Bis Juli soll es dafuer einen Manteltarifvertrag geben.  Innenminister Schily als Verhandlungsfuehrer des Bundes sagte, 3,1% mehr sei eine grosse Belastung fuer Bund, Laender und Gemeinden. Der oeffentlche Dienst duerfe aber in der Einkommensentwicklung von der Privatwirtschaft nicht abgehaengt werden. Mit nur drei Verhandlungsrunden waren dies die kuerzesten Tarifgespraeche, die es im oeffentlichen Dienst je gegeben hat.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-27</field><field name="title">Keine Einbussen beim Strassenbau zugunsten der Bahn </field>
<field name="text">Beim Strassenbau wird es keine Einbussen zugunsten der Bahn geben. Das versicherte Bundeskanzler Schroeder in einem Interview der Welt am Sonntag. Schroeder woertlich: Die Bundesregierung wird die Mobilitaet, die ihre Ursache im Auto und ihre Grundlage auf der Strasse hat, stark unterstuetzen. Im Koalitionsvertrag zwischen SPD und Gruenen steht, dass die Ausgaben fuer Strasse und Schiene schrittweise angeglichen werden sollen um das Schienennetz zu modernisieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-27</field><field name="title">Parteigruendung </field>
<field name="text">Ehemalige SPD-Mitglieder haben in Mecklenburg-Vorpommern eine neue Partei gegruendet. Die sozialliberale Partei hat nur 20 Gruendungsmitglieder. Sie alle sind aus der SPD ausgetreten weil ihnen die Zusammenarbeit mit der PDS in Mecklenburg-Vorpommern nicht passt. Die neue Partei will versuchen, auch in anderen Bundeslaendern Fuss zu fassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-27</field><field name="title">Kurdendemonstrationen </field>
<field name="text">In mehreren Staedten haben Kurden fuer die Freilassung des PKK-Chefs Oecalan demonstriert. In Stuttgart und Mainz versammelten sich jeweils etwa 1000 Menschen, in Muenchen waren es rund 300 Demonstranten. In Berlin ist ein weiterer Kurde an den Schuessen vom 17. Februar gestorben. Beim Sturm auf das israelische Generalkonsulat in Berlin hatten Wachleute drei Kurden erschossen und 13 zum Teil schwer verletzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-27</field><field name="title">Demonstration von Atomkraftgegnern </field>
<field name="text">Mehrere tausend Atomkraftgegner haben dagegen protestiert, dass in Gorleben ein Endlager fuer Atommuell entstehen soll. Ausserdem kuendigten sie Widerstand gegen neue Castor-Transporte an. Die rot-gruene Regierung habe trotz ihrer Ausstiegsplaene kein Konzept. Daher sei Druck von unten noetig, hiess es. Umweltminister Trittin hat heute angekuendigt, Castor-Atomtransporte werde es in diesem Jahr keine geben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-27</field><field name="title">Rekordmenge an Heroin beschlagnahmt </field>
<field name="text">Die Polizei hat an der deutsch-polnischen Grenze die bisher groesste Menge Heroin beschlagnahmt. Die Beamten entdeckten in einem tuerkischen Lastwagen 316 kg der Droge im Schwarzmarktwert von rund 25 Millionen Mark. Gefunden wurde das Heroin bei einer Routinekontrolle im doppelten Boden des Lastwagens.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-27</field><field name="title">NPD-Aufmaersche </field>
<field name="text">In mehreren ostdeutschen Staedten befuerchtet die Polizei Zusammenstoesse zwischen Anhaengern der rechtsextremistischen NPD und Gegendemonstranten. Die NPD hat sich in mehreren Gerichtsinstanzen das Recht erstritten, in Magdeburg, im brandenburgischen Angermuende und im saechsichen Wurzen aufzumarschieren. Die NPD wendet sich gegen deutsche Paesse fuer Auslaender. In der Naehe von Angermuende wurden zehn Jugendliche wegen Nazi-Propaganda festgenommen.  </field></doc></add>