<add><doc><field name="date">1997-07-04</field><field name="title">Bundesrat lehnt Steuerreformgesetze ab </field>
<field name="text">In seiner letzten Sitzung vor der Sommerpause hat der Bundesrat die geplante Steuerreform abgelehnt. In der vorausgegangenen Debatte signalisierte Bundesfinanzminister Waigel, dass er bereit zu Kompromissen an der Steuerreform sei. Er ist bereit der SPD nachzugeben bei der Hoehe der Steuerausfaelle, beim Spitzensteuersatz und bei einer steuerfinanzierten Senkunng der Lohnnebenkosten. Bedingung aber: Insgesamt muessen die Steuersaetze etwas runter. Ein bisschen Nettoentlastung muss sein, vor allem muss die Steuerstruktur bereinigt werden. Also: Privilegien streichen und dafuer Steuersaetze senken. Hamburgs Buergermeister Voscherau prangerte erneut die hohen Steuerausfaelle an und bekraeftigte: "So ist die Reform sozial ungerecht." Mit einem Seitenhieb auf seinen Parteichef Lafontaine sagte Voscherau aber auch: "Der Reformstau muss aufgeloest werden, eine grosse Reform ist noetig, geht aber nicht ein Jahr vor den Bundestagswahlen". Er schlaegt deshalb vorerst eine kleine Reform vor: Gewerbekapitalsteuer abschaffen bei Erhoehung von Mehrwert- und Mineraloelsteuer, die Lohnnebenkosten senken, die Koerperschaftsstuer senken und zuletzt nach einem gemeinsamen Kernkatalog suchen, welche Privilegien und Aussnahmen beide Seiten streichen wollen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-04</field><field name="title">Thierse begruesst Vereinbarungen zur Schaffung von mehr Lehrstellen </field>
<field name="text">Der stellvertretende SPD-Vorsitzende Thierse hat die Vereinbarungen von Bund und Laendern begruesst, mit denen mehr Lehrstellen geschaffen werden sollen. Im Deutschlandfunk sagte Thierse, es sei ein richtiger Schritt gewesen, die Arbeitgeber zu mehr Flexibilitaet aufzurufen. Der SPD-Politiker aeusserte sich erleichtert darueber, dass der Vorstoss der Bundesregierung zur Abschaffung des zweiten Berufschultages verhindert worden sei. Bundeskanzler Kohl und die Ministerpraesidenten der Laender hatten gestern einen Massnahmenkatalog gegen die Lehrstellenkrise beschlossen. Danach soll der Umfang der Berufschulzeit erhalten bleiben, der Unterricht aber flexibler organisiert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-04</field><field name="title">Neuer aerztlicher Betrugsskandal </field>
<field name="text">Staatsanwaelte und Krankenkassen sind offenbar einem milliardenschweren aerztlichen Betrugsskandal auf der Spur. Nach Informationen des "Hamburger Abendblattes" sollen Herzspezialisten medizinisches Material zentral zu Rabattpreisen eingekauft haben. Dann haetten sie jedoch mit Krankenkassen zu den teureren Listenpreisen abgerechnet und den Differenzbetrag in die eigene Tasche gesteckt. Der entstande Schaden wird auf rund eineinhalb Milliarden DM geschaetzt. In den neuen Betrugsfall seien mehr Aerzte verwickelt und es sei ein groesserer Schaden entstanden als beim sogenannten Herzklappenskandal, hiess es von Seiten der Krankenkassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-04</field><field name="title">Korruption soll wirkungsvoller bekaempft werden </field>
<field name="text">Korruption in Verwaltung und Privatwirtschaft soll kuenftig wirkungsvoller bekaempft werden. Der Bundesrat stimmte den von einer breiten parlamentarischen Mehrheit beschlossenen neuen und schaerferen Strafvorschriften zu. Bestechung und Bestechlichkeit koennen in besonders schweren Faellen kuenftig mit bis zu 10 Jahren Haft geahndet werden. Der Bundesrat billigte ausserdem das neue steuerliche Konzept fuer die Foerderung von Investitionen in den neuen Bundeslaendern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-04</field><field name="title">Kirchen kritisieren Asyl- und Auslaenderpolitik in Deutschland </field>
<field name="text">Die Kirchen haben die Asyl- und Auslaenderpolitik in Deutschland kritisiert. Die evangelische Kirche, die katholische Bischofskonferenz und andere christliche Kirchen halten eine Reform des Einbuergerungs- und des Staatsbuergerrechts fuer laengst uebefaellig. Die Kirchen verlangen ein umfassendes Einwanderungsgesetz, in dem die Zuwanderungsstroeme notfalls per Quote geregelt werden. Der EKD-Vorsitzende und badische Landesbischof Engelhard plaedierte dafuer, das veraltete Staatsangehoerigkeitsrecht zu ueberarbeiten. Auch wer in der Bundesrepublik geboren wird, solle Deutscher sein.  Nach den Anschlaegen auf kirchliche Einrichtungen auf Husum und Luebeck nahmen die Bischoefe gemeinsam auch zum Kirchenasyl Stellung. Dies koenne zwar keinen rechtsfreien Raum schaffen, sei aber das letzte Mittel, um zu zeigen, dass staatliche Abschiebung haeufig im Unrecht geschehe. Insofern werden die Kirchen nicht davon ablassen, Verfolgten in ihren Raeumen Asyl zu gewaehren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-04</field><field name="title">Straffaellig gewordene Auslaender koennen schneller ausgewiesen werden </field>
<field name="text">Straffaellig gewordene Auslaender koennen in Zukunft schneller aus Deutschland ausgewiesen werden. Der Bundesrat billigte eine entsprechende Neuregelung, auf die sich der Vermittlungsausschuss von Bund und Laendern geeinigt hatte. Auslaender koennen demnach auch dann abgeschoben werden, wenn sie an einer verbotenen Demonstration teilgenommen haben, deswegen aber noch nicht rechtskraeftig verurteilt worden sind.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-04</field><field name="title">Viktoria-Holding und Hamburg-Mannheimer schliessen sich zusammen </field>
<field name="text">Die Versicherungskonzerne "Viktoria Holding" und "Hamburg-Mannheimer" wollen sich zum zweitgroessten Versicherer in Deutschland zusammenschliessen. Die Vorstaende der beteiligten Unternehmensgruppen haetten gestern Abend eine entsprechende Absichtserklaerung unterzeichnet, hiess es von Seiten der beiden Konzerne. Der aus der Fusion entstehende neue Versicherer soll unter dem Namen "Ergo Versicherungsgruppe AG" firmieren. Den geschaeftlichen Schwerpunkt sieht Ergo im Geschaeft mit Privatkunden und dem gewerblichen Mittelstand. Der neue Versicherer soll den Angaben zufolge den zweiten Rang nach dem Allianzkonzern auf dem deutschen Versicherungsmarkt belegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-04</field><field name="title">Audi auf Erfolgskurs </field>
<field name="text">In den ersten sechs Monaten dieses Jahres hat der Automobilhersteller in den USA mehr als 17.000 Fahrzeuge verkauft. Das sind 34 Prozent mehr als im ersten Halbjahr 1996 und damit das beste Verkaufsergebnis seit 10 Jahren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-04</field><field name="title">Alcatel/SEL will 1997 wieder Gewinn machen </field>
<field name="text">Der angeschlagene Elektronikkonzern Alcatel/SEL will nach drei Jahren in der Verlustzone 1997 wieder Gewinn machen. Auf der Hauptversammlung stellte der Vorstandsvorsitzende Mecklinger ein Umsatzplus von 10 Prozent in Aussicht. Die Plaene, das Mannheimer Werk zu schliessen, haben dem Unternehmen in letzter Zeit heftige Kritik eingebracht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-04</field><field name="title">Bestechungsserie bei der GEZ aufgedeckt </field>
<field name="text">Die Staatsanwaltschaft hat eine Bestechungsserie bei der Gebuehreneinzugszentrale GEZ aufgedeckt. Dabei geht es um 160 Faelle. Demnach manipulierten Mitarbeiter Druckauftraege gegen Bares. Der entstandene Schaden wird auf rund 3.2 Millionen DM geschaetzt. Die GEZ zieht bundesweit die Gebuehren fuer die oeffentlich-rechtlichen Rundfunkanstalten ein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-04</field><field name="title">32 Arbeiten des Krebsforschers Herrmann gefaelscht </field>
<field name="text">In 32 Arbeiten des Ulmer Krebsforschers Professor Friedhelm Herrmann und seiner frueheren Mitarbeiterin Marion Brach sind Daten gefaelscht worden. Das ist das Ergebnis der nationalen Untersuchungskommission, die jetzt ihren Abschlussbericht vorgelegt hat. Danach steht auch fest, dass Herrmann direkt an den Forschungsfaelschungen beteiligt war. Wie der Dekan der medizinischen Fakultaet Guido Adler heute mitteilte, hat die Untersuchungskommission ausserdem einen definitiven Hinweis, dass eine der Faelschungen erst im vergangenen Jahr begangen wurde - und damit zu einem Zeitpunkt, als die mitbeschuldigte Marion Brach schon an der Universitaet in Luebeck lehrte. Herrmann hatte bislang behauptet, seine fruehere Lebensgefaehrtin sei alleine fuer die Vorfaelle verantwortlich. Die nationale Untersuchungskommission will ausserdem Belege dafuer gefunden haben, dass Herrmann bei seiner Berufung nach Ulm falsche Angaben gemacht hat. In einer Stellungnahme an das Wissenschaftsministerium schlaegt die Universitaet deswegen vor, die Berufung Herrmanns wegen arglistischer Taeuschung zurueckzunehmen. Weiter ungewiss ist die Zukunft der 30 Wissenschaftler, die gemeinsam mit Herrmann an die Ulmer Uni kamen. Auch sie muessen nach dem Faelschungsskandal mit Konsequenzen rechnen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-04</field><field name="title">Monitor-Satire verunsichert Urlauber </field>
<field name="text">Eine Satire des WDR-Magazins "Monitor" ueber eine angebliche Ausreisesteuer hat tausende Urlauber verunsichert. Die Reisebueros fuerchten einen Millionschaden. Eine Sprecherin des Verbandes sagte, seit heute frueh stuenden in vielen Reiseagenturen die Telefone nicht mehr still. Chaos herrschte auch auf Flughaefen. Allein in Duesseldorf und Koeln-Bonn riefen tausende verunsicherte Buerger an. Monitor hatte in der Satire behauptet, Waigel wolle von Touristen eine Ausreisesteuer von DM 150 verlangen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-04</field><field name="title">Polizei verbietet rechtsextreme Kundgebung in Halle </field>
<field name="text">Die Polizei hat eine fuer morgen geplante Kundgebung von Rechtsextremen in Halle verboten. Zu der Veranstaltung unter dem Motto "Deutschland in Not" hatte der freiheitliche Volksblock Bayern aufgerufen. Er wurde 1994 gegruendet und gilt nach Behoerdenangaben als eindeutig rechtsextrem. Mehrere hundert Anhaenger wurden zu der Kundgebung erwartet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-04</field><field name="title">Ostroehre des Engelberg-Basistunnels durchgeschlagen </field>
<field name="text">Im Engelberg-Basistunnel ist am Vormittag die Ostroehre durchgeschlagen worden. Auf Deutschlands groesster Tunnelbaustelle wird seit zwei Jahren gebaut. Ende 1999 soll der sechsspurige Tunnel fertig sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-04</field><field name="title">Trauerfeier fuer Unfallopfer des Tote-Hosen-Konzertes </field>
<field name="text">Etwa 400 Trauergaeste haben heute Abschied von dem 16jaehrigen Maedchen genommen, das am vergangenen Samstag beim Konzert der Toten Hosen im Gedraenge zu Tode gekommen war. Familie, Freunde, Mitschueler und Lehrer versammelten sich in der niederlaendischen Grenzstadt Kerkrade vor dem mit bunten Sommerblumen bedeckten Sarg. Unter den vielen Blumen und Kraenzen war auch ein letzter Gruss der Punk-Rock-Band "Die Toten Hosen".  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-04</field><field name="title">Boris Becker kuendigt Rueckzug aus dem Grand-Slam-Geschaeft an </field>
<field name="text">Tennisstar Boris Becker hat nach seiner Niederlage im Viertelfinale von Wimbledon seinen Rueckzug aus dem Grand-Slam-Geschaeft erklaert. Er werde im kommenden Jahr an keinem der vier grossen Tennisturniere mehr teilnehmen, erklaerte Becker in der britischen Hauptstadt. Der 29jaehrige dreimalige Wimbledonsieger rangiert derzeit auf Platz 18 der Weltrangliste.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-04</field><field name="title">Das Wetter </field>
<field name="text">Wenig Sonne, reichlich Wolken und gelegentlich Regenschauer oder kurze Gewitter. 18 bis 22 Grad.  Vorhersage: Am Samstag frueh ist es bei 11 bis 15 Grad noch teils klar oder aufgelockert bewoelkt und meist trocken. Tagsueber versteckt sich die Sonne dann jedoch haeufig hinter dicken Wolken und etwa ab Mittag entwickeln sich verbreitet Regenschauer oder auch kurze Gewitter. Im Nordstau der Mittelgebirge und am Alpenrand kann es auch laengere Zeit regnen. Dabei bleibt es kuehl mit Hoechsttemperaturen zwischen 18 und 22 Grad. Der Wind weht schwach aus noerdlichen Richtungen und kann in Schauernaehe ziemlich boeig werden. Am Sonntag gibt es in der Osthaelfte noch haeufig, sonst nur noch vereinzelt Schauer und vom Niederrhein bis zum Bodensee laesst sich die Sonne wieder oefters blicken. Wenig Temperaturaenderung.  Weitere Aussichten: Am Montag kommt in ganz Deutschland wieder die Sonne zum Vorschein und die Luft erwaermt sich auf 20 bis 25 Grad. Und dieser Trend zum laengst ueberfaelligen Sommer setzt sich voraussichtlich an den Folgetagen fort. Dabei steigen die Quecksilber weiter an und erreichen zur Wochenmitte 23 bis 28 Grad.  </field></doc></add>