<add><doc><field name="date">1997-09-10</field><field name="title">Scharfe Toene bei Generalaussprache im Bundestag </field>
<field name="text">Regierung und Opposition haben sich heute im Bundestag gegenseitig eine verantwortungslose Politik vorgeworfen, zugleich aber den Weg fuer Kompromisse bei der Steuer- und Rentenreform offengehalten. SPD-Chef Lafontaine sagte in der Generaldebatte ueber den Kanzlerhaushalt, die Koalition stelle den Machterhalt ueber alles. Nur ein Neuanfang koenne die Probleme des Landes loesen. Der Bundeskanzler musste sich heute schwere Vorwuerfe gefallen lassen: Die Steuerpolitik seiner Regierung sei skandaloes, beschwerte sich SPD-Parteichef Oskar Lafontaine. Und dieser Regierung fehle die Kraft, kritisierte SPD-Fraktionschef Scharping. Der Kanzler warf seinerseits in der oftmals lautstarken Debatte den Sozialdemokraten vor, sie wiederholten nur staendig ihren Vorwurf, er sitze alle Probleme aus. Stattdessen sollten sie lieber mit der Koaltion zusammen die anstehenden Probleme angehen, so Kohl. Wenn die SPD ihre Blockade fortsetze, habe sie bei den Wahlen im kommenden Jahr Null Chancen, so Kohl woertlich. Ausdruecklich stellte sich der Kanzler vor seinen Finanzminister und verteidigte Theo Waigel gegen alle Kritik. Schaeuble sagte, er sehe Moeglichkeiten ueber einen kleinen Teil der Steuerreform mit der SPD zu verhandeln. Er sagte, die Union sei bereit, mit der SPD noch in diesem Jahr einen ersten Schritt fuer 1998 zu vereinbaren und damit auf Bedingungen fuer die kommenden Jahre zu verzichten. Weitere Stufen, die zur Gesamtentlastung von 30 Mrd. DM fuehren sollten, koennten nach der Wahl folgen. Der liberale Koalitionspartner hat bisher Kompromisse mit der SPD abgelehnt, die nur die Reformstufe '98 betreffen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-10</field><field name="title">Arbeitgeber kritisieren Beschluss der Bundesregierung </field>
<field name="text">Die Arbeitgeber haben massiv den Beschluss der Bundesregierung kritisiert, ab sofort ausbildende Betriebe bei der Vergabe von Staatsauftraegen zu bevorzugen. Damit werde keine einzige zusaetzliche Lehrstelle geschaffen, erklaerte die Bundesvereinigung der deutschen Arbeitgeberverbaende. Das Kabinett hatte gestern beschlossen, bei der Vergabe von Bauauftraegen bis zu einem Umfang von zehn Millionen DM, die Betriebe besonders zu beruecksichtigen, die ausreichend Lehrlinge einstellen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-10</field><field name="title">Deutsche Wirtschaft waechst weiter </field>
<field name="text">Die deutsche Wirtschaft ist im zweiten Quartal so stark gewachsen wie seit zwei Jahren nicht. Laut statistischem Bundesamt ist das Bruttoinlandsprodukt um 2,9% angestiegen, nach nur 1,1% im ersten Quartal. Die Staatsschulden sind im ersten Halbjahr von 3,4% auf 3,1% des Bruttoinlandsprodukts gesunken. Dieser Wert ist wichtig fuer die Teilnahme an der Europaeischen Waehrungsunion. Der Maastrichter Vertrag erlaubt eine Neuverschuldung von 3,0% des Bruttoinlandprodukts, laesst aber Ausnahmen zu.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-10</field><field name="title">Baden-Wuerttemberg will weiter sparen </field>
<field name="text">Die baden-wuerttembergische Landesregierung will die sparsame Haushaltspolitik konsequent fortsetzen. Das teilte Ministerpraesident Teufel als Ergebnis der zweitaegigen Klausursitzung in Asperg bei Ludwigsburg mit. Wir werden auch in Zukunft rigoros sparen muessen, noch mehr als die letzten Jahre, so Teufel woertlich. Das Kabinett ging zwei Tage in sich, um darueber zu gruebeln, wie es in der Finanzpolitik weitergehen kann. Bekanntlich fehlt auch im Landeshaushalt das Geld. Konkrete Beschluesse wurden allerdings nicht gefasst, man will weiter sparen. Ob das Land neue Schulden machen wird, ist noch nicht klar. Sicher ist aber, die Landesregierung wird kuenftig neue Schwerpunkte setzen. In die Bildungspolitik will Teufel erstens massiv investieren, zweitens will er die Situation am Arbeitsmarkt verbessern, denn jeder Arbeitslose sei einer zuviel.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-10</field><field name="title">Schaerferes Vorgehen gegen Rechtsextremisten </field>
<field name="text">Mobile Fahndungsgruppen der Polizei sollen rechtsextreme Straftaeter in Mecklenburg-Vorpommern schaerfer verfolgen. Das sagte Schwerins Innenminister Jaeger. Die dem Landeskriminalamt unterstehenden Gruppen aus Kriminalbeamten und oertlichen Polizisten sollten schnell und flexibel reagieren koennen. Hintergrund ist die starke Zunahme von Straftaten mit rechtsextremem Hintergrund im Nordosten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-10</field><field name="title">Urteil im Prozess gegen ehemalige Grenzsoldaten </field>
<field name="text">Im Prozess gegen zwei ehemalige DDR-Grenzsoldaten spricht das Landgericht in Stendal heute das Urteil. Sie sind angeklagt wegen der Todesschuesse auf den westdeutschen Journalisten Kurt Lichtenstein (sp?) vor 36 Jahren. Lichtenstein war der erste, der nach dem Mauerbau an der innerdeutschen Grenze getoetet worden war. Lichtenstein wurde waehrend einer Reportagefahrt am 12.10.1961 noerdlich von Wolfsburg bei Zicheri erschossen. Fuer die beiden Angeklagten hat die Staatsanwalt wegen Totschlags Bewaehrungsstrafen beantragt. Kein ungewoehnliches Strafmass. Von 46 Mauerschuetzen, die allein in Berlin vor Gericht standen, wurden 44 auf Bewaehrung verurteilt. Die Anwaelte der ehemaligen Grenzer hingegen fordern Freispruch fuer ihre Mandanten. Sie haetten ohne Toetungsabsicht gehandelt, lediglich einen Befehl ausgefuehrt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-10</field><field name="title">Richterbund und Anwaltsverein kritisieren Kanther </field>
<field name="text">Richterbund und Anwaltsverein haben das Modell "Aktion Sicherheitsnetz" von Innenminister Kanther scharf kritisiert. Damit wolle der CDU-Politiker in einer hochgeputschten Atmosphaere allein dem schlechten Sicherheitsempfinden der Buerger Rechnung tragen. Statt die Ursache von Kriminalitaet zu untersuchen, solle ein Suendenbock gefunden werden. Der Vorwurf von Kanther, die Justiz wende das Gesetz zu lax an, sei starker Tobak.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-10</field><field name="title">Minderheitenschutz garantiert </field>
<field name="text">Deutschland hat als zehntes Mitglied des Europarats das Abkommen zum Schutz von Minderheiten ratifiziert. Das entsprechende Dokument wurde dem Generalsekretaer des Europarats in Strassburg uebergeben. Deutschland verpflichtet sich damit, hierzulande lebende Minderheiten wie Friesen und Daenen vor Diskriminierungen zu schuetzen. Auch ethnischen Gruppen wie Sinti und Roma wird die Foerderung ihrer Sprache und Kultur im oeffentlichen Leben garantiert. Voraussetzung ist allerdings, dass die betroffenen Menschen die deutsche Staatsbuergerschaft haben. Die Europaratskonvention tritt in Kraft, wenn sie von mindestens 12 Laendern ratifiziert worden ist.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-10</field><field name="title">Durchsuchungsaktion des BKA </field>
<field name="text">Im Zusammenhang mit Ermittlungen gegen extremistische Algerier, hat das Bundeskriminalamt 20 Wohnungen im Bundesgebiet durchsucht. Schwerpunkt der Aktion war das Rhein-Main-Gebiet. Daneben waren die Ermittler auch in Muenchen aktiv. Das BKA sucht nach einem 31-jaehrigen Algerier, dem vorgeworfen wird, extremistische Moslems in seinem Heimatland zu unterstuetzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-10</field><field name="title">Verletzte bei Bahnunfall </field>
<field name="text">Im baden-wuerttembergischen Hausach sind heute einundzwanzig Menschen bei einem Bahnunfall verletzt worden. Nach Angaben der Bahnpolizei sind darunter sechs Schwerverletzte. Es schwebe aber keiner von ihnen in Lebensgefahr. Laut Bahnpolizei prallte eine Schiebelokomotive mit rund 25 km/h ungebremst auf einen stehenden Inter-Regio-Zug. Die Unfallursache ist noch unklar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-10</field><field name="title">Rueckrufaktion wegen verunreinigten Cola-Dosen </field>
<field name="text">Einige der mit Loesungsmittel verunreinigten Cola-Dosen sind moeglicherweise bundesweit ausgeliefert worden. Die Dosen mit der Praegung "RE" und einer zweistelligen Zahl an der Aufreisslasche sind mit dem Loesungsmittel Tri-Chlor-Anisol verunreinigt. Zwar soll die Konzentration dieses Mittels in den Getraenkedosen nicht gesundheitsgefaehrdend sein, jedoch haben Cola, Sprite und Mezzo-Mix, sowie Bonaqua einen ueblen Beigeschmack. Coka-Cola will in einer bundesweiten Rueckrufaktion die verunreinigten Dosen zuruecknehmen und dann entsorgen. Kaeufer dieser Getraenke werden daher aufgefordert, die Dosen mit der Einpraegung "RE" zum naechsten Lebensmittelgeschaeft zurueckzubringen. Nach Angaben der Firma sind mittlerweile alle betroffenen Geschaefte ueberprueft und die Getraenke gegen frische Ware ausgetauscht worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-10</field><field name="title">Kunstfund in New York </field>
<field name="text">New York. Die US Bundespolizei hat gestohlene Zeichnungen im Wert von mindestens 18 Mio. DM sichergestellt, die urspruenglich aus Deutschland stammten. Die Bilder waren Ende des zweiten Weltkriegs von der Sowjetarmee beschlagnahmt worden. Zuletzt waren sie in einem Museum in Aserbaidschan aufgetaucht, aus dem sie dann gestohlen wurden. Nach Angaben der Polizei wurde ein Japaner festgenommen, der versucht hatte, Bilder von Duerrer und Rembrandt zu verkaufen. Er muss sich jetzt wegen Besitzes und des versuchten Verkaufs gestohlener Kunst vor Gericht verantworten  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-10</field><field name="title">Daimler-Benz schafft neue Stellen </field>
<field name="text">Der Autokonzern Daimler-Benz wird in diesem Jahr 4.300 neue Stellen schaffen und die Zahl der Ausbildungsplaetze auf 3.000 erhoehen. Grund ist das gute Geschaeft auf dem Automarkt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-10</field><field name="title">Call-Girlring ausgehoben </field>
<field name="text">In mehreren deutschen Staedten hat die Polizei Call-Girlringe ausgehoben, die sich als Partnervermittlungen ausgaben. Die Zentrale der geplanten Bordelle lag in Kaiserslautern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-10</field><field name="title">Pannen beim Wiederanfahren von Biblis B </field>
<field name="text">Beim Wiederanfahren des Atomkraftwerks "Biblis B" ist es wieder zu Pannen gekommen. Deshalb wurde das Aufheizen des Reaktors abgebrochen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-10</field><field name="title">Fussball </field>
<field name="text">Die Deutsche Fussballnationalmannschaft spielte heute in der EM-Qualifikation gegen Armenien. Mit einem Sieg von 4:0 im vorletzten Qualifikationsspiel ist die WM-Teilnahme fuer die Deutschen so gut wie sicher.  </field></doc></add>