<add><doc><field name="date">1998-06-12</field><field name="title">NATO will Luftuebungen ueber Albanien und Mazedonien abhalten </field>
<field name="text">Wegen der Kosovo-Krise will die NATO bereits am Sonntag Luftuebungen ueber Albanien und Mazedonien abhalten. Das beschlossen die NATO-Verteidigungsminister auf ihrer Fruehjahrstagung in Bruessel. Die NATO will so Einsatzbereitschaft demonstrieren und den jugoslavischen Praesidenten Milosevic zur Beendigung der Gewalt im Kosovo zwingen. An den Uebungen nehmen auch vier Tornados der Bundeswehr teil. Die Balkankontaktgruppe hat Milosevic ein Ultimatum gesetzt. Der britische Aussenminister Cook sagte bei einem Treffen der Kontaktgruppe in London, wenn Milosevic nicht eine Reihe von Forderungen erfuelle, werde dies Folgen haben. Zu den Forderungen gehoeren ein Waffenstillstand, ein ueberwachter Truppenabzug sowie die Rueckkehr der etwa 15.000 kosovo-albanischen Fluechtlinge.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-12</field><field name="title">Keine internationalen Kredite mehr fuer Pakistan und Indien </field>
<field name="text">Die sieben fuehrenden Industrienationen und Russland wollen Pakistan und Indien vorerst keine neuen internationalen Kredite mehr gewaehren. Das erklaerten die Aussenminister der G8-Staaten bei ihrem Treffen in London. Hintergrund sind die indischen und pakistanischen Atomtests. Die Tests wurden von den Ministern aufs Schaerfste verurteilt. Sie forderten beide Staaten auf, sofort dem Atomtestabkommen beizutreten. Aussenminister Kinkel sagte, allen Schwellenlaendern muesse klar gemacht werden, dass Atomtests nicht mehr in die Welt passten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-12</field><field name="title">Europol kann zum 1.Oktober die Arbeit aufnehmen </field>
<field name="text">Die europaeische Polizeibehoerde Europol kann vom 1. Oktober an ihrer Arbeit aufnehmen. Nach Angaben des EU-Ratssekretariats haben alle EU-Staaten die Europolkonvention voelkerrechtlich anerkannt. Europol soll von Den Haag aus Ermittlungen durch den Austausch von Informationen der nationalen Polizeibehoerden fuehren. Ausserdem sollen mit Hilfe einer zentralen Datenbank Analysen zur internationalen Kriminalitaet erstellt werden. Die Beamten duerfen aber keine Verdaechtigen ueber die Grenzen verfolgen und verhaften.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-12</field><field name="title">Audi will Lamborghini uebernehmen </field>
<field name="text">Die Volkswagen-Tochter Audi will den italienischen Sportwagenhersteller Lamborghini uebernehmen. Wie Audi mitteilte wurde mit den Eigentuemern von Lamborghini bereits eine entsprechende Absichtserklaerung unterzeichnet. Audi verhandelt derzeit auch ueber den Erwerb des zum britischen Vickers-Konzern gehoerenden Rennmotorenproduzenten Cosworth.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-12</field><field name="title">Inflationsrate leicht ruecklaeufig </field>
<field name="text">Die Inflationsrate in Deutschland ist leicht ruecklaeufig. Wie das statistische Bundesamt mitteilte, stiegen die Lebenshaltungskosten im Mai gegenueber dem Vorjahresmonat um 1.3 Prozent. Im April hatte die jaehrliche Teuerungsrate noch 1.4 Prozent betragen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-12</field><field name="title">DGB-Bundeskongress beendet </field>
<field name="text">Der deutsche Gewerkschaftsbund hat seinen fuenftaegigen Bundeskongress heute Vormittag beendet. Zum Abschluss bekraeftigte DGB-Chef Schulte noch einmal die Forderung nach einem Politikwechsel. Die Menschen in Deutschland braeuchten eine Politik, die Arbeit und soziale Gerechtigkeit schaffe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-12</field><field name="title">Oekumenischer Dialog auf Katholikentag eroeffnet </field>
<field name="text">Auf ein gemeinsames Abendmahl von evangelischen und katholischen Christen hofft der Praesident des Zentralkommitees der deutschen Katholiken, Maier. Entsprechend aeusserte er sich bei der Eroeffnung des oekumenischen Dialogs auf dem Mainzer Katholikentag. Das gemeinsame Abendmahl ist nach der katholischen Kirchenlehre bislang nicht moeglich.  Der Vorsitzende der katholischen Bischofskonferenz Lehmann hat fuer den Herbst einen Vorschlag zur Neuregelung der katholischen Schwangerenberatung angekuendigt. Lehmann sagte auf dem Katholikentag, notwendig sei eine Loesung, die kein Recht auf Abtreibung enthalte. In der Arbeitsgruppe, die fuer die Neuordnung der Schwangerenberatung zustaendig sei, herrsche bisher Ratlosigkeit ueber den kuenftigen Weg. Zuvor hatten Bundespraesident Herzog und Bundestagspraesidentin Suessmuth die katholische Kirche aufgefordert, im staatlichen System der Schwangerenberatung zu verbleiben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-12</field><field name="title">Anschlag auf die Bahn </field>
<field name="text">In der Naehe von Ludwigsburg haben Unbekannte einen Anschlag auf die Bahn veruebt. Nach Angaben der Bahnpolizei hatten sie Brocken auf die Gleise gelegt, sie sprach von einem gefaehrlichen Eingriff in den Bahnverkehr. Der Zug, ein Stadtexpress bestehend aus Lok und vier Doppelstockwagen, fuhr gestern Nachmittag gegen die Steine. Der Zugfuehrer hatte das Hindernis nicht gesehen. Verletzt wurde niemand, es sassen auch nur wenige Menschen in dem Zug. Es gab keine Notbremsung, der Triebwagen wurde leicht beschaedigt und der Zug hatte sechs Minuten Verspaetung. Laut Bundesinnenministerium wurden in diesem Jahr bereits 40 Anschlaege auf die Bahn veruebt.  </field></doc></add>