<add><doc><field name="date">1998-02-22</field><field name="title">Olympische Spiele in Nagano beendet </field>
<field name="text">Mit einer farbentpraechtigen Abschlussfeier sind heute die 18. olympischen Winterspiele zu Ende gegangen. Um kurz nach 11:00 mitteleuropaeischer Zeit erlosch das olympische Feuer in Nagano. Der Praesident des internationalen olympischen Kommitees, Juan Antonia Samaranch sprach die traditionelle Schlussformel, mit der er die Spiele fuer beendet erklaerte. Nagano und Japan haetten der Welt die bester Organisation Olympias in der Geschichte der Winterspiele praesentiert, sagte Samaranch. Die Abschlussfeier fand vor rund 50.000 Zuschauern und in Anwesenheit des japanischen Kaisers statt. Gezeigt wurden japanische Folkore sowie ein zehnminuetiges Feuerwerk. Beim Einmarsch der der Sportler trug Olympiasiegerin Gunda Niemann-Stirnemann die deutsch Flagge. Das Team war mit zwoelf Gold-, neun Silber- und acht Bronzemedaillen das erfolgreichste bei diesen olympischen Winterspielen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-22</field><field name="title">Hessische Umweltministerin zurueckgetreten </field>
<field name="text">Hessens gruene Umweltministerin Nimsch ist zurueckgetreten. Sie zog damit die Konsequenzen aus der massiven Kritik an der Auftragsvergabe ihres Ministeriums. Die Opposition hatte Nimsch vorgeworfen, eine Parteifreundin beguenstigt zu haben. Der hessische Ministerpraesident Eichel hat das Ruecktrittsgesuch angenommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-22</field><field name="title">Verdacht auf biologische Waffen in den USA haben sich nicht bestaetigt </field>
<field name="text">Las Vegas. Bei dem angeblichen biologischen Kampfstoff, den die amerikanische Polizei bei zwei Verdaechtigen sichergestellt hatte, handelt es sich nach Angaben des FBI um einen harmlosen Impfstoff. Das haben Tests von Militaerspezialisten ergeben. Die Substanz sei nicht gefaehrlich und nicht ansteckend. Die Ermittlungen gegen die beiden Maenner, die einer rechtsextremen Vereinigung angehoeren sollen, gehen aber weiter. Einer der beiden sitzt weiter in Untersuchungshaft, der andere wurde gestern Abend wieder freigelassen. Der Fall war wegen moeglicher Verbindungen nach Frankfurt am Main auch in die deutschen Schlagzeilen geraten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-22</field><field name="title">Haschisch-Selbstversuch im Bundestag ? </field>
<field name="text">Die Gruenenabgeordnete Altmann hat offenbar beantragt, dass der Verkehrsausschuss des Bundesstages einen Selbstversuch mit leichten Drogen wie Haschisch oder Marihuana macht. Nach einem Bericht der "Bild am Sonntag" will sie mit dieser spektakulaeren Aktion darauf hinweisen, dass der Konsum von Alkohol viel milder beurteilt wird. In Deutschland werde die Droge Alkohl verharmlost und mit aller Haerte gegen die Konsumenten von weichen Drogen, wie Haschisch oder Marihuana vorgegangen, betontet Frau Altmann. Sie betonte dass sie gegen jede Droge am Steuer sei. Dies muesse aber auch fuer Alkohl gelten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-22</field><field name="title">Bundesverdienstkreuz fuer Praesidenten des bayerischen Bauernverbandes </field>
<field name="text">Dem Praesidenten des deutschen und bayerischen Bauernverbandes Sonnleitner ist das Bundesverdienstkreuz am Bande verliehen worden. Bayerns Landwirtschaftsminister Bocklet ueberreichte Sonnleitner die Auszeichnung fuer besondere Verdienste in der Land- und Forstwirtschaft. In der Laudatio heisst es, die Bauern haetten mit Sonnleitner einen Spitzenrepraesentanten ihres Berufstandes, der energisch und kompetent fuer die Interessen der Landwirtschaft eintrete.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-22</field><field name="title">Kahn verzichtet auf Einsatz gegen Saudi Arabien </field>
<field name="text">Der Torhueter des FC Bayern Muenchen, Oliver Kahn, verzichtet auf einen Einsatz beim heutigen Fussballaenderspiel gegen Saudi Arabien. Bundestrainer Vogts wollte Kahn in der zweiten Halbzeit fuer Andreas Koepke einwechseln. Zur Begruendung auf seinen Verzicht sagte Kahn woertlich: "Ich glaube, mir steht ein Laenderspieleinsatz von Anfang an zu."  </field></doc></add>