<add><doc><field name="date">1999-08-16</field><field name="title">Struck bleibt im Amt, will sich aber kuenftig zurueckhalten </field>
<field name="text">SPD-Fraktionschef Struck will trotz Kritik im Amt bleiben, sich aber kuenftig mit oeffentlichen Aeusserungen zurueckhalten. Er sagte in Berlin nach einer Sitzung des Fraktionsvorstands, fuer Ruecktrittsspekulationen gebe es keinen Grund. Struck entschuldigte sich fuer seinen Vorstoss zur Steuerpolitik, der in der SPD Streit ausgeloest hatte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-16</field><field name="title">Eichel weist Berichte ueber Steuererhoehung fuer Diesel zurueck </field>
<field name="text">Bundesfinanzminister Eichel hat Berichte ueber eine hoehere Besteuerung von Dieselkraftstoff dementiert. Dafuer gebe es keine Planungen, sagte Eichel in Berlin. Die BILD-Zeitung hatte unter Berufung auf Politiker der SPD, die Steuer fuer Diesel solle um 36 Pfennig erhoeht werden. Der finanzpolitische Sprecher der Fraktion der Buendnis-Gruenen, Mueller, bestaetigte dagegen entsprechende Ueberlegungen. Im hessischen Rundfunk sagte er, die Fraktion seiner Partei habe sich mit einer diesbezueglichen Anfrage an Eichel sowie an die SPD-Bundestagsfraktion gewandt. Mueller geht nach eigenen Angaben davon aus, dass die hoehere Besteuerung von Diesel noch in dieser Legislaturperiode beginnt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-16</field><field name="title">Reaktionen auf Schaendung des Grabes von Ignatz Bubis </field>
<field name="text">Der deutsche Botschafter in Israel, Wimar, hat mit Empoerung auf die Schaendung des Grabes von Ignatz Bubis reagiert. In Tel Aviv bezeichnete er es zugleich als Ionie, dass es sich bei dem Taeter um einen Israeli handelt. Zuvor hatte sich bereits die Vizepraesidentin des Zentralrats der Juden in Deutschland, Knobloch, zu dem Vorfall geaeussert. Sie sprach in Berlin von der Tat eines geistig verwirrten. Der israelische Kuenstler Meir Mendelssohn hatte Bubis Grab in Tel Aviv gestern kurz nach der Beerdigungszeremonie mit schwarzer Farbe uebergossen. Er warf dem Verstorbenen vor, Kollaborateur der Nazis gewesen zu sein und die juedischen Interessen nicht ausreichend vertreten zu haben. Bubis hatte in seinem Testament eine Beisetzung in Israel verfuegt. Damit wollte er verhindern, dass sein Grab ebenso wie das seines Vorgaengers Galinski in Deutschland geschaendet wird.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-16</field><field name="title">Keine neuen Erkenntnisse ueber Angriff auf deutsche KFOR-Soldaten </field>
<field name="text">Nach dem Angriff auf deutsche KFOR-Soldaten im Kosovo hat die KFOR noch keine Spur von den Taetern. Oberstleutnant Michalski sagte im Deutschlandfunk, es gebe keine Hinweise darauf, dass die UCK fuer die Uebergriffe verantwortlich sei. Die Ermittlungen dauerten an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-16</field><field name="title">Primakom will Kabelnetz kaufen </field>
<field name="text">Die Kabelnetzfirma Primakom will das Kabelnetz der Telekom in mehreren Bundeslaendern kaufen, unter anderem in Rheinland-Pfalz. Bisher haben nur Grossunternehmen Angebote vorgelegt, darunter die Deutsche Bank.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-16</field><field name="title">Deutsche Welle kuendigt massiven Stellenabbau an </field>
<field name="text">Bei der Deutschen Welle droht ein Abbau von 745 Arbeitsplaetzen. Wie der Intendant des deutschen Auslandssenders, Weyrich, in einem Brief an die Mitarbeiter ankuendigt, muessen allein 163 Festangestellte mit einer betriebsbedingten Kuendigung rechnen. Ausserdem sollen 332 freie Mitarbeiter ihre Stellen verlieren. Grund sind die von der Bundesregierung verfuegten Haushaltskuerzungen. Danach soll die Deutsche Welle im kommenden Jahr 54 Millionen DM einsparen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-16</field><field name="title">Weniger Weihnachtsgeld fuer die Beschaeftigten des Steinkohlebergbaus </field>
<field name="text">Etwa 60.000 Beschaeftigte des Steinkohlebergbaus an der Ruhr muessen in diesem Jahr mit einer Kuerzung ihres Weihnachtsgeldes rechnen. Wie ein Sprecher der Gewerkschaft IG Bergbau, Chemie, Energie in Bochum mitteilte, ist das eine Konsequenz der anhaltend schwierigen Lage der Branche. Um Entlassungen zu verhindern, sei der sogenannte Kauf von Freischichten nicht mehr zu vermeiden. Pro Freischicht sollen dabei 0,5% des Jahreseinkommens abgezogen werden. Ein genauer Termin fuer die Gespraeche zwischen dem Unternehmensverband Ruhr Bergbau und der Gewerkschaft ueber das Thema stehe aber noch nicht fest. Auch der genaue Umfang der moeglichen Kuerzungen sei noch unklar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-16</field><field name="title">Baden-Wuerttemberg muss Landeserziehungsgeld auch Tuerken gewaehren </field>
<field name="text">Baden-Wuerttemberg darf Tuerken nicht mehr das Landeserziehungsgeld vorenthalten. Das hat das Verwaltungsgericht Karlsruhe entschieden. Nach Auffassung der Richter verstoesst die derzeitige Vergabepraxis gegen den Gleichbehandlungsgrundsatz.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-16</field><field name="title">Zurwehme soll vor 3 Wochen in Cuxhaven eine Frau bedroht haben </field>
<field name="text">Der mutmassliche Moerder von Remagen, Dieter Zurwehme, hat offenbar vor 3 Wochen versucht, in Cuxhaven eine Frau zu vergewaltigen. Dies hat nach Angaben der Polizei die kriminaltechnische Analyse eines Rucksacks ergeben, der am Tatort gefunden wurde. Wie die Polizei erst heute mitteilte, hatte Dieter Zurwehme die 19jaehrige am 26. Juli auf einem Deichgelaende angesprochen, sie mit einer Schusswaffe bedroht und sie aufgefordert, sich auf den Bauch zu legen. Dann wurde er allerdings von Spaziergaengern gestoert und fluechtete. Am Tatort liess er dabei einen Rucksack zurueck, an dem das Landeskriminalamt in Hannover Fingerabdruecke und DNA-Spuren Zurwehmes sicherstellen konnte. Eine Fahndung in der Umgebung von Cuxhaven blieb bislang ergebnislos, so ein Sprecher der Polizei. Der als aeusserst gefaehrlich geltende Zurwehme war im Dezember von einem Freigang nicht mehr in die Justizvollzugsanstalt Bielefeld zurueckgekehrt. Er soll auf der Flucht 4 Menschen ermordet haben.  </field></doc></add>