<add><doc><field name="date">1998-11-07</field><field name="title">Parteitag der CDU in Bonn </field>
<field name="text">Wolfgang Schaeuble ist neuer CDU-Vorsitzender. Der 56jaehrige Unionsfraktionsvorsitzende wurde auf dem CDU-Parteitag in Bonn mit ueberwaeltigender Mehrheit zum Nachfolger vom Helmut Kohl gewaehlt. Schaeuble erhielt 872 Ja-Stimmen bei 56 Nein-Stimmen und 23 Enthaltungen. In einer programmatischen Rede sagte er, die Union sei weiterhin strukturell mehrheitsfaehig. Die CDU muesse sich fuer neue Gedanken oeffnen und mit allen sozialen Gruppen ins Gespraech kommen. Schaeuble griff Bundeskanzler Schroeder scharf an und nannte ihn einen "Kanzler der Beliebigkeit".  Angela Merkel ist die neue Generalsekretaerin der CDU. 874 Delegierte des Parteitages stimmten fuer die fruehere Umweltministerin als Nachfolgerin von Peter Hintze. Norbert Bluem, Volker Ruehe, Annette Schavan und Christian Wulf wurden zu stellvertretenden Parteivorsitzenden gewaehlt. Schavan erzielte mit 88.8 Prozent der Stimmen das beste, Bluem mit 60.2 Prozent das schlechteste Ergebnis. Im neuen Praesidium der Partei ist die fruehere Bundestagspraesidentin Rita Suessmuth nicht mehr vertreten. Sie verfehlte die notwendige Stimmenzahl ebenso klar wie der Vorsitzende der Jungen Union, Escher.  Helmut Kohl wurde einstimmig zum Ehrenvorsitzenden der CDU gewaehlt. In seiner letzten Rede als Parteivorsitzender rief Kohl die Christdemokraten auf, die Partei der Mitte zu bleiben. Auch kuenftig muesse sie christlich-sozialen, liberal-freiheitlichen und wertkonservativen Ueberzeugungen eine Heimat bieten. Norbert Bluem sagte in einer Laudatio auf Kohl, die CDU bezeuge dessen Lebensleistung ihren Respekt. Er sei der "Friedenskanzler des Jahrhunderts".  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-07</field><field name="title">Schroeder fuer volle Rente ab 60 </field>
<field name="text">Arbeitnehmer sollen kuenftig schon mit 60 ohne finanzielle Einbussen in Rente gehen koennen. Das sagte Bundeskanzler Schroeder in einem Interview mit der Bild am Sonntag. Eine entsprechende Regelung solle mit Hilfe der Tarifparteien gefunden werden, sagte Schroeder. Eine Erhoehung der Mehrwertsteuer hat Schroeder bis zum Jahr 2000 ausgeschlossen. Der Solidaritaetszuschlag soll in den naechsten fuenf Jahren unveraendert bleiben. Das Bundesfinanzministerium erklaerte dem Focus, die Foerderung des Aufbaus Ost sei bis zum Jahr 2004 beschlossen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-07</field><field name="title">Koalitionsstreit ueber die Oekosteuer </field>
<field name="text">Zwischen SPD und Gruenen ist ein Streit ueber die geplanten Energiesteuern entbrannt. Umweltminister Trittin kuendigte an, man werde sich spaetestens bis Montag einigen. Umstritten ist die Frage, welche Betriebe von der geplanten Besteuerung des Energieverbrauchs ausgenommen werden. Wirtschaftsminister Mueller (SPD) hatte erklaert, das solle fuer alle produzierenden Unternehmen gelten. Politiker der Gruenen kritisierten, dies sei oekologisch, wirtschaftlich und sozial nicht akzeptabel. Freigestellt werden solle nur Strom aus erneuerbaren Energiequellen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-07</field><field name="title">Koalition befuerwortet das Hausarzt-Modell </field>
<field name="text">Die Bundesregierung will nach Angaben des SPD-Gesundheitspolitikers Kirschner im Zuge der Gesundheitsstrukturreform das sogenannte Hausarzt-Modell in der Krankenversicherung einfuehren. Danach koennte den gesetzlich Versicherten ein bis zu 20 Prozent guenstigerer Beitragssatz angeboten werden, sagte Kirschner dem Koelner Express. Entscheide sich der Versicherte fuer den niedrigeren Beitrag, so muesse er zur Behandlung stets zuerst zum Hausarzt gehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-07</field><field name="title">Transrapid-Alternative </field>
<field name="text">Der nordrhein-westfaelische Ministerpraesident Clement hat Planungen fuer den Bau einer Transrapidstrecke zwischen den Flughaefen Koeln und Duesseldorf bestaetigt, falls das Projekt Hamburg-Berlin scheitert. Ueber die Alternativstrecke habe Clement in der vergangenen Woche mit dem Vorstandsvorsitzenden der Thyssen-Industrie, Rohkamm, gesprochen, berichtete das Nachrichtenmagazin Focus vorab. Die Planung sehe eine Streckenfuehrung neben der Autobahn A3 vor. Das Gelaende neben der Autobahn gehoere dem Bund. Bundesverkehrsminister Muentefering will dagegen weiter an der Transrapidstrecke Hamburg-Berlin festhalen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-07</field><field name="title">Erinnern an Naziverbrechen </field>
<field name="text">Zum 60. Jahrestag der Reichspogromnacht am 9. November haben Spitzenvertreter von Politik und Kirche die Deutschen zum Erinnern an die NS-Verbrechen aufgerufen. Bundestagspraesident Thierse sagte, Deutschland brauche Orte des Gedenkens an die Opfer des nationalistischen Rassismus. Die Deutsche Bischofskonferen erklaerte, wer einfach vergessen wolle, loesche nochmals die Geschichte eines Volkes und seiner Menschen aus.  </field></doc></add>