<add><doc><field name="date">1998-11-05</field><field name="title">Alte Regierung wertet Arbeitsmarkverbesserung als ihr Reformenergebnis </field>
<field name="text">Union und FDP haben den Rueckgang der Arbeitslosenzahlen als Erfolg der alten Bundesregierung gewertet. CDU-Generalsekretaer Hintze sagte in Bonn= , die sich Monat fuer Monat abzeichnende Verbesserung am Arbeitsmarkt sei das Ergebnis der Reformpolitik der vergangenen Jahre. Aehnlich aeusserte sich der FDP-Politiker Friedhoff. Bundesarbeitsminister Riester sieht dagegen noch grossen Handlungsbedarf. Bei seinem Antrittsbesuch bei der Bundesanstalt fuer Arbeit sagte er, jetzt komme es darauf an, dass sich Arbeitgeber, Gewerkschaften und Bundesregierung auf einen Beschaeftigungspakt einigten. Der deutsche Gewerkschaftsbund (DGB) bezeichnete die Verbesserungen als "nur saisonbedingt" und "zu gering". Nach Angaben der Bundesanstalt fuer Arbeit ist die Zahl der Erwerbslosen im vergangenen Monat nochmals auf knapp 3,9 Mio. gesunken; in Westdeutschland liegt sie jetzt bei 3,7, in den neuen Laendern bei 1,2 Mio. Die Quote sank von 10,3 auf 10,1 %. Der Praesident der Behoerde, Jagoda, begruendete den Rueckgang mit den arbeitsmarktpolitischen Massnahmen in Ostdeutschland und konjunktureller Belebung im Westen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-05</field><field name="title">Lafontaine sichert Bundesbank Unabhaengigkeit zu </field>
<field name="text">Finanzminister Lafontaine hat der Bundesbank und der Europaeischen Zentralbank versichert, dass niemand in der Bundesregierung ihre Unabhaengigkeit infrage stelle. Nach Angaben seines Ministeriums sagte Lafontaine vor dem Zentralbankrat in Frankfurt, er sei an einer guten und sachbezogenen Arbeit interessiert. Ungeachtet Lafontaines Forderungen liess die Zentralbank die Leitzinsen heute unveraendert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-05</field><field name="title">Besuch des Bundeskanzlers in Polen </field>
<field name="text">Polens Staatspraesident Kwasniewski hat den Besuch von Bundeskanzler Schroeder in Warschau als symbolische Geste gewuerdigt. Nach einem Gespraech mit Schroeder sagte der Praesident, damit werde die Bedeutung der bilateralen Beziehungen bestaetigt. Schroeder bekraeftigte, die Bundesregierung werde die Aufnahme Polens in die Europaeische Union vorbehaltlos unterstuetzen. Einen Termin fuer den Beitritt nannte er nicht. Der Kanzler war zuvor mit Regierungschef Buzek zusammengekommen. Beide Seiten kamen ueberein, sich kuenftig regelmaessig zu Konsultationen auf Kabinettsebene zu treffen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-05</field><field name="title">Fischer: EU bleibt nach erster Beitrittsrunde offen fuer Kandidaten </field>
<field name="text">Die Europaeische Union wird nach den Worten von Aussenminister Fischer auch nach einer ersten Erweiterungsrunde fuer neue Bewerber offen bleiben. Waehrend seines Besuchs bei der EU-Komission in Bruessel legte sich Fischer jedoch nicht auf einen Termin fuer den Beitritt neuer EU-Kandidaten fest. Dies sei nicht serioes. Der Gruenen-Politiker fuegte hinzu, es komme nun auf ernste Verhandlungen mit den Bewerberstaaten an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-05</field><field name="title">Katholische Kirche uebt Kritik an Aufwertung homosexueller Verbindungen </field>
<field name="text">Die katholische Kirche in Deutschland hat die geplante Aufwertung von gleichgeschlechtlichen Lebensgemeinschaften kritisiert. Der Vorsitzende der Deutschen Bischofskonferenz, Lehmann, sagte im Suedwestrundfunk, die im Koalitionsvertrag vereinbarte Schaffung einer eingetragenen Partnerschaft sei ein weiterer Schritt zur Aufloesung von Ehe und Familie. Rechtliche Verbesserungen fuer homosexuelle Paare seien aber moeglich. Der rechtspolitische Sprecher der Buendnisgruenen, Beck, erklaerte dagegen, die neue Regierung wolle Ehe und Familie nicht aufloesen. Die Gleichstellung schwuler und lesbischer Paare nehme niemandem etwas weg.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-05</field><field name="title">EKD verabschiedet fuer die naechsten Jahre Sparhaushalt </field>
<field name="text">Die Synode der Evangelischen Kirche in Deutschland (EKD) hat in Muenster einen Sparhaushalt fuer 1999 verabschiedet. Im Vergleich zum laufenden Jahr wurde der Etat um rund 10% auf 445 Mio. DM gekuerzt. Fuer das Jahr 2000 kuendigten die in der EKD zusammengeschlossenen Landeskirchen einen Rueckgang der Umlage um 5% an. Damit schrumpft das Finanzvolumen von 1994 bis 2000 um mehr als 1/3. Schuld daran ist nach Angaben des EKD-Haushaltsausschusses vor allem das sinkende Kirchensteueraufkommen.  </field></doc></add>