<add><doc><field name="date">1996-12-19</field><field name="title">Solidaritaetszuschlag wird gesenkt </field>
<field name="text">Der Solidaritaetszuschlag wird Anfang 1998 voraussichtlich um 2 Punkte auf 5,5% gesenkt. Auf diesen Grundsatzbeschluss verstaendigten sich in Bonn die Spitzen von Union und FDP bei ihren Beratungen. Gleichzeitig sollen Teile der geplanten grossen Steuerreform vorgezogen werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-19</field><field name="title">Bundeslaender stoppen Reformplaene fuer KFZ-Steuer und Arbeitsfoerderung </field>
<field name="text">Die Bundeslaender haben die Plaene der Bonner Koalition zur Reform der KFZ-Steuer und der Arbeitsfoerderung vorerst gestoppt. In der letzten Sitzung vor der Weihnachtspause rief der Bundesrat heute in Bonn zur KFZ-Steuer den Vermittlungsausschuss an, da kein hinreichender Ausgleich fuer Einnahmeausfaelle der Laender vorgesehen sei. Bei der Arbeitsfoerderung wandten sich die SPD-regierten Laender, aber auch Vertreter der Union, insbesondere gegen geplante ABM-Kuerzungen im Osten. Auch weiteren Koalitionsvorhaben wie der Gesundheitsreform und der Bezuegekuerzung fuer kranke Beamte erteilte der Bundesrat eine Absage. Passieren liess die Laenderkammer dagegen trotz Kritik in Einzelpunkten den Bundeshaushalt 1997. Ferner wurde das lange umstrittene Jahressteuergesetz gebilligt. Der Verhandlungsfuehrer der Sozialdemokraten, der Hamburger Buergermeister Voscherau, sagte im Deutschlandradio Berlin, die Laender haetten keine Wahl. Durch den Wegfall der Vermoegenssteuer entstuenden ihnen Milliardenverluste, die ihnen bei einer Ablehnung nicht ausgeglichen wuerden. Er verwies in diesem Zusammenhang auf die Anhebung der Erbschaftssteuer und der Grunderwerbssteuer. Voscherau kritisierte die Steuer- und Finanzpolitik der Koalition erneut als einseitig. Sie gehe vor allem zu Lasten der kleinen Leute.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-19</field><field name="title">Bundesanstalt fuer arbeit setzt aushalt 1997 nicht in Kraft </field>
<field name="text">Aus Protest gegen die Sparbeschluesse des Arbeitsministeriums setzt die Bundesanstalt fuer Arbeit den Haushalt 1997 nicht in Kraft. Sie will nicht hinnehmen, dass 5 Milliarden DM vor allem fuer Arbeitsfoerderungsmassnahmen gestrichen werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-19</field><field name="title">Keine Anhaltspunkte fuer Schuld Rita Suessmuths </field>
<field name="text">Eine erste Ueberpruefung der Flugplaene von Bundestagspraesidentin Suessmuth hat offenbar keine Anhaltspunkte fuer Missbrauch geliefert. Bundestags-Vizepraesident Klose sagte, eine abschliessende Bewertung sei aber erst nach detaillierter Einzelpruefung moeglich. Es brauchte eine Presseerklaerung der SPD, damit sich ploetzlich innerhalb der Union kraeftiger Zuspruch regte. Die SPD schrieb von Indiskretionen aus den Reihen der CDU, die Rita Suessmuth in Turbulenzen gebracht haetten. Helmut Kohl liess unmittelbar anschliessend ueber seinen Pressesprecher mitteilen, dass niemand in der CDU-Fuehrung Rita Suessmuth schaden wolle. Fraktionschef Wolfgang Schaeuble stellt sich auch vor Rita Suessmuth. Er zweifle nicht an ihr, sie habe nach seiner Auffassung die Flugbereitschaft der Bundeswehr immer nur aus dienstlichen Anlaessen benutzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-19</field><field name="title">Suessmuth erwirkt einstweilige Verfuegung gegen Springer-Konzern </field>
<field name="text">Bundestagspraesidentin Suessmuth hat beim Landgericht Hamburg im Eilverfahren eine einstweilige Verfuegung gegen den Springer-Verlag erwirkt. Wie die Pressestelle des Bundestages am Abend in Bonn mitteilte, darf der Springer-Konzern in sieben Faellen nicht laenger behaupten, die Politikerin habe in diesem und im vergangenen Jahr die Flugbereitschaft der Bundeswehr zu privaten Zwecken benutzt. Wegen der besonderen presserechtlichen Kriterien bei Eilverfahren habe Frau Suessmuth ihren Antrag auf sieben Falschbehauptungen beschraenkt. Die Vorwuerfe wegen weiterer angeblicher Privatfluege in die Schweiz wolle sie jedoch ebenfalls in gerichtlichen Verfahren verfolgen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-19</field><field name="title">Deutscher Botschafter Woeckel unter den Vermittlern im Geiseldrama </field>
<field name="text">Die Bemuehungen zur Beendigung des Geiseldramas in Peru sind heute verstaerkt worden. Die USA und Grossbritannien schickten Experten in die Hauptstadt Lima. Die dortige Regierung hat offenbar unterdessen erste Verhandlungen mit den Geiselnehmern aufgenommen. Als Vermittler sind dabei Diplomaten taetig, die von den linksgerichteten Guerilleros freigelassen worden waren. Unter ihnen befindet sich auch der deutsche Botschafter in in Peru, Woeckel. Die Rebellen liessen inzwischen Nahrungsmittel, Wasser und Medikamente fuer die bis zu 500 Menschen in das japanische Botschaftsgebaeude bringen. Die Geiselnehmer hatten vor 2 Tagen einen Empfang zum Geburtstag des japanischen Kaisers gestuermt und die Gaeste in ihre Gewalt gebracht. Sie fordern die Freiheit von etwa 500 inhaftierten Gesinnungsgenossen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-19</field><field name="title">Kinkel und De Jarret ueber die Rolle Polens bei der Erweiterung der EU </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel und sein franzoesischer Kollege De Jarret haben die Schluesselrolle Polens bei der Erweiterung der Europaeischen Union unterstrichen. Die Vorstellungen der Regierungen in Bonn, Paris und Warschau laegen in dieser Frage eng beieinander, sagte de Jarret heute in der polnischen Hauptstadt. Aussenminister Kinkel meinte, erst wenn Polen und andere Nachbarn Mitglieder der EU seien, trage die Union ihren Namen zu Recht. Nach offiziellen Angaben wurde mit der Fuehrung in Warschau ausserdem ueber die geplante NATO-Osterweiterung gesprochen. Polen gehoert neben Tschechien und Ungarn zu den privilegierten Beitrittskandidaten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-19</field><field name="title">Volle Lohnfortzahlung in der Chemieindustrie </field>
<field name="text">Wie in anderen grossen Wirtschaftszweigen bleibt es auch in der Chemieindustrie bei der vollen Lohnfortzahlung fuer Kranke. Im Gegenzug wird das 13. Monatsgehalt um 5% gekuerzt. Die Tarifparteien einigten sich ausserdem auf Einkommenserhoehungen von 1,5%. Auch in der Metallindustrie von Hessen, Rheinland-Pfalz und dem Saarland wird kranken Beschaeftigten weiterhin der volle Lohn gezahlt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-19</field><field name="title">Biedenkopf wirft Regierung Vernachlaessigung ostdeutscher Interessen vor </field>
<field name="text">Sachsens Ministerpraesident Biedenkopf hat in einem Brief an Bundeskanzler Kohl kritisiert, dass die Bundesregierung ostdeutsche Interessen vernachlaessige. Als Beispiele nannte er den Streit um die kommunalen Altschulden sowie den Ausbau der ostdeutschen Schienenwege.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-19</field><field name="title">Razzia der Polizei gegen Rechtsextremisten im Raum Jena </field>
<field name="text">In Thueringen hat die Polizei bei einer Razzia gegen Rechtsextremisten im Raum Jena und Rudolstadt kistenweise verfassungsfeindliche Schriften sichergestellt. Acht Personen wurden voruebergehend festgenommen. Neben Propagandamaterial wurden auch ein Scanner zum Abhoeren des Polizeifunks sowie eine Liste gefunden, auf der die Kennzeichen von Polizei-Einsatzwagen verzeichnet sind. Wie der Praesident des Landeskriminalamtes, Kranz, heute in Erfurt mitteilte, wird in Thueringen seit 1994 ein stetiger Anstieg rechtsextremistisch motivierter Straftaten registriert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-19</field><field name="title">Ehrenbuergerschaft fuer Rommel </field>
<field name="text">Dem scheidenden Stuttgarter Oberbuergermeister Rommel wurde heute waehrend einer oeffentlichen Sitzung des Gemeinderates die Ehrenbuergerwuerde der Landeshauptstadt verliehen. Rommel war am Dienstag mit einem Festakt im wuerttembergischen Staatstheater in den Ruhestand verabschiedt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-19</field><field name="title">Fussball: Bongarz neuer Trainer in Moenchengladbach </field>
<field name="text">Hannes Bongarz wird neuer Trainer beim Fussball-Bundesligisten Borussia Moenchengladbach. Der Manager des abstiegsbedrohten Vereins Ruessmann (sp?) bestaetigte am Abend die Verpflichtung des frueheren Nationalspielers.  </field></doc></add>