<add><doc><field name="date">1998-06-15</field><field name="title">Kinkel und Ruehe uneinig ueber NATO-Eingriff im Kosovo </field>
<field name="text">Die Bundesregierung ist weiter zerstritten ueber die Moeglichkeiten fuer ein militaerisches Eingreifen der NATO im Kosovo. Aussenminister Kinkel bekraeftigte, dass ein UN-Mandat noetig sei. Nach Auffassung von Verteidigungsminister Ruehe koennte die NATO auch ohne vorherigen Beschluss des Weltsicherheitsrates eingreifen. Bundeskanzler Kohl hat sich noch nicht zu dem Konflikt geaeussert. Auch SPD und Buendnis-Gruene halten ein UN-Mandat fuer einen Militaerschlag der NATO fuer erforderlich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-15</field><field name="title">Russischer Militaervertreter bei der NATO verlaesst Berlin </field>
<field name="text">Der russische Militaervertreter bei der NATO ist aus persoenlichen Gruenden nach Moskau zurueckgekehrt. General Savarsin (sp?) sei nicht aus Protest gegen die NATO-Luftmanoever zurueckbeordert worden, erklaerte der Vorsitzende des NATO-Militaerausschusses, Naumann. Der russische General habe sein Visum erneuert. Zunaechst hatte es geheissen, Russland sei verstimmt wegen der NATO-Luftmanoever ueber Mazedonien und Albanien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-15</field><field name="title">Alle ICE der ersten Generation muessen umgeruestet werden </field>
<field name="text">Knapp 2 Wochen nach der Zugkatastrophe von Eschede mit 100 Toten hat die Deutsche Bahn mit der Umruestung aller ICE-Zuege der ersten Generation begonnen. Das Eisenbahn-Bundesamt in Bonn untersagte den Betrieb der 59 ICE mit alten Radreifen. In einer Mitteilung hiess es weiter, dieses Verbot gelte so lange, bis der Nachweis dauerhafter Betriebssicherheit erbracht sei. Der Bruch eines Radreifens wird als Ursache fuer das Eisenbahnunglueck in Eschede angenommen. Zwei der 59 alten ICE waren heute bereits mit neuen Raedern im Einsatz. Die uebrigen 57 sollen nach Angaben der Bahn fabrikneue Radreifen oder Vollraeder wieder ICE der zweiten Generation erhalten. 120 Ersatzzuege sind unterwegs. In den kommenden Tagen sei noch mit Verspaetungen bis zu 30 Minuten zu rechnen. Wie lange die Umruestung dauert, ist noch nicht abzusehen. Bundespraesident Herzog will am Sonntag an der Trauerfeier fuer die Toten von Eschede teilnehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-15</field><field name="title">Zwei Tote bei Zusammenstoss von Zug mit PKW </field>
<field name="text">In Bad Muenster-Eifel ist eine Regionalbahn mit einem Personenwagen kollidiert. Zwei Menschen kamen ums Leben, zwei weitere wurden lebensgefaehrlich verletzt. Wie die Deutsche Bahn mitteilte, wurde das Auto von dem Nahverkehrszug auf einem unbeschrankten Bahnuebergang erfasst und etwa 200 Meter mitgeschleift.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-15</field><field name="title">Deutsche Bank bestreitet Beihilfe zu Steuerhinterziehungen </field>
<field name="text">Die Deutsche Bank hat bestritten, Kunden systematisch bei Steuerhinterziehungen geholfen zu haben. Wegen dieses Verdachts hatte heute ein Grossaufgebot von rund 300 Fahndern die Frankfurter Zentrale der Bank und Filialen in mehreren Staedten durchsucht. Mitarbeiter der Deutschen Bank sollen Kunden dabei unterstuetzt haben, ihr Geld am Fiskus vorbei in Luxemburg und der Schweiz anzulegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-15</field><field name="title">Baden-Wuerttemberg verbietet vorerst Atommuelltransporte </field>
<field name="text">Baden-Wuerttemberg wird keine neuen Atommuelltransporte aus den 3 Kernkraftwerken des Landes mehr genehmigen, bevor die radioaktiven Grenzwertueberschreitungen von Mitte Mai restlos aufgeklaert sind. Umweltminister Schaufler sagte nach einem Treffen mit den Betreibern der Kernkraftwerke, kuenftig muessten Ueberschreitungen der Grenzwerte waehrend des gesamten Transports ausgeschlossen sein. Um dies sicherzustellen, sei in seinem Ministerium eine Arbeitsgruppe geschaffen worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-15</field><field name="title">Front National und DVU wollen sich zusammentun </field>
<field name="text">Die franzoesische rechtsradikale Nationale Front will zusammen mit der rechtsradikalen Deutschen Volksunion gegen den Zustrom von Auslaendern und die Einfuehrung des Euro kaempfen. Sollten die beiden rechtsextremen Parteien im kommenden Jahr ins Europaparlament gewaehlt werden, wollen sie eine Fraktionsgemeinschaft bilden, sagten die Vorsitzenden nach einem Treffen in Strassburg.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-15</field><field name="title">Deutsche Fussballfans legen sich mit franzoesischer Polizei an </field>
<field name="text">Eine Stunde vor Beginn des WM-Spiels Deutschland gegen USA haben sich deutsche Fans mit der Polizei gepruegelt und die Beamten mit Flaschen und Steinen beworfen. Etwa 300 Deutsche hatten versucht, die Absperrungen vor dem Stadion zu durchbrechen.  </field></doc></add>