<add><doc><field name="date">2000-01-07</field><field name="title">Schroeder belebt Buendnis fuer Arbeit mit Kompromisspapier </field>
<field name="text">Mit einem neuen Kompromisspapier will Bundeskanzler Schroeder den stockenden Verhandlungen im Buendnis fuer Arbeit zum Durchbruch verhelfen. Fuer Sonntag wurde die fuenfte Spitzenrunde zwischen Bundesregierung, Gewerkschaften und Arbeitgebern angesetzt. Regierungssprecher Heye (sp?) sagte, Schroeder habe im Vorfeld persoenlich mit den Beteiligten gesprochen und eine Annaeherung herbeigefuehrt. Gewerkschaften und Arbeitgeber aeusserten sich optimistisch.  Die letzte Runde war Mitte Dezember an der Frage einer Rente mit 60 gescheitert. Daraufhin kuendigte die IG Metall eine harte Tarifrunde an. Die Lohnforderung wuerde bei deutlich ueber vier Prozent liegen, wenn man sich nicht doch noch ueber das Thema "Rente mit 60" verstaendige.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-07</field><field name="title">CDU-Fuehrung stellt sich hinter Schaeuble </field>
<field name="text">In der Spendenaffaere hat sich die Fuehrung der CDU hinter den Kurs von Parteichef Schaeuble gestellt. Schaeuble sagte am Rande der Klausurtagung in Norderstedt bei Hamburg, der gesamte Vorstand sei sich einig, dass alles Notwendige zur Aufklaerung veranlasst werden muesse, damit sich die Partei wieder sachpolitischen Themen zuwenden koenne. Zugleich wolle die CDU alles tun, damit die historische Leistung von Altbundeskanzler Kohl nicht vergessen werde.  Nach Angaben von Teilnehmern diskutierte der Vorstand rund eine Stunde ueber die Spendenaffaere. Kohl selbst hatte seine Teilnahme ohne Angabe von Gruenden abgesagt. Im Mittelpunkt der CDU-Vorstandssitzung stehen Fragen der Steuer- und Bildungspolitik.  Generalsekretaerin Merkel und Parteivize Ruehe hatten zuvor eine Flugblattkampagne eroeffnet, in der die rot-gruene Oekosteuer als volkswirtschaftlicher Unsinn bezeichnet werde. Die Steuer sei ein unertraegliche Belastung der Menschen.  Unterdessen hat die CSU der rot-gruenen Bundesregierung ihre Verhandlungsbereitschaft bei der Steuerreform signalisiert. CSU-Landesgruppenchef Glos sagte auf der Klausurtagung im bayerischen Wildbad Kreuth, eine Einigung sei durchaus moeglich. Nach Angaben von CSU-Chef Stoiber sieht das Steuerkonzept eine Netto-Entlastung von rund 50 Milliarden Mark vor. Der Entwurf soll mit der Schwesterpartei CDU abgestimmt und morgen vorgestellt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-07</field><field name="title">Benzinpreise sinken wieder </field>
<field name="text">Fast eine Woche nach der Anhoehung der Benzinpreise durch Mineraloelkonzerne und Oekosteuer ist der Kraftstoff wieder billiger geworden. Nach Angaben mehrerer Unternehmen fiel der Benzinpreis seit dem Neujahrstag um etwa drei Pfennige je Liter. Sie begruendeten ihren Schritt mit der entspannten Lage an den internationalen Oelmaerkten und dem schwaecheren Dollarkurs.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-07</field><field name="title">Namen von Stasi-Spitzeln im Internet </field>
<field name="text">Unbekannte haben die Namen von 100.000 ehemaligen Stasi-Mitarbeitern ins Internet gestellt. Unter der Adresse www.nierenspende.de sind ausserdem deren DDR-Personenkennzahl und das Jahreseinkommen von 1989 verzeichnet. Die Gauck-Behoerde erklaerte, die Liste sei bereits 1991 in einer Zeitung veroeffentlicht worden und habe keinerlei Neuigkeitswert. Zugleich meldete die Behoerde datenschutzrechtliche Bedenken an. Die vollstaendige Veroeffentlichung der Namen entspreche nicht dem Sinn des Stasi-Unterlagen-Gesetzes. Der Berliner Datenschutzbeauftragte habe bereits Ermittlungen aufgenommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-07</field><field name="title">Schnelle Entschaedigung fuer Betroffene der Bochumer Krater </field>
<field name="text">NRW-Wirtschaftsminister Steinbrueck hat den Betroffenen der Bochumer Krater schnellstmoegliche Entschaedigung zugesagt. Man sei in der Pflicht, die Haftenden zu ermitteln, sagte der SPD-Politiker. Falls es nicht gelinge, einen Verursacher festzustellen, gelte die Zusage von Ministerpraesident Clement, wonach das Land fuer entstandenden Schaden aufkommen werde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-07</field><field name="title">Elefantenhochzeit auf dem deutschen Kinomarkt </field>
<field name="text">Auf dem deutschen Kinomarkt steht eine Elefantenhochzeit bevor. Die beiden groessten Kinobetreiber Cinemaxx und UFA streben eine Partnerschaft an. Dabei ist noch ungeklaert, ob sie fusionieren oder nur zusammenarbeiten wollen. Hintergrund ist ein Ueberangebot von Kinoleinwaenden in Deutschland bei gleichbleibenden Besucherzahlen. UFA und Cinemaxx sind zum Teil doppelt und dreifach in Staedten vertreten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-07</field><field name="title">Filmregisseur Seemann gestorben </field>
<field name="text">Der Filmregisseur Horst Seemann ist tot. Der 62-jaehrige starb nach langer schwerer Krankheit in seiner Wahlheimat in Oberbayern. Seemann zaehlte zu den renommiertesten ostdeutschen Regisseuren. Fuer die DEFA drehte er so bekannte Streifen wie "Beethoven, Tage aus seinem Leben", "Levin's Muehle", "Fleur, la fontaine" (sp?) und "Hotel Polan und seine Gaeste" (sp?). Seemann war in Nebenrollen auch vor der Kamera zu sehen und versuchte sich als Filmkomponist. Nach der Wende war es still um ihn geworden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-07</field><field name="title">Glanzvolles Comeback des DAX </field>
<field name="text">Die deutschen Aktien haben heute ein glanzvolles Comeback gefeiert. Nach vier Tagen mit heftigen Verlusten schnellte der DAX an der Frankfurter Boerse um 4,7 Prozent auf 6780,96 in die Hoehe. Zugpferd war die SAP-Aktie: der Kurs sprang nach ueberraschend positiven Geschaeftszahlen um 18,5% auf 640 Euro.  </field></doc></add>