<add><doc><field name="date">1998-12-23</field><field name="title">Erpressungsfall Deutsche Bahn beendet </field>
<field name="text">Der Hauptverdaechtige im juengsten Erpressungsfall der Bahn hat seine Beteiligung an drei Anschlaegen gestanden. Wie das Bundeskriminalamt in Wiesbaden weiter mitteilte, drohte der Mann noch nach seiner Ergreifung gestern abend, im Falle seiner Festnahme wuerden an mehreren Bahnhoefen Bomben gezuendet; bei Durchsuchung der entsprechenden Stationen seien allerdings keine Sprengsaetze gefunden worden. Der Hauptverdaechtige war bei einer versuchten Gelduebergabe auf einer Rastanlage an der Autobahn Muenchen-Salzburg ueberwaeltig worden. Heute frueh nahm die Polizei einen mutmasslichen Komplizen in dessen Wohnung in Chemnitz fest. Den beiden Maennern wird der Versuch vorgeworfen, 10 Mio. DM von der Deutschen Bahn zu erpressen. Bundesverkehrsminister Muentefering auesserte die Hoffnung, dass die beiden Festnahmen weitere Trittbrettfahrer abschrecken. Der Chef der Deutschen Bahn, Ludewig, beklagte die hohe Zahl der Nachahmungstaeter. Allein am Montag habe es acht Stoerungen im Bahnverkehr gegeben, weil mit Anschlaegen gedroht wurde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-23</field><field name="title">Anschlag auf Grab Galinskys angeblich ohne rechtsextremes Motiv </field>
<field name="text">Vier Tage nach dem Anschlag auf das Grab des ehemaligen Vorsitzenden des Zentralrates der Juden in Deutschland, Galinsky, ist nun ein Bekennerschreiben aufgetaucht. Der Brief ging bei einer Staatsanwaltschaft und bei einer Zeitung ein. Danach habe der Sprengstoffanschlag keinen rechtsextremistischen Hintergrund, teilte ein Justizsprecher in Berlin mit. Mit der Zerstoerung der Grabplatte sei gegen die Umbenennung der Schul- in Heinz-Galinsky-Strasse protestiert worden. Die Sicherheitsbehoerden ueberpruefen derzeit die Echtheit des Schreibens.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-23</field><field name="title">Koalition demonstriert Geschlossenheit ueber Atompolitik </field>
<field name="text">Im Streit um die Atompolitik haben Vertreter der Koalition ihren Willen zum Konsens bekraeftigt. Kanzleramtsminister Hombach sagte im Deutschlandfunk, der Atomausstieg sei ein gemeinsames Anliegen von SPD und GRUENEN. Er glaube nicht, dass das Regierungsbuendnis an diesem Punkt zerbreche. Aehnlich auesserte sich Umweltminister Trittin. Die Vorstandsvorsitzende der Gruenen, Roestel, sagte in Bonn, derartige Meinungsverschiedenheiten seien ein normaler demokratischer Prozess. Sie betonte, die Neubesetzung der beiden Atomkommissionen des Bundes sei ein laengst ueberfluessiger Schritt gewesen. Auch habe dieser in der Kompetenz von Umweltminister Trittin gelegen. Die deutsche Atomwirtschaft forderte Bundeskanzler Schroeder zu einer harten Haltung gegenueber Trittin auf. Schroeder muesse mit seiner Richtlinienkompetenz Alleingaege des Umweltministers verhindern, hiess es nach einem Treffen der Kernenergiebetreiber in Muenchen. Durch seine Aktionen stelle Trittin noch vor den Spitzengespraechen im Januar seine Konsensfaehigkeit in Frage.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-23</field><field name="title">Preiszuwachs in Deutschland bei 0,9% </field>
<field name="text">Der Preisauftrieb in Deutschland hat sich im zuendegehenden Jahr nach vorlaeufigen Berechnungen des statistischen Bundesamtes klar verringert. Er duerfte durchschnittlich bie 0,9% liegen, teilte die Behoerde in Wiesbaden mit. Dies sei der niedrigste Wert seit der deutschen Vereinigung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-23</field><field name="title">Scharping ueber Lage im Kosovo besorgt </field>
<field name="text">Verteidigungsminister Scharping ist ueber die Lage in der serbischen Krisenprovinz Kosovo zunehmend besorgt. Der jugoslavische Ministerpraesident Milosevic nutze alle Moeglichkeiten, um das Abkommen ueber den Rueckzug seiner Truppen zu hintertreiben, sagte Scharping bei einem Besuch der deutschen Soldaten in Bosnien. Eine geplante Reise zum Bundeswehrkontigent der Kosovo-Schutztruppe in Mazedonien musste der Minister absagen. Seine Maschine konnte wegen des vereisten Flughafens in der Hauptstadt Skopje nicht landen. Aus dem Kosovo wurden unterdessen wieder neue Gewalttaten gemeldet. Dabei sollen nach serbischen Angaben ein Mensch getoetet und drei Menschen verletzt worden sein.  </field></doc></add>