<add><doc><field name="date">1997-11-08</field><field name="title">Last Minute Aktion fuer kurzfristig freigewordene Ausbildungsplaetze </field>
<field name="text">Bundesbildungminister Ruettgers will mit einer last minute Aktion kurzfristig freigewordende Ausbildungsplaetze neu vergeben. Ruettgers erklaerte gegenueber Bild am Sonntag, viele Jugendliche haetten in diesem Jahr ihre Lehrstelle nicht angetreten. Dies sei eine Chance fuer jene, die bisher noch keine Lehrstelle gefunden haetten. An der Lehrstellenaktion, so Ruettgers, beteiligten sich auch die deutsche Wirtschaft und die Bundesanstalt fuer Arbeit.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-08</field><field name="title">Scharping bietet Koalition Zusammenarbeit an </field>
<field name="text">Der SPD-Fraktionsvorsitzende Scharping hat der Koalition angeboten, gemeinsam mit seiner Partei die Steuer- und Abgabenquote zu senken. Angesichts der Situation in Deutschland koenne man sich elf Monate Wahlkampf nicht leisten, sagte Scharping im Fernsehsender n-tv. Stattdessen muessen Entscheidungen getroffen werden, die fuer Arbeitsplaetze und die soziale Sicherheit unabdingbar seien. Der SPD-Politiker sprach sich dafuer aus, die Rentenkassen durch Umfinanzierung der versicherungsfremden Leistungen zu entlasten. Grundlage dafuer koenne der Vorschlag des Unionfraktionschefs Schaeuble sein, die Mehrwertsteuer auf 16 Prozent zu erhoehen und die Mineraloelsteuer anzuheben, so Scharping.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-08</field><field name="title">Die Koalition zu Steuererhoehungen </field>
<field name="text">Der Vorsitzende der CDU/CSU-Fraktion im Bundestag Schaeuble, hat auf dem Berliner CDU-Parteitag seine Bereitschaft bekraeftigt, zur Verhinderung eines Beitragsanstiegs in der Rentenversicherung auch die Mineraloelsteuer hinzuzuziehen. Weitere Aussagen dazu lehnte er ab. Auf dem Parteitag der thueringischen CDU sprach sich sein Stellvertreter Geissler fuer einen Kompromiss mit der SPD aus. Bundesfinanzminister Waigel wandte sich heute noch einmal gegen eine Mineraloelsteuererhoehung. FDP-Chef Gerhardt erteilte Steuererhoehungen ohne Rentenstrukturreform eine Absage.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-08</field><field name="title">Aktionstag gegen Landminen </field>
<field name="text">Mit einem Aktionstag in Berlin haben Hilfswerke und Friedensinitiativen erneut die Beseitigung von Minen gefordert. Mit der Kampagne "Raeumt die Mine" soll die Forderung unterstrichen werden, die im Verteidigungsetat vorgesehenen Mittel fuer Minentechnologie vollstaendig zugunsten humanitaerer Hilfe umzuwidmen, erklaerte der Chef der Organistation "Medico international" Gebauer. Trotz des bisherigen Erfolgs wie die Verleihung des Friedensnobelpreises an die internationale Kampagne zum Verbot von Landminen muesse festgehalten werden, dass nach wie vor mehr Minen verlegt als geraeumt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-08</field><field name="title">Walter Troeger bleibt NOK-Praesident </field>
<field name="text">An der Spitze des nationalen olympischen Kommitees fuer Deutschland bleibt der bisherige Amtsinhaber Troeger. Der 68jaehrige NOK-Praesident wurde in Frankfurt am Main einstimmig wiedergewaehlt. Troeger fuehrt die deutsche Olympiamannschaft bei den Winterspielen 1998 zum siebten Mal als Chef de Mission an.  </field></doc></add>