<add><doc><field name="date">1996-11-15</field><field name="title">DGB verabschiedet Grundsatzprogramm </field>
<field name="text">Der Deutsche Gewerkschaftsbund (DGB) hat die Auseinandersetzungen ueber sein Verhaeltnis zur Marktwirtschaft mit einem Kompromiss beendet. Die Delegierten des DGB-Bundeskongresses in Dresden setzten eine Aenderung des Vorstandvorschlages fuer das neue Grundsatzprogramm durch. So heisst es jetzt in dem Programm, die sozial regulierte Marktwirtschaft sei gegenueber dem ungebaendigten Kapitalismus eine historische Errungenschaft. Allerdings habe sie weder Massenarbeitslosigkeit, noch Resourcenverschwendung verhindert. Morgen will der Kongress die letzten Details des Grundsatzprogramms verabschieden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-15</field><field name="title">Ersatzkassen duerfen Beitraege erhoehen </field>
<field name="text">Die meisten Ersatzkassen duerfen ihre Mitgliedsbeitraege zum 1. Dezember geringfuegig erhoehen. Dies teilte das Bundesversicherungsamt mit. Der Deutschen Angestelltenkrankenkasse (DAK) wurde die Beitragserhoehung jedoch nur fuer die 1,1 Millionen Mitglieder in Ostdeutschland genehmigt. Zum neuen Jahr muessen die Ersatzkassen ihre Beitraege bundesweit um 0,4% senken. Die Beitragserhoehung ist nach Ansicht der Kassen noetig, um erhoehte Ausgleichszahlungen an andere Krankenkassen aufzufangen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-15</field><field name="title">Peter Graf aus der Haft entlassen </field>
<field name="text">Der Vater der Tennisspielerin Stefanie Graf und ihr ehemaliger Finanzberater Joachim Eckardt (sp?) sind nach 15 Monaten vorlaeufig aus der Haft entlassen worden. Fuer Peter Graf wurde eine Kaution von 5 Millionen Mark hinterlegt. Er und Eckardt muessen sich einmal in der Woche bei der Polizei melden und duerfen Deutschland nicht verlassen. Der zustaendige Richter sagte, das zu erwartende Strafmass rechtfertige keine laengere Untersuchungshaft. Die beiden Maenner werden beschuldigt, aus den Einnahmen Stefanie Grafs knapp zwanzig Millionen Mark Steuern hinterzogen zu haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-15</field><field name="title">Sachsen-Anhalts SPD-Chef wiedergewaehlt </field>
<field name="text">Der Landesvorsitzende der Sozialdemokraten in Sachsen-Anhalt, Ruediger Vickenscher (sp?), ist in seinem Amt bestaetigt worden. Beim Landesparteitag in Salzwedel bekam Vickenscher 102 Stimmen, sechs Delegierte stimmten gegen ihn. Die SPD hat in Sachsen-Anhalt etwa 6.000 Mitglieder.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-15</field><field name="title">Landesdelegiertenkonferenz der Buendnis/Gruenen in Nauen </field>
<field name="text">Auf einer Landesdelegiertenkonferenz wollen Brandenburgs Buendnis/Gruene morgen eine neue Parteifuehrung waehlen. Fuer den neunkoepfigen Landesvorstand kandidieren erneut die bisherigen Sprecher Sylvia Voss und Ronald Resch, sowie Landesschatzmeister Arndt Grewer (sp?) - ihre Wahl gilt als sicher. Um die verbleibenden Beisitzerposten kandidieren zehn Kandidaten. Ausserdem liegen den rund 60 Delegierten ein Antrag des Landesvorstandes vor, Leitlinien fuer eine oekologisch ausgerichtete Wirtschafts- und Arbeitsmarktpolitik zu verabschieden. Auf der eintaegigen Konferenz in Nauen wird auch der Sprecher des Bundesvorstandes der Partei, Juergen Trittin, eine Rede halten.  </field></doc></add>