<add><doc><field name="date">1996-11-02</field><field name="title">Kurzbesuch von Bundeskanzler Kohl in Moskau </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl ist heute zu einem Kurzbesuch in Moskau gewesen. Dort sprach er mit Regierungschef Tschernomyrdin. Im Zusammenhang mit der bevorstehenden Herzoperation von Praesident Jelzin hiess es, Kohl habe erneut einen Genesungsurlaub in Deutschland angeboten. Der Kanzler kam aus Japan, der letzten Station seiner Asienreise. In Moskau fiel der erste Schnee, als der Bundeskanzler heute Abend den russischen Ministerpraesidenten Viktor Tschernomyrdin traf. Der Kanzler kam aus der Waerme Asiens und nutzte einen Tankstop seiner Bundeswehrmaschine zu einem einstuendigen Gespraech mit dem Mann, der waehrend der Herzoperation die Amtsgeschaefte des kranken Praesidenten Jelzin uebernehmen wird. Die beiden Politker sprachen ueber aktuelle Themen der Politik und Wirtschaft. Noch wichtiger aber war dem Kanzler wohl, seinem Freund Boris Jelzin den Ruecken zu staerken. "Wir wuenschen Boris Jelzin in diesen naechsten Tagen alles Gute und hoffen sehr, dass er bald wieder gesund und frisch in seine Amtsgeschaefte zurueckkehrt." In den naechsten Tagen - diese Formulierung stuetzte Spekulationen, dass Jelzins Operation unmittelbar bevorsteht. Kohl wollte Meldungen, Jelzin werde nach der Operation zur Genesung nach Deutschland fahren, weder bestaetigen noch dementierten. Gastgeber Tschernomyrdin versprach, die Oeffentlichkeit werde ueber den Termin und den Verlauf der Operation genau informiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-02</field><field name="title">Weiteres Milliardenloch im Bundeshaushalt in Sicht </field>
<field name="text">Neue Hiobsbotschaften fuer Finanzminister Waigel. Nach der juengsten Steuerschaetzung klafft im Bundeshaushalt des naechsten Jahres ein weiteres Milliardenloch. Dabei kommen Mindereinnahmen sowohl auf den Bund als auch auf die Laender zu. Die Zeitung "Bild am Sonntag" schreibt, der zusaetzlich zu erwartende Steuerausfall betrage 3 Milliarden DM. 2 Milliarden davon entfielen auf den Bundeshaushalt, eine Milliarde fehle den Laendern. Der Spiegel beziffert das Minus sogar auf 9 bis 11 Milliarden DM. Beide Medien berufen sich auf den Arbeitskreis Steuerschaetzung, der sich kommende Woche treffen wird. Darauf verwies auch das Bundesfinanzministerium in einer Stellungnahme. Konkrete Zahlen seien erst auf dieser Sitzung zu erwarten. Waigel selbst hat am Mittwoch in der Sondersitzung des Bundestages eingeraeumt, dass man sich auf weitere Steuermindereinnahmen einrichten muesse. Schon bisher fehlten dem Finanzminister zur Deckung des Etats 97 etwa 7 Milliarden DM. Darum soll unter anderem beim Verteidigungsetat weiter gekuerzt werden. Davor warnten heute aber Bonner Wehrexperten. Sie sehen beispielsweise die Zukunft des Kampfflugzeuges Eurofighter gefaehrdet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-02</field><field name="title">Gerhard: Streit mit Waigel ist beendet </field>
<field name="text">Der FDP-Vorsitzende Gerhard haelt seinen Streit mit Finanzminister Waigel ueber die Haushaltspolitik fuer beendet. Man habe miteinander gesprochen und gehe in der Koalition jetzt einvernehmlich an die Einsparungen, sagte Gerhard der Frankfurter Allgemeinen Zeitung. Zugleich bekraeftigte der FDP-Chef in der Frage des Solidaritaetszuschlages die Position seiner Partei. 1998 werde der Zuschlag um 2 Prozent gesenkt. Es gebe keinen Grund, darueber erneut zu streiten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-02</field><field name="title">SPD-Strategietreffen beendet </field>
<field name="text">In Berlin ist heute ein Strategietreffen des SPD-Forums Ostdeutschland zuende gegangen. In einer Erklaerung heisst es, der wirtschaftliche Aufholprozess in den neuen Laendern sei in Gefahr. Die wirtschaftliche Basis sei noch immer zu schwach, um einen selbsttragenden Aufschwung in Gang zu bringen. Darueber hinaus ueberlegten die Sozialdemokraten, wie sie den ostdeutschen Interessen gerecht werden koennten. Die Lebenserfahrung der Menschen in den ostdeutschen Laendern buendeln, ihr Selbstbewusstsein staerken und ihr Sprachrohr sein - mit dieser Absichtserklaerung beendete das SPD-Formum Ostdeutschland am Nachmittag seine Strategietagung im Berliner Willy Brandt-Haus. Und was anfangs nach einer eher theoretischen Suche nach Wegen, der ostdeutschen Wirtschaftsmisere beizukommen aussah, wurde dann doch zu einem Kongress der deutlichen Worte. So warf der Ministerpraesident von Sachsen-Anhalt, Reinhard Hoeppner, dem Westen vor, aus Konkurrenzgruenden dem Osten das Leben schwer zu machen und nannte als Beispiel den Agrarsektor: "Es besteht offenbar die Absicht, saemtliche Strukturen, die wir hier im Osten entwickelt haben und die inzwischen eine stabile Grundlage sind auch fuer die nahrungsmittelverarbeitende Industrie wieder kaputt zu machen." Schweres Geschuetz, dem Hoeppner weitere Munition zufuehrte als er sagte, es gebe Beispiele, "da sind wir behandelt worden wie Behinderte. Wenn die dann antirekonvaleszent sind und wieder laufen koennen, dann fragt man sich, ob man die Hilfe wieder nicht wenigstens so schnell wieder einstellen kann, dass die nicht ganz so schnell laufen, wie man selbst." Der stellvertretende SPD-Vorsitzende Wolfgang Thierse hieb in die gleiche Kerbe und sprach von einer dramatischen Konkurrenzsituation. Und auch Manfred Stolpe warf der Agrarlobby vor, vor allem an die kleineren Betriebe im Westen zu denken. "Die Konkurrenz hat ihre Lobby. Und die Lobby der Landwirtschaftsstruktur, wie sie im Westen Deutschlands vorherrscht, hat grosses Interesse daran, dass die leistungsfaehige, wettbewerbsfaehige wenn ostdeutsche Landwirtschaft hier nicht dominieren koennte innerhalb der Landwirtschaftsproduktion Deutschlands."  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-02</field><field name="title">Ermittlungen gegen 70.000 Buerger wegen Verdacht auf Steuerhinterziehung </field>
<field name="text">In Deutschland ermitteln die Behoerden zur Zeit gegen rund 70.000 Buerger wegen des Verdachts der Steuerhinterziehung. Wie die Zeitung "Welt am Sonntag" berichtet, geht es im Wesentlichen um den Vorwurf des illegalen Geldtransfers zur Umgehung der Zinsabschlagssteuer. Mindestens 40 Angestellte von Banken und Sparkassen wuerden der Beihilfe verdaechtigt. Nach Angaben des Frankfurter Oberstaatsanwaltes Tillmann konzentrieren sich die Ermittlungen auf die dortige Commerzbank und die Dresdner Bank in Duesseldorf. Der Schaden fuer den Fiskus werde auf mehr als 500 Millionen DM geschaetzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-02</field><field name="title">Entfuehrungsfall Fiszmann: Nachbarn gaben vor der Tat Hinweise </field>
<field name="text">Im Entfuehrungsfall Fiszmann sind Nachbarn schon vor der Straftat misstrauisch geworden. Ihnen fiel ein Wagen auf, der mehrere Tage vor dem Haus der Fiszmanns stand. Vermutlich wurde die Familie beobachtet. Die Polizei ging dem Hinweis der Nachbarn aber offenbar nicht nach. Recherechen des Nachrichtenmagazins "Der Spiegel" zufolge gab es bereits einen Monat vor der Entfuehrung des Frankfurter Multimillionaers verdaechtige Hinweise auf das spaetere Entfuehrungsfahrzeug. Der weisse Kastenwagen Fiat Dukato, mit dem Jakob Fiszmann am 1. Oktober gekidnapt worden war, parkte nach Augenzeugenberichten zehn Tage lang vor dem Haus der Familie Fiszmann in Frankfurt. Die Entfuehrer koennten die Gewohnheiten des Geschaeftsmannes beobachtet haben. Mehrere Anwohner und Nachbarn der Familie Fiszmann haben sich damals bei der Polizei gemeldet und um eine Ueberpruefung des Lieferwagens gebeten. Doch diese Informationen seien beim oertlichen Polizeirevier lediglich zur Kenntnis genommen worden.  Ein Sprecher des Frankfurter Polizeipraesidiums bestaetigte die Spiegeldarstellungen im Wesentlichen. Dem hessischen Rundfunk wollte er allerdings nicht sagen, ob die Ordnungsbehoerden daraufhin auch die Diebstahlskartei nach dem gestohlenen Fahrzeug durchforstet haben. Das Hamburger Magazin behauptet, diese Ueberpruefung sei nicht erfolgt. Die Polizei kuendigte an, am Montag naehere Einzelheiten zu veroeffentlichen. Inzwischen ist bekannt geworden, dass die Ehefrau des Hauptverdaechtigen im Entfuehrungsfall Fiszmann, Renate Koerpen, nicht mehr als Sekretaerin in der Fiszmann-Firma Treuhaus GmbH beschaeftigt ist. Frau Koerpen ist dem Vernehmen nach mit einer nicht naeher definierten Geldsumme abgefunden worden.  </field></doc></add>