<add><doc><field name="date">1997-08-06</field><field name="title">Softwarewechsel bei der Telekom legt Telefonnetz von Heidelberg lahm </field>
<field name="text">Ein Softwarewechsel bei der Telekom hat in der Nacht das gesamte Telefonnetz der Stadt lahmgelegt. Fuer eine Stunde waren auch Polizei und Feuerwehr nicht erreichbar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-06</field><field name="title">Senkung des Solidaritaetszuschlags weiter unsicher </field>
<field name="text">Trotz der Einigung in der Koalition scheint die Senkung des Solidaritaetszuschlags um zwei Prozent weiter unsicher. Von den 7,5 Mrd. Einnahmeausfaellen seien bisher nur 700 Mio gedeckt. Mit entsprechenden Aeusserungen trat man in der Bonner Koalition Berichten entgegen, wonach die Senkung des Soli zum 01.01.98 bereits jetzt unverrueckbar gesichert sei. CDU/CSU und FDP hatten sich am Montag Abend grundsaetzlich darauf geeinigt, den Solidaritaetszuschlag von 7,5% auf 5,5% zu senken. Vorbedingung: der Steuerausfall muesse auf 700 Mio. DM begrenzt werden. Nur in dieser Hoehe hat Bundesfinanzminister Waigel im Haushalt '98 Spielraum fuer Einnahmeverluste aus der Steuer.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-06</field><field name="title">Wieder mehr Arbeitslose in Deutschland </field>
<field name="text">Die Zahl der Arbeitslosen ist im Juli aus jahreszeitlichen Gruenden wieder gestiegen. Die Arbeitsaemter verzeichneten im Vergleich zum Vormonat eine Zunahme um 132.000 auf mehr als 4,3 Mio. Erwerbslose. Die Arbeitslosenquote erhoehte sich nach Angaben der Bundesanstalt fuer Arbeit binnen Monatsfrist von 11% auf 11,4%. Die Bundesanstalt fuer Arbeit fuehrt diese Entwicklung im wesentlichen auf die Sommerpause zurueck, wobei die Entwicklung in ostdeutschen Bundeslaendern deutlich unguenstiger ist als im Westen. Saisonbereinigt stieg bundesweit die Arbeitslosenzahl um 17.000 gegenueber dem Vormonat. Da in den Wintermonaten die sogenannte Sockelarbeitslosigkeit kraeftig gestiegen ist, sind heute auch 443.000 Menschen mehr arbeitslos als vor zwoelf Monaten. Auch in Baden-Wuerttemberg und Bayern ist die Zahl der Arbeitslosen angestiegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-06</field><field name="title">Schuldzuweisungen an hohen Arbeitslosenzahlen </field>
<field name="text">Der deutsche Gewerkschaftsbund gibt die Hauptschuld an der Arbeitsmarktmisere der Bundesregierung. Bonn schaue hilf- und ratlos zu, wie Arbeitslosigkeit und Aktien gleichzeitig neue Rekorde erklimmen. Statt Arbeitsplaetze zu schaffen, werde fleissig abgebaut; siehe die juengsten Kuerzungen bei Fortbildungen und ABM-Massnahmen. Besonders dramatisch sei die Situation der Jugendlichen. Fuer sie gibt es haeufig nach der Lehre keinen Job. Sie machen einen zunehmenden Teil der Arbeitslosen aus. Die SPD fordert eine rasche Senkung der Lohnnebenkosten. Die Menschen haetten dann wieder mehr Geld im Portemonnaie. Das kurble die Binnenkonjunktur an und schaffe neue Arbeitsplaetze.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-06</field><field name="title">Bundesverband der deutschen Industrie fordert Sofortprogramm </field>
<field name="text">Der Praesident des Bundesverbandes der deutschen Industrie Henkel hat ein Sofortprogramm der Bundesregierung zur Entlastung der Wirtschaft gefordert. Dazu gehoert eine deutliche Absenkung der Koerperschaftssteuer und des Spitzensatzes fuer gewerbliche Einkommen. Eine Blockade bis zur Bundestagswahl 1998 koenne die deutsche Wirtschaft nicht aushalten, sagte Henkel.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-06</field><field name="title">Prozess um DDR-Urteile beginnt in Berlin </field>
<field name="text">Vor dem Landgericht Berlin wird das letzte in der DDR vollstreckte Todesurteil wieder aufgerollt. Zwei ehemalige Militaerrichter und ein frueherer Militaerstaatsanwalt sollen zwei Offiziere der DDR Staatssicherheit zu Unrecht wegen Spionage fuer die Bundesrepublik zum Tode verurteilt haben. Die beiden wollten sich unabhaengig voneinander in die Bundesrepublik absetzen und hatten Geheimmateriall gesammelt. Ihre Flucht wurde jedoch vereitelt. Die Berliner Staatsanwaltschaft ist der Auffassung, dass die Verurteilungen der Offiziere von der Stasi und der Militaerstaatsanwaltschaft festgelegt und von Honecker abgesegnet wurden. Den ehemaligen Militaerjuristen sei aber bewusst gewesen, dass die Todesstrafe in diesen Faellen einen schweren Verstoss gegen die Menschenrechte darstellte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-06</field><field name="title">Hochwasserlage entspannt sich weiter langsam </field>
<field name="text">Der Katastrophenalarm im Hochwassergebiet suedlich der Stadt soll morgen aufgehoben werden. Dies kuendigte der Praesident des brandenburgischen Umweltamtes Freude an. Wann die Menschen aus den noerdlichen Oderbruchdoerfern in ihre Haeuser zurueckkehren koennen, steht allerdings noch nicht fest. Hier ist die Lage an den Deichen noch kritisch. Insgesamt sinken die Wasserstaende aber um etwa einen Zentimeter pro Stunde weiter. Trotz eindringlicher Warnungen des Potsdamer Innenministeriums kehren bereits die ersten Einwohner in ihre vom Hochwasser betroffenen Doerfer zurueck. Um den Menschen bei den Aufraeumarbeiten zu helfen, wird die Bundeswehr im Hochwassergebiet bleiben. Verteidigungsminister Ruehe sagte, man werde mithelfen, die Deiche winterfest zu machen. Die Bundesregierung hat den Opfern Hilfen in Hoehe von 500 Mio. DM zugesichert. Unterdessen haben sich viele tausend Arbeitslose freiwillig fuer einen Einsatz im Katastrophengebiet gemeldet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-06</field><field name="title">Ueber 82 Mio. Menschen in der Bundesrepublik </field>
<field name="text">In der Bundesrepublik leben erstmals mehr als 82 Mio. Menschen. Die Bevoelkerungszahl nahm 1996 nach Angaben des statistischen Bundesamtes im Vergleich zum Vorjahr um 0,2% leicht zu. Fuer das Bevoelkerungswachstum sei ausschliesslich die Zuwanderung von Auslaendern und deutschstaemmigen Aussiedlern verantwortlich, denn die Zahl der Sterbefaelle liege seit Jahren ueber der Zahl der Geburten. Dennoch sind 1996 fast 100.000 weniger Auslaender in die Bundesrepublik gezogen als im Vorjahr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-06</field><field name="title">Allianz rechnet mit 100 Mio. DM Entschaedigung fuer Hochwasser </field>
<field name="text">Die Allianz Versicherungs AG schaetzt, dass sie wegen des Hochwassers an der Oder 100 Mio. DM an ihre Versicherten zahlen wird. Als einziges bundesdeutsches Versicherungsunternehmen hatte die Allianztochter Deutsche Versicherungs AG die Verpflichtungen der einstigen staatlichen Versicherung der DDR uebernommen. Nur darin sind Schaeden, die zum Beispiel durch eine Flutkatastrophe entstehen, abgesichert. Fast alle der vielen tausend Opfer des Hochwassers an der Oder sind bei der Allianz versichert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-06</field><field name="title">Niedersachsen muss Schadenersatz an Bund zahlen </field>
<field name="text">Niedersachsen muss wegen eines Baustopps in dem geplanten Endlager Gorleben Schadenersatz an den Bund zahlen. Ende 1990 stand die Arbeit im Schacht Zwei des geplanten Lagers fuenf Monate still, weil Nachbarn Widerspruch gegen die Betriebsplaene eingelegt hatten. Das Land Niedersachsen liess die Unterbrechung der Arbeiten zu, waehrend der Bund der Auffassung war, sie haetten durch eine Vollzugsverordnung erzwungen werden koennen. Diesen Rechtsstreit hat das Land jetzt praktisch verloren. Die Hoehe des Schadenersatzes muss noch festgelegt werden. Der Bund verlangt zehn Millionen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-06</field><field name="title">Razzia gegen organisierte Schwarzarbeit </field>
<field name="text">Die Staatsanwaltschaft hat im Zusammenhang mit Ermittlungsverfahren bundesweit 63 Geschaeftsraeume und Baustellen von Firmen durchsucht. Dabei wurden rund 1,5 Mio. DM sichergestellt. Bei der Razzia ging es um organisierte Schwarzarbeit. Die Berliner Justiz wirft den Beschuldigten vor, Steuern zu hinterziehen, auslaendische Arbeiter illegal zu beschaeftigen und sie nach Deutschland einzuschleusen. An der Aktion in Berlin waren nach offiziellen Angaben mehr als 400 Beamte beteiligt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-06</field><field name="title">Zentralrat deutscher Sinti und Roma wehrt sich gegen Verunglimpfungen </field>
<field name="text">Der Zentralrat deutsche Sinti und Roma wehrt sich gegen abfaellige Aeusserungen ueber Angehoerige der Volksgruppe in Reiseprospekten. Gegenstand der Kritik ist ein Reisefuehrer ueber Mallorca. Daraus wird wie folgt zitiert: "Zigeunerinnen erkennen mit untrueglichem Gespuer den Neuling in Sachen Mallorca, der nach dem Zuecken der Geldboerse leicht einen Wertgegenstand vermissen koennte". Der Vorsitzende des Zentralrats Rose wirft mehreren deutschen und schweizerischen Reisegesellschaften vor, solche und andere Verunglimpfungen in Informationsmappen zu verbreiten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-06</field><field name="title">Ladenmieten gehen deutlich zurueck </field>
<field name="text">Die Vermieter bekommen zunehmend die Kaufzurueckhaltung der Bundesbuerger zu spueren. Im Vergleich zum Vorjahr bekommen sie bei Neuvermietungen in Grossstaedten zwischen 3,8 und 7,1% weniger Geld. Der Ring deutscher Makler teilte mit, in weniger gesuchten Lagen gebe es sogar Einbrueche von bis zu 14%. Die hoechsten Ladenmieten werden nach wie vor in den wirtschaftlichen Ballungszentren erreicht; vor allem in Muenchen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-06</field><field name="title">Leichtathletik </field>
<field name="text">Bei der Weltmeisterschaft in Athen steht Florian Schwarthoff (sp?) im Finale ueber 100m Huerden. Frank Busemann aus Dortmund hat bei der Weltmeisterschaft in Athen die Bronzemedaille im Zehnkampf gewonnen. Der 22-jaehrige Olympiazweite siegte zum Abschluss des Wettbewerbs klar im 1.500m-Lauf. Gold im Zehnkampf ging an den Tschechen Thomas Dvorak (sp?), Silber gewann der Finne Eduard Haemmeleinen (sp?).  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-06</field><field name="title">Bergsteiger verungluecken toedlich </field>
<field name="text">Auf der Koenigsspitze in Suedtirol sind sieben Bergsteiger toedlich verunglueckt. Darunter sind zwei Frauen aus Baden-Wuerttemberg.  </field></doc></add>