<add><doc><field name="date">1998-07-12</field><field name="title">Friedensgespraeche fuer Kolumbien haben in Mainz begonnen </field>
<field name="text">In Mainz haben am Nachmittag Friedensgespraeche fuer Kolumbien begonnen. An den Beratungen nehmen sowohl Vertreter der Rebellen als auch Mitglieder der Regierung des suedamerikanischen Landes teil. 4 Tage lang sollen Perspektiven fuer ein Ende des bewaffneten Konflikts eroertert werden. Das Treffen kam auf Vermittlung der Deutschen Bischoffskonferenz zustande. Im vergangenen Monat hatte bereits ein erstes Vorgespraech in Mainz stattgefunden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-12</field><field name="title">Waigel lehnt EU-Beitragsbemessung nach Pro-Kopf-Einkommen ab </field>
<field name="text">Im Streit um die kuenftige Finanzierung des EU-Haushalts hat Finanzminister Waigel Forderungen suedeuropaeischer Staaten zurueckgewiesen. Der von Portugal und Griechenland unterstuetzte Vorschlag Spaniens, die Beitraege nach dem Pro-Kopf-Einkommen eines Mitgliedslandes zu berechnen, sei voellig unrealistisch, sagte Waigel der Zeitung "Welt am Sonntag". Diese Forderung bedeute fuer Deutschland Mehrausgaben bis zu 8 Milliarden DM. Der Minister betonte, er werde sich konsequent dafuer einsetzen, die Belastung der Bundesrepublik dauerhaft zu senken. Mit einem Nettobetrag von 22 Milliarden DM jaehrlich ist Deutschland der groesste Beitragszahler innerhalb der Europaeischen Union.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-12</field><field name="title">Gesetzliche Grenzwerte fuer radioaktive Strahlung offenbar zu hoch </field>
<field name="text">Das Risiko radioaktiver Strahlung ist nach Ansicht von Experten hoeher als angenommen. Die Grenzwerte muessten schaerfer gezogen werden. Die Strahlengesetzgebung beruhe auf falschen Daten. Die Strahlenexperten erinnerten daran, dass die derzeitigen Grenzwerte Schreibtischkonstrukte aus den 50er Jahren seien. Damals wusste man noch nicht, dass auch niedrige Strahlendosen Krebs erzeugen. Die neuen Erkenntnisse aus Hiroshima, aus Atombombentests und aus dem Reaktorunglueck von Tschernobyl seien bei der Festlegung der Grenzwerte noch nicht beruecksichtigt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-12</field><field name="title">Krankenhaus-Notopfer ist steuerlich absetzbar </field>
<field name="text">Die von den Mitgliedern der gesetzlichen Krankenkassen verlangte Sonderabgabe fuer die Instandhaltung von Krankenhaeusern ist steuerlich absetzbar. Ein Sprecher des Finanzministeriums bestaetigte heute in Bonn einen entsprechenden Zeitungsbericht. Das sogenannte "Krankanhaus-Notopfer" von jaehrlich 20 DM kann ebenso wie der Beitrag zur Krankenversicherung in der Steuererklaerung als Sonderausgabe geltend gemacht werden. Die Abgabe muss in den Jahren 1997, 1998 und 1999 von rund 40 Millionen Versicherten gezahlt werden. Fuer Beamte und Privatpatienten gilt dies nicht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-12</field><field name="title">Kanther sieht nur wenige Rechtsextreme in deutscher Hooligan-Szene </field>
<field name="text">Die deutsche Hooligan-Szene ist nach Angaben von Bundesinnenminister Kanther kaum von Rechtsextremisten unterwandert. Dies belege eine zentrale Kartei des Landeskriminalamtes in Duesseldorf, sagte Kanther im Deutschlandfunk. Von den darin enthaltenen rund 2300 bundesweit auffaellig gewordenen Gewalttaetern sei nur ein kleiner Teil politisch entsprechend ausgerichtet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-12</field><field name="title">Formel 1: Schumacher gewinnt Grossen Preis von England </field>
<field name="text">Michael Schumacher hat den Grossen Preis von England in Silverstone gewonnen. Der Ferrari-Fahrer rueckte damit in der Gesamtwertung auf bis zu 2 Punkte an den fuehrenden Finnen Mika Haekkinen heran.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-12</field><field name="title">Tennis: Becker verliert im Finale in Gstaad </field>
<field name="text">Boris Becker hat auch im sechsten Anlauf seinen ersten Sandplatz-Titel verpasst. Er unterlag im schweizerischen Gstaad im Finale dem Spanier Alex Corretja mit 6:7, 5:7 und 3:6.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-12</field><field name="title">Triathlon: Zeck gewinnt erneut den Iron Man Europe </field>
<field name="text">Juergen Zeck aus Koblenz gewann zum 4. Mal den Iron Man Europe im fraenkischen Roth. Der 33jaehrige benoetigte fuer 3,5 km Schwimmen, 180 km Rad und 42 km Laufen 8 Stunden und 4 Minuten.  </field></doc></add>