<add><doc><field name="date">1997-05-05</field><field name="title">Keine Einigung ueber Rentenreform in Sicht </field>
<field name="text">Einen Tag vor dem zweiten Gespraech von Koalition und SPD ueber die Rentenreform zeichnet sich keine Einigung ab. Der SPD-Sozialexperte Dressler sagte, seine Partei nehme an dem morgigen Sondierungsgespraech nur teil, um ihren guten Willen zu zeigen. Foermliche Verhandlungen mit der Union wird es laut Dressler nur geben, wenn Union und FDP darauf verzichten, das Rentenniveau von derzeit 70 auf 64 Prozent zu senken. Die SPD stellte heute ein eigenes Rentenversicherungskonzept vor. Dieses sieht unter anderem vor, die Rentenkassen von versicherungsfremden Leistungen zu befreien und den Kreis der Beitragszahler deutlich auszuweiten. So sollen nach den SPD-Entwuerfen geringfuegig Beschaeftigte, Selbstaendige und sogenannte Scheinselbstaendige versicherungspflichtig werden. FDP-Chef Gerhardt wies diese Forderung zurueck. CSU-Chef und Finanzminister Waigel nannte die Haltung der SPD unverstaendlich und forderte die Sozialdemokraten auf einzulenken. Er bezeichnete das Konzept der SPD als untauglich und warf der SPD vor, sie betreibe Wahlkampf mit dem Thema Rente. Andererseits sagte Waigel, er halte es insgesamt fuer positiv, was einzelne SPD-Politiker in den letzten Tagen an Kompromissbereitschaft gezeigt haetten. Arbeitsminister Bluem kuendigte an, er werde dennoch fuer einen Kompromiss kaempfen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-05</field><field name="title">Gedenken an ermordete Juden am Holocaust-Gedenktag </field>
<field name="text">Am Holocaust-Gedenktag hat Israel an die von den Nationalsozialisten ermordeten Juden erinnert. Zum Gedenken an die sechs Millionen Ermordeter heulten am Morgen die Sirenen in ganz Israel. Gedenkveranstaltungen gab es auch in Hamburg und Berlin. Dort endete eine 28-stuendige Marathon-Lesung der Namen von rund 55.000 Berliner Juden, die waehrend der Nazi-Zeit ermordet wurden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-05</field><field name="title">Australien und Deutschland wollen Zusammenarbeit verstaerken </field>
<field name="text">Australien und Deutschland wollen ihre Zusammenarbeit verstaerken und in der Umweltpolitik gemeinsame Loesungen finden. Darauf einigten sich Bundeskanzler Kohl und der australische Premierminister Howard bei einem Meinungsaustausch in Canberra. Beide Seiten schlossen ausserdem ein Kulturund Wissenschaftsabkommen. Es sieht unter anderem einen verstaerkten Austausch von Wissenschaftlern und die engere Zusammenarbeit von Universitaeten beider Laender vor. Auf einer gemeinsamen Pressekonferenz forderte Kohl die australischen Unternehmer zu Investitionen in Deutschland auf.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-05</field><field name="title">SPD fordert Reform des Staatsangehoerigkeitsrechts </field>
<field name="text">Ueber einen Antrag im Bundestag will die SPD die Koalition zwingen, bis zum Beginn der parlamentarischen Sommerpause einen Gesetzentwurf zur Reform des Staatsangehoerigkeitsrechts vorzulegen. Der stellvertretende SPD-Fraktionsvorsitzende Schily erklaerte, die Bundesregierung verharre bei diesem Thema in blamabler Beschluss- und Handlungsunfaehigkeit. Diese Tatenlosigkeit sei eine Gefahr fuer den inneren Frieden, weil die Integration vieler hier geborener Auslaender verhindert werde. Die Einbuergerung muesse erleichtert werden. Ausserdem, so Schily, muesse man doppelte Staatsbuergerschaften in begrenztem Masse hinnehmen. Parallel zu diesem Vorstoss fordert die SPD ein Gesetz, mit dem die Zuwanderung nach Deutschland gesteuert werden kann.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-05</field><field name="title">Schroeder: SPD soll auf wirtschaftliche Kompetenz setzen </field>
<field name="text">Der niedersaechsische Ministerpraesident Schroeder hat die SPD aufgefordert, im kommenden Wahlkampf auf die wirtschaftliche Kompetenz der Partei zu setzen. In einem Interview sagte Schroeder, in dieser Frage muesse mit der Union konkurriert werden. Mit Blick auf die britisch Parlamentswahl warnte er davor, Bundeskanzler Kohl zu unterschaetzen. Kohl sei ein weitaus gefaehrlicherer Gegner, als es John Major fuer die Labour Party gewesen sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-05</field><field name="title">Zweite Schlichtungsrunde im Baugewerbe </field>
<field name="text">Im Tarifstreit um die Lohn- und Gehaltserhoehungen im deutschen Baugewerbe ist heute die Schlichtung fortgesetzt worden. Unter Leitung des CDU-Sozialpolitikers Geissler suchen die Tarifparteien in der zweiten Runde nach einem Kompromiss. Der Verhandlungsfuehrer der Bauindustrie Kuechler forderte im ZDF-Morgenmagazin eine Wende in der Tarifpolitik. Allerdings werde es nicht leicht sein, eine Loesung zu finden. Waehrend die Gewerkschaft IG Bau Lohnerhoehungen von 2,9 Prozent fordert, will die Bauindustrie eine Nullrunde mit Strukturreformen durchsetzen, um neue Arbeitsplaetze zu schaffen. Die Verhandlungen wurden am Abend auf Mittwoch vertagt. Nach Aussagen des Schlichters sei die Chance fuer eine Einigung vorhanden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-05</field><field name="title">Behinderte demonstrieren gegen Diskriminierung </field>
<field name="text">Mehrere tausend Behinderte in ganz Deutschland haben heute gegen Diskriminierung und Benachteiligung demonstriert. Im Mittelpunkt des heutigen Tages der Behinderten stand die Forderung nach schulischer Integration. Die Arbeitsgemeinschaft "Gemeinsam leben, gemeinsam lernen" in Kassel machte deutlich, dass der haeufige Zwang zur Sonderschule eine Benachteiligung im Sinne des Grundgesetzes sei. Auf ein selbstaendiges Leben bereite diese Schulform nicht vor.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-05</field><field name="title">Seehofer lobt Erfolge in der AIDS-Praevention </field>
<field name="text">Zehn Jahre nach Beginn der ersten Praeventionskampagne hat Bundesgesundheitsminister Seehofer die Erfolge im Kampf gegen die toedliche Immunschwaechekrankheit AIDS herausgestrichen. Seehofer sagte, die Weltuntergangsszenarien seien nicht eingetreten. Die Bundesregierung setze auch kuenftig vor allem auf Vorbeugung, weil Impfstoffe und echte Heilstoffe weiter fehlten. Die Bilanz der bisherigen Kampagne sei positiv, so Seehofer. Noch Mitte der 80er Jahre seien bis zu einer Million HIV-Infektionen in Deutschland befuerchtet worden. Tatsaechlich haetten sich in Deutschland seit Ausbruch der Epidemie 50- bis 60.000 Personen infiziert. Bis Ende 1996 seien rund 19.000 Infizierte an AIDS erkrankt, 14.000 seien gestorben. Jaehrlich infizierten sich etwa 2.000 weitere Menschen. Diese Zahlen seien aber ein Erfolg; Deutschland nimmt damit, so Seehofer, einen Spitzenplatz in der Welt bei der AIDS-Praevention ein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-05</field><field name="title">Ende des Arbeitskampfes bei Armee-Beschaeftigten </field>
<field name="text">Der Arbeitskampf der Zivilkraefte bei den auslaendischen Streitkraeften in Deutschland ist vorbei. Die Gewerkschaft OeTV teilte mit, bei der Urabstimmung haetten sich knapp 80 Prozent fuer den ausgehandelten Tarifvertrag ausgesprochen. Laut OeTV brachte auch die Urabstimmung bei der Deutschen Angestelltengewerkschaft die notwendige Mehrheit. Die 35.000 deutschen Beschaeftigten bei den Stationierungsstreitkraeften hatten seit dem 3. Maerz gestreikt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-05</field><field name="title">Deutsche Industrieproduktion gefallen </field>
<field name="text">Die deutsche Industrie hat im Maerz verglichen mit dem Vorjahr deutlich weniger produziert. Das Bundeswirtschaftsministerium teilte mit, die Produktion sei um 2,3 Prozent niedriger gewesen. Im Februar hatte die Industrieproduktion im Jahresabstand um 2,2 Prozent, im Januar um 1,0 Prozent zugelegt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-05</field><field name="title">Ermittlungen bei SAP wegen Insiderhandels </field>
<field name="text">Das Softwareunternehmen SAP hat den Ermittlungsbehoerden volle Unterstuetzung bei den Untersuchungen wegen des Verdachts auf Insiderhandel mit den Aktien des Unternehmens zugesagt. Allerdings gebe es bisher keinen Grund, an der Verschwiegenheit der SAP-Mitarbeiter zu zweifeln. Die Frankfurter Staatsanwaltschaft ermittelt gegen Vorstand und Aufsichtsrat des badischen Unternehmens. Es wird geprueft, ob firmeninterne Informationen fuer Aktiengeschaefte genutzt wurden. Dies ist seit 1994 verboten. Das Bundesaufsichtsamt fuer Wertpapierhandel spricht vom bisher groessten Fall diesr Art. Die SAP-Aktie hatte im vergangenen Oktober fast ein Viertel ihres Wertes eingebuesst, nachdem Voraussagen ueber Gewinnsteigerungen nicht eingetroffen waren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-05</field><field name="title">Umsatz- und Gewinnsprung bei Volkswagen </field>
<field name="text">Der Volkswagen-Konzern hat im ersten Quartal dieses Jahres seinen Umsatz auf fast 27 Mrd. DM gesteigert und dabei einen Reingewinn von 172 Mio. DM erzielt. Nach Angaben des groessten europaeischen Autoherstellers wurden in den ersten drei Monaten dieses Jahres ueber eine Million Fahrzeuge ausgeliefert. Die Steigerungen bei Umsatz und Gewinn wurden ausschliesslich im Ausland erzielt. In Deutschland selbst meldete der Konzern 5,2 Prozent weniger Umsatz.  </field></doc></add>