<add><doc><field name="date">1998-09-05</field><field name="title">Chaos auf den bayerischen Autobahnen </field>
<field name="text">Starker Rueckreiseverkehr und Unfaelle haben bis zum Mittag zu Staus von bis zu 30 km Laenge gefuehrt. Betroffen waren vor allem die A8 Salzburg-Muenchen und die A9 Muenchen-Nuernberg. Bei stroemenden Regen war in erster Linie zu hohe Geschwindigkeit die Hauptunfallursache.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-05</field><field name="title">Discotram rollt durch Muenchen </field>
<field name="text">Ab 22 Uhr startet der Zug jede volle Stunde ab dem Stachus. Das Motto: Oldies der 50er, 60er und 70er Jahre. Die Fahrt geht durch die Innenstadt und nach Schwabing. Wer in Oldie-Kleidung kommt, faehrt gratis mit. Alle anderen zahlen 10 DM. Die Aktion dauert bis 2 Uhr nachts.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-05</field><field name="title">Boxen </field>
<field name="text">Der Schwergewichtskampf zwischen Mike Thysen und Axel Schultz ist unter Dach und Fach. Ein entsprechender Vertrag sei unterschrieben, berichtet das Magazin "Der Focus". Das Duell soll im Januar oder Maerz kommenden Jahres stattfinden. Als Austragungsort ist neben Dortmund und Berlin auch Muenchen im Gespraech.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-05</field><field name="title">EU fordert Fortsetzung des russischen Reformkurses </field>
<field name="text">Die Europaeische Union hat eine Fortsetzung des russischen Reformkurses zur Bedingung fuer ihre weitere Unterstuetzung Moskaus gemacht. Bundesaussenminister Kinkel sagte bei einem Treffen mit seinen EU-Kollegen in Salzburg, es duerfe keine Rueckkehr zur Kommandowirtschaft geben. Er unterstrich seine Bereitschaft, am kommenden Mittwoch mit den Aussenministern Oesterreichs und Grossbritanniens nach Moskau zu reisen. Voraussetzung allerdings sei, dass es dort bis dahin Ansprechpartner gebe. Die Duma hatte gestern die Abstimmung ueber den geschaeftsfuehrenden Ministerpraesidenten Tschernomyrdin auf Montag verschoben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-05</field><field name="title">Bedingungen fuer Koalitionsverhandlungen fuer Gruene nicht akzeptabel </field>
<field name="text">Die Gruenen haben SPD-Kanzlerkandidat Schroeder davor gewarnt, Bedingungen fuer moegliche Koalitionsverhandlungen zu stellen. Vorstandssprecherin Roestl sagte im Deutschlandfunk, detaillierte Vorgaben fuer die Aufnahme von Gespraechen seien nicht akzeptabel. Dagegen bekraeftigte Schroeder in der "Bild am Sonntag", er wolle Rot-Gruen nicht um jeden Preis. Er sei bereit, eine Erhoehung der Mineraloelsteuer um maximal 6 Pfennige mitzumachen. Das sei aber auch das Ende der Fahnenstange. An der Weltausstellung "Expo 2000" in Hannover will der niedersaechsiche Ministerpraesident festhalten. Im "Interview der Woche" des Deutschlandfunks sagte Schroeder, da gebe es zwischen ihm und Bundeskanzler Kohl keine Meinungsverschiedenheiten. Eine Absage waere eine Blamage fuer Deutschland.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-05</field><field name="title">Ehemalige Stasi-Mitarbeiter beim Berliner Verfassungsschutz </field>
<field name="text">Mindestens drei ehemalige Stasi-Mitarbeiter sind nach Informationen des Nachrichtenmagazins "Der Spiegel" fuer den Berliner Verfassungsschutz als V-Leute taetig. Innensenator Schoenbohm habe das Amt angewiesen, alle V-Leute zu ueberpruefen und ihm in der naechsten Woche eine komplette Uebersicht ueber die angeworbenen Stasi-Mitarbeiter vorzulegen, meldete das Hamburger Blatt weiter. Der CDU-Politiker lehnte es heute ab, zu dem Bericht Stellung zu nehmen. Er werde zunaechst bei der internen Sitzung des Verfassungsschutzausschusses am Donnerstag Auskunft geben.  </field></doc></add>