<add><doc><field name="date">1999-08-26</field><field name="title">SPD-Fraktion beraet ueber Sparprogramm </field>
<field name="text">Die SPD-Bundestagsfraktion beraet in ihrer ersten Sitzung nach der Sommerpause ueber das Sparprogramm der Bundesregierung. Allgemein wird mit einer breiten Zustimmung gerechnet, da die Abgeordneten bereits vor der Sommerpause das Zukunftsprogramm grundsaetzlich gebilligt hatten. Bundeskanzler Schroeder hatte vor der Fraktionssitzung erneut zur Sachlichkeit aufgerufen. Gleichzeitig wies er Behauptungen zurueck, er habe Streit mit dem SPD-Fraktionschef Struck wegen dessen oeffentlichen Aeusserungen zur Steuerreform. Dagegen blieg der saarlaendische Ministerpraesident Klimmt auch heute auf Konfrontationskurs. Die Haushaltskonsolidierung heisse nicht, beliebig gegriffene Daten sklavisch umzusetzen, erklaerte Klimmt der Berliner Morgenpost. In einem Grundsatzpapier hatte der linke Parteifluegel der SPD vor der Fraktionssitzung das Sparpaket kritisiert.  Die Verfasser warfen der Bundesregierung vor, den vor den Wahlen gewollten Politikwechsel nicht umgesetzt zu haben und die Politik der Kohlregierung fortzusetzen. Sie befuerchten amerikanische Verhaeltnisse in der Gesellschaft.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-26</field><field name="title">Schlechte Beratung bei der Deutschen Bahn </field>
<field name="text">Die Deutsche Bahn hat zugegeben, dass das Personal die Kunden schlecht beraet. Ein Bahnsprecher sagte, die Studie der Stiftung Warentest bestaetige eigene Untersuchungen. Die Bahn will die Berater in Zukunft besser schulen, ausserdem sollen die Computer voellig umgestellt werden. Die Stiftung Warentest hatte herausgefunden, dass die Kunden der Bahn oft zuviel zahlen weil sich die Berater mit den Tarifen nicht richtig auskennen. Danach konnten die Berater nur in 13% der Faelle den guenstigsten Preis nennen. Drei von vier Preisauskuenften waren deutlich ueberteuert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-26</field><field name="title">Bundeswehr muss sparen </field>
<field name="text">Die Bundeswehr muss in den kommenden Jahren wegen der Sparmassnahmen mit erheblich weniger Soldaten und Material auskommen. Wie Bundesverteidigungsminister Scharping ankuendigte, werden die Streitkraefte von gegenwaertig 335.000 auf 321.000 Soldaten verkleinert. Die Stellen von 1.000 Zivilangestellten sollen gestrichen werden. Ausserdem werden 159 Standorte ueberprueft, die weniger als 50 Personen beschaeftigen. Die Unionsparteien reagierten auf Scharpings Plaene empoert. Der Verteidigungsexperte der CDU/CSU-Bundestagsfraktion Breuer sagte, Scharping habe dem Diktat des Finanzministers hilflos zugestimmt und beginne jetzt mit dem Abbruch der Bundeswehr. Der Verteidigungsetat fuer das Jahr 2000 muss um rund 3,5 Milliarden Mark gekuerzt werden und betraegt dann rund 45 Milliarden Mark.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-26</field><field name="title">Arbeitsaemter steuern auf Vermittlungsrekord zu </field>
<field name="text">Trotz der Konjunkturschwaeche steuern die Arbeitsaemter im laufenden Jahr auf einen Vermittlungsrekord zu. Wie der Praesident der Bundesanstalt fuer Arbeit Jagoda mitteilte, fanden im ersten Halbjahr bereits 1,86 Millionen Menschen mit Hilfe der Arbeitsaemter einen neuen Job. Das sind 5% mehr als im Vergleichszeitraum 1998. Diese positive Bilanz sei aber kein deutliches Signal fuer eine strukturelle Besserung der Arbeitsmarktlage. Jagoda kritisierte zugleich den nach seinem Eindruck nur sehr zoegerlichen Abbau von Ueberstunden und rief die Arbeitgeber auf, mehr zeitlich befristete Stellen anzubieten.  </field></doc></add>