<add><doc><field name="date">1996-12-01</field><field name="title">Tarifverhandlungen der Druckindustrie vertagt </field>
<field name="text">Die Tarifverhandlungen in der deutschen Druckindustrie sind auf den 10. Januar vertagt worden. Das teilte ein Sprecher des Bundesverbandes Druck mit. Die IG Medien hatte zum Auftakt der Gespraeche gestern ein Kompromisspapier vorgelegt, das von den Arbeitgebern jedoch abgelehnt wurde. Die Gewerkschaft besteht auf einer 100prozentigen Lohnfortzahlung fuer Kranke. Die Arbeitgeber wollen vor allem die Wiedereinfuehrung der Samstagsarbeit durchsetzen. Sie hatten den Manteltarifvertrag zum Jahresende gekuendigt. Nach einem zweistuendigen Treffen am Vormittag sprachen beide Seiten von Annaeherungen in wichtigen Fragen. Einzelheiten wurden jedoch nicht genannt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-01</field><field name="title">Spitzengespraech im Bankgewerbe am 9. Dezember </field>
<field name="text">Arbeitgeber und Gewerkschafter des Bankgewerbes treffen sich am 9. Dezember zu einem erneuten Spitzengespraech. Wie die DAG mitteilte haben die Arbeitgeber dazu nach den bundesweiten Protesten der Bankbeschaeftigten gegen eine Kuerzung der Lohnfortzahlung bei Krankheit eingeladen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-01</field><field name="title">Tarifkonflikt in der Suesswarenindustrie spitzt sich zu </field>
<field name="text">Der Tarifkonflikt in der deutschen Suesswarenindustrie hat sich weiter zugespitzt. Nach mehr als 30stuendigen Verhandlungen wurden die Gespraeche der Gewerkschaft Nahrung, Genuss, Gaststaetten und der Arbeitgeber in Kassel ohne Annaeherung abgebrochen. Hauptstreitpunkt war die Lohnfortzahlung im Krankheitsfall. Ein Angebot der Arbeitgeber, die volle Lohnfortzahlung mit einem Verzicht auf Urlaubsgeld zu koppeln, lehnten die Arbeitnehmervertreter ab. Die Gewerkschaft kuendigte an, den Arbeitskampf auszuweiten. Von morgen an wuerden 12 weitere Betriebe mit knapp 7.000 Beschaeftigten bestreikt. Bislang seien insgesamt knapp 5.000 Mitarbeiter im Ausstand.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-01</field><field name="title">50 Jahre bayerische Staatsverfassung </field>
<field name="text">Mit einem Festakt in der Ludwig-Maximilian Universitaet haben der bayerischen Landtag und die Staatsregierung das 50jaehrige Bestehen der bayerischen Verfassung gefeiert. Ministerpraesident Stoiber warnte in seiner Rede vor der Gefahr, dass die deutschen Laender im vereinigten Europa zu Verwaltungsregionen zurueckgestuft werden. In der bayerischen Verfassung dagegen sei der Foederalismus beispielhaft festgeschrieben, so Stoiber. Das habe der Politik immer wieder den Mut und die Kraft gegeben, in Forschung, Kunst und Kultur eigenstaendige Akzente zu setzen. Wie Stoiber wuerdigte auch Landtagspraesident Boehm die Frauen und Maenner, die die Verfassung erarbeitet haben. Als aufrechte Demokraten haetten sie beim Aufbau des bayerischen Freistaates ein Vorbild fuer die Verteidigung von Recht, Gerechtigkeit und menschlicher Wuerde gegeben. Boehm hob ausserdem hervor, dass sich die Bayern ihre Verfassung selbst gegeben haben. Am 1. Dezember 1946 stimmten sie mit grosser Mehrheit fuer ihre Verfassung. Seit dem Krieg ist die Verfassung sechs Mal geaendert worden, so wurde die Garantie der Rundfunkfreiheit, der Umweltschutz als Staatsziel und zuletzt der Buergerentscheid aufgenommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-01</field><field name="title">Parteitag der Gruenen beendet </field>
<field name="text">Mit einer Rede der neuen Vorstandssprecherin Gunda Roestel ist der Bundesparteitag von Buendnis 90 / Die Gruenen in Suhl zuende gegangen. Roestel rief die Delegierten dazu auf, mit aller Kraft auf einen Machtwechsel in Bonn nach den Bundestagswahlen 1998 hinzuarbeiten. Zuvor waren Friedjop Schmid aus Bochum und Klaus-Dieter Feige aus Mecklenburg-Vorpommern in den neunkoepfigen Parteivorstand gewaehlt worden. Anlaesslich des heutigen Welt-Aids-Tages haben die Delegierten Bundesgesundheitsminister Seehofer in einer Resolution aufgefordert, die Mittel der deutschen Aidshilfe und der Bundeszentrale fuer gesundheitliche Aufklaerung nicht weiter zu kuerzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-01</field><field name="title">Reaktionen auf Gruenenparteitag </field>
<field name="text">Union und FDP haben die Ergebnisse des Gruenenparteitags scharf kritisiert. CDU-Generalsekretaer Hinze sprach von einem wirtschafts- und arbeitsplatzfeindlichen Steuerprogramm, mit dem die Gruenen auf die, wie er sagte, "Neidwelle" setzten. FDP-Generalsekretaer Westerwelle nannte Buendnis 90 / Die Gruenen ein so woertlich "Produkt der Wohlstandsgesellschaft ohne Konzepte fuer schwere Zeiten".  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-01</field><field name="title">Bundespraesident Herzog rechnet mit mehr Freiheiten in der VR China </field>
<field name="text">Bundespraesident Herzog rechnet in Zukunft mit mehr Freiheiten in der Volksrepublik China. Nach der Rueckkehr von seiner juengsten Fernostreise sagte Herzog im Deutschlandradio Berlin, es gebe keinen Zweifel daran, dass der wirtschaftlichen Oeffnung eine weitere politische Oeffnung folgen werde. China sei inzwischen ein offenes Land geworden. Der Bundespraesident betonte, er habe die Frage der Menschenrechte mit Deutlichkeit angesprochen und sei von den hoechsten Repraesentanten des Volkes ebenfalls befragt worden. Auch wenn keine Einigkeit bestanden habe, so sagte Herzog, sei eine offene Diskussion moeglich gewesen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-01</field><field name="title">Koalition will sich ueber Solidaritaetszuschlag und Steuerreform einigen </field>
<field name="text">Die Bonner Regierungskoalition will nach Angaben von FDP-Fraktionschef Solms bis Mitte dieses Monats zu einer grundsaetzlichen Einigung ueber den Abbau des Solidaritaetszuschlages und der Eckpunkte der Steuerreform kommen. Im Sueddeutschen Rundfunk sagte er, im Rahmen der Steuerreform koennten Deckungsluecken durchaus geschlossen werden, indem Verbrauchssteuern wie etwa die Mehrwertsteuer angehoben wuerden. Er erwarte nicht, dass es wegen dieser Themen zu einem echten Koalitionsstreit komme.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-01</field><field name="title">Nachwuchsorganisationen von CDU und SPD melden sich zu Wort </field>
<field name="text">Der Vorsitzende der Jungen Union, Escher, hat die Mutterpartei CDU aufgefordert, mehr Mut bei oekologischen Themen zu zeigen. Im Umweltbereich sei man durch die Standortdebatte zurueckgeworfen worden, sagte Escher im ZDF. Auch in der Rentendiskussion und der Bildungspolitik fehlten Initiativen. Die Chefin der Jungsozialisten, Nales, verlangte eine offensivere Oppositionsarbeit der SPD. Der Parteivorsitzende Lafontaine stelle zwar eine alternative Wirtschaftspolitik heraus, werde aber dabei nicht konkret genug.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-01</field><field name="title">Gysi: PDS muss inhaltliche Pfloecke setzen </field>
<field name="text">Der Chef der PDS-Gruppe im Bundestag, Gysi, hat seine Partei davor gewarnt, mit blossen ideologischen Erkenntnissen einen Machtwechsel in Bonn herbeifuehren zu wollen. Auf einem Landesparteitag der Berliner PDS sagte Gysi, bevor Entscheidungen ueber eine eventuelle Zusammenarbeit mit anderen Parteien getroffen wuerden muessten inhaltliche Pfloecke gesetzt werden. Gysi betonte, SPD und Buendnis 90 / Die Gruenen strebten eine andere Variante der Politik von Bundeskanzler Kohl an. Die PDS wolle eine Alternative. Dazu muessten die politischen Inhalte noch formuliert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-01</field><field name="title">Boehringer will Aerzte bei Klagen gegen Regressforderungen unterstuetzen </field>
<field name="text">Der Pharmahersteller Boehringer will bis zu 100 Aerzten die Anwaltskosten zahlen, wenn diese ihr Arzneimittelbudget ueberschritten haben und gegen Regressforderungen klagen. Das bestaetigte das Unternehmen am Wochenende. Nach der Gesundheitsreform muessen Aerzte Ersatz leisten, wenn sie mehr verschreiben als im vorgeschriebenen Budget geplant. 1995 gab es Ueberschreitungen von insgesamt 700 Millionen DM, bisher aber keine rechtsgueltigen Forderungen gegen Aerzte. Fuer 1996 rechnen die kassenaerztlichen Vereinigung mit einer Ueberschreitung von mehr als 1 Milliarde DM.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-01</field><field name="title">Verschobener Chemiemuell wieder in Deutschland </field>
<field name="text">Ein Teil des nach Ungarn verschobenen Chemiemuells aus einem Bundeswehrdepot im Emsland ist wieder in Deutschland. Die giftige Fracht wurde von einer Entsorgungsfirma aus der Naehe von Osnabrueck von der kroatisch-ungarischen Grenze nach Niedersachsen transportiert. Die Chemikalien sollen zunaechst in Lingen zwischengelagert werden. Die Bundeswehr hat sich nach anfaenglicher Weigerung bereiterklaert, die Kosten fuer den Ruecktransport zu uebernehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-01</field><field name="title">Zahl deutschstaemmiger Aussiedler ruecklaeufig </field>
<field name="text">Die Zahl deutschstaemmiger Aussiedler aus Osteuropa geht weiter zurueck. Nach Angaben des Bundesinnenministeriums kamen von Januar bis November rund 160.000 Spaetaussiedler, vor allem aus den Staaten der frueheren Sowjetunion. Das sind fast 34.000 weniger als im gleichen Zeitraum des vergangenen Jahres.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-01</field><field name="title">Welt-Aids-Tag </field>
<field name="text">Zum heutigen Welt-Aids-Tag haben Politiker und Organisationen zur Solidaritaet mit HIV-infizierten und AIDS-Kranken aufgerufen. Sie betonten, dass die Betroffenen Hilfe brauchten und es darauf ankomme, jeglicher Ausgrenzung und Diskriminierung entgegenzuwirken. Der Welt-Aids-Tag steht unter dem Motto "Eine Welt - eine Hoffnung". Der baden-wuerttembergische Sozialminister Vetter betonte, das oeffentliche Interesse an der Immunschwaechekrankheit duerfe nicht nachlassen. Vorbeugung sei noch immer der einzig wirksame Schutz vor einer HIV-Infektion. Der Praesident des diakonischen Werks der EKD, Gode, appellierte an den Gesetzgeber, bisher gewaehrte Hilfen fuer AIDS-Kranke nicht zu schmaelern. In Deutschland nahmen Zehntausende an Trauermaerschen, Informationsveranstaltungen und Gottesdiensten fuer AIDS-Opfer teil. Fernsehmoderatoren trugen rote Schleifen, Sender zeigen das Solidaritaetslogo auf dem Bildschirm. Die deutsche AIDS-Hilfe zeigte sich von der breiten Unterstuetzung ueberwaeltigt. Als Schirmherr der Veranstaltungen rief Bundespraesident Roman Herzog die Bundesbuerger auf, sich fuer die Betroffenen einzusetzen. Nach juengsten Schaetzungen sind in Deutschland bis zu 60.000 Menschen HIV-infiziert.  </field></doc></add>