<add><doc><field name="date">1996-10-11</field><field name="title">Kohl soll Menschenrechte in Indonesien ansprechen </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl soll das Thema Menschenrechte nach einem Beschluss von Opposition und Menschenrechtsgruppen bei seinem bevorstehenden Besuch in Indonesien mit klaren Worten ansprechen. Politiker von SPD und Buendnis 90 / Die Gruenen verlangten dies in Bonn in einer Reaktion auf die Vergabe des Friedensnobelpreises. Die Gesellschaft fuer bedrohte Voelker forderte den Kanzler auf, die deutsche Ruestungshilfe fuer Indonesien sofort einzustellen. Der Bundeskanzler besucht Indonesien im Rahmen seiner Asienreise vom 25. Oktober bis zum 2. November. Weitere Stationen sind die Philippinen und Japan.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-11</field><field name="title">Bundestag beschliesst Hauptverhandlungshaft </field>
<field name="text">Mit den Stimmen der Koalition hat heute der Bundestag ein Gesetz verabschiedet, mit dem die sogenannte Hauptverhandlungshaft in die Strafprozessordnung aufgenommen wird. Danach koennen kuenftig auf frischer Tat ertappte Straftaeter sofort in Haft genommen werden, wenn ihnen hoechstens ein Jahr Haft droht und das Haupftverfahren binnen einer Woche beginnt. Die Hauptverhandlungshaft, die die Gesetzesaenderung vorsieht ist eine abgeschwaechte Form der Untersuchungshaft. Ein Beschuldigter darf in Zukunft fuer maximal sieben Tage in Haft genommen werden, wenn eine mutmasslich klare Rechtslage eine schnelle Verurteilung wahrscheinlich macht und wenn eine formelle Untersuchungshaft nicht angemessen zur begangenen Straftat ist. Das trifft zum Beispiel zu bei rechten und linken Chaostouristen, wie es Redner der Unionsfraktion ausdrueckten.  Der Hintergrund: die vor zwei Jahren beschlossene Moeglichkeit eines beschleunigten Verfahrens bei kleineren Straftaten kommt nach Regierungsansicht oft nicht zum Tragen, weil die Beschuldigten oft nicht vor Gericht erschienen. Sprecher der Opposition kritisierten die Gesetzesaenderung als rechtstaatlich bedenklich. Ausserdem sei bei dem angesprochenen Taeterkreis die Rechtslage haeufig keinesfalls eindeutig, womit die Voraussetzungen fuer ein beschleunigtes Verfahren und damit fuer die Hauptverhandlungshaft entfielen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-11</field><field name="title">Aktuelle Stunde zum Entsendegesetz gegen Billigkonkurrenz </field>
<field name="text">Auf Initiative der SPD beschaeftigte sich der Bundestag heute mit dem Entsendegesetz gegen Billigkonkurrenz auf deutschen Baustellen. Nachdem sich der Tarifausschuss beim Bundesarbeitsministerium auch diese Woche nicht auf Mindestloehne verstaendigen konnte bleibt dieses Gesetz ein Papiertiger. Nach Ansicht der SPD bleibt deshalb der Bundesarbeitsminister gefragt. Sie fordert deshalb, das bereits beschlossene Gesetz zu ergaenzen. Bundesarbeitsminister Bluem will hierbei aber nicht mitziehen, das verbiete die Tarifautonomie. "Wir wollen keine Mindestloehne staatlich festsetzen, wir wollen allerdings auch nicht, dass im Konflikt der Staat entscheidet, welcher Lohn gelten soll." Der Arbeitsminister forderte die Tarifparteien auf, Verantwortung zu zeigen und die bereits vereinbarten Mindestloehne von 17 DM auf Westbaustellen und 15.64 im Osten zu billigen. Das scheitert bislang an der Forderung der Arbeitgeberverbaende, die Regelung schon Ende Mai naechsten Jahres wieder aufzukuendigen. Ihr Hintergedanke dabei: spaetestens im Sommer soll es moeglich sein, die Mindestloehne erneut zu druecken. Dagegen wehrt sich die Baugewerkschaft und will als Frist fruehestens den 31. Dezember naechsten Jahres akzeptieren. Denn nur so bleibe Zeit, um zu pruefen, ob die Mindestlohnregelung fuer deutsche Bauarbeiter wirklich etwas bringt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-11</field><field name="title">Bundestag wird verkleinert </field>
<field name="text">Der Bundestag wird im Jahr 2002 auf 598 Sitze verkleinert. Ein entsprechender Gesetzentwurf der Regierungskoalition wurde vom Bundestag in Bonn verabschiedet. Die Verkleinerung des Parlaments war weitgehend unstrittig. Kontroversen zwischen Opposition und Regierung gibt es jedoch bei der Frage, ob und wann sogenannte Ueberhangmandate ausgeglichen werden sollen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-11</field><field name="title">1994 21.000 Eingaben an den Petitionsausschuss des Bundestags </field>
<field name="text">Der Petitionsausschuss des Bundestages hat im letzten Jahr gut 21.000 Eingaben erhalten. Dies sind 9 Prozent mehr als 1994. Die Ausschussvorsitzende Nickels von den Gruenen betonte in Bonn, das Beschwerdegremium werde fuer die Buerger in Zeiten knapper Kassen und wirtschaftlicher und sozialer Probleme immer wichtiger. Dies erklaere auch den starken Anstieg der Petitionen in den Bereichen Rente und Gesundheit.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-11</field><field name="title">Aenderungen beim Arbeitsfoerderungsgesetz </field>
<field name="text">Die Koalition hat sich auf Aenderungen bei der umstrittenen Reform des Arbeitsfoerderungsgesetzes verstaendigt. Das bestaetigte das Bundesarbeitsministerium in Bonn. Danach sollen bei der Entlohnung von Arbeitsbeschaffungsmassnahmen kuenftig in der Regel nicht mehr 90 sondern nur noch 80 Prozent des vergleichbaren Tariflohns zugrunde gelegt werden. Ausnahmen, bei denen noch 100 Prozent Zuschuss moeglich sind, werden begrenzt. Neu in das Gesetz eingefuehrt wird zudem eine Obergrenze fuer den ABM-Lohn, der in Westdeutschland 4.130 DM und in den neuen Bundeslaendern 3.500 DM betraegt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-11</field><field name="title">Ex-DDR-Volkspolizisten koenne wegen Stasi-Mitarbeit entlassen werden </field>
<field name="text">Ehemalige DDR-Volkspolizisten koennen aus dem Polizeidienst entlassen werden, wenn sich herausstellt, dass sie auch fuer die Stasi gearbeitet haben. Dies entschied das Bundesarbeitsgericht in einem in Kassel veroeffentlichten Urteil. Fuer die Entlassung sei im uebrigen nicht erforderlich, dass ein ausdrueckliches Dienstverhaeltnis mit der Staatsicherheit bestanden habe. Es reiche, wenn die Polizisten ihren Einsatz fuer die Stasi billigend hingenommen haetten. Im konkreten Fall ging es um einen Berliner Kriminalpolizisten, der nach der Wende uebernommen und spaeter wegen Verbindungen zur Stasi entlassen worden war.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-11</field><field name="title">Lebenshaltungskosten steigen um 1.4 Prozent gegenueber dem Vorjahr </field>
<field name="text">Die Lebenshaltungskosten in Deutschland sind im September um 1.4 Prozent gegenueber dem Vorjahr gestiegen. Wie das Statistische Bundesamt in Wiesbaden mitteilte schwaechte sich der Preisauftrieb im Vergleich zum August um 0.1 Prozent ab. Die Teuerung ist damit weiterhin auf dem niedrigsten Stand seit der Wiedervereinigung 1990.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-11</field><field name="title">Festnahmen im Zusammenhang mit Anschlag auf Berliner Diskothek 1986 </field>
<field name="text">Mehr als zehn Jahre nach dem Anschlag auf die Diskothek La Belle hat die Polizei zwei weitere Tatverdaechtige festgenommen. Eine 37jaehrige Deutsche soll die Bombe in der Diskothek deponiert haben, ihr damaliger Mann, ein gebuertiger Palaestinenser soll ihr die Anweisungen dazu gegeben haben. Beiden wird gemeinschaftlicher Mord und Herbeifuehrung einer Sprengstoffexplosion vorgeworfen. Es gebe neue Aussagen und neue Unterlagen, die diese Vorwuerfe belegen, so der zustaendige Staatsanwalt. Beim Anschlag auf die Diskothek La Belle waren im April 1986 zwei amerikanische Soldaten und eine Frau getoetet worden, 230 Menschen wurden verletzt. Die Berliner Behoerden haben jetzt auch Haftbefehle gegen ehemalige Mitarbeiter der lybischen Botschaft in der DDR erlassen. Auch sie sollen bei der Vorbereitung des Anschlags geholfen haben. Bereits im Mai war der staatenlose Palaestinenser Yassir Hedi an die Berliner Justiz ausgeliefert worden. Er gilt als einer der Hintermaenner.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-11</field><field name="title">Hingis und Huber im Halbfinale von Filderstadt </field>
<field name="text">Beim Tennisturnier in Filderstadt haben bisher Martina Hingis und Anke Huber das Halbfinale erreicht. Hingis schlug die Weltranglistenzweite Aranxia Sanchez-Vicario 6:1 und 6:4. Huber setzte sich gegen Spanierin Martinez mit 6:1 und 6:3 durch.  </field></doc></add>