<add><doc><field name="date">1998-01-11</field><field name="title">Scharping kuendigt neue Initiative zur Steuerreform an </field>
<field name="text">Der SPD-Fraktionsvorsitzende Scharping haelt es angesichts des neuen Negativrekords von mehr als 4.5 Millionen Arbeitslosen fuer unverantwortlich, die Verhandlungen ueber eine Steuerreform weiter aufzuschieben. Im Deutschlandfunk sagte Scharping, die wirtschaftlichen Rahmenbedingungen muessten sofort grundlegend verbessert werden. Die Sozialdemokraten seien nach wie vor bereit, sofort Steuern zu senken, Arbeitnehmer und Familien zu entlasten und Steuerschlupfloecher zu schliessen. Hierzu kuendigte Scharping einen Gesetzentwurf seiner Partei an. Der Vorschlag des hessischen Ministerpraesidenten Eichel, SPD, werde in den naechsten Tagen praezisisert und dann im Bundesrat, moeglicherweise auch im Parlament, eingebracht. Der Beschluss der Koalition, einstweilen mit der SPD nicht mehr ueber das Steuerthema zu reden, sei ein Beweis der Handlungsunfaehigkeit der Regierung, betonte Scharping.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-11</field><field name="title">Kinkel fuer gesamteuropaeische Loesung der Fluechtlingsproblematik </field>
<field name="text">Aussenminister Kinkel hat eine gesamteuropaeische Loesung der kurdischen Fluechtlingsproblematik gefordert. Alle EU-Staaten muessten gemeinsam Konzepte fuer den Umgang mit den Kurden erarbeiten. Vor allem muesse die Tuerkei zu einer Aenderung ihrer Kurdenpolitik bewegt werden. Die Auslaenderbeauftragte der Bundesregierung Schmalz-Jakobsen forderte ein einheitliches EU-Asylrecht. Die Gruenen setzten sich fuer die Einrichtung eines Fluechtlingsfonds ein, aus dem asylbietende Laender unterstuetzt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-11</field><field name="title">Geier verteidigt Beamtenstatus von Lehrern </field>
<field name="text">Der Vorsitzende des deutschen Beamtenbundes, Geier, hat den Beamtenstatus von Lehrern verteidigt. In einem Zeitungsinterview sagte Geier, Lehrer als Beamte seien nicht teurer als Angestellte, aber wesentlich flexibler. Sie koennten schneller dort eingesetzt werden, wo sie gebraucht wuerden. Geier verwies auf mehrere vergleichende Studien. OETV-Chef Mai hatte am Wochenende gefordert, den Beamtenstatus von Lehrern abzuschaffen. Bis auf wenige Ausnahmefaelle wie bei Feuerwehr, Polizei, Justiz und dem Finanzwesen, wuerden keine Beamten gebraucht, sagte Mai. Das Beamtenverhaeltnis sei groesstenteils nur noch aus der Geschichte erklaerbar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-11</field><field name="title">DGB wirft Unternehmern zu geringes Engagement vor </field>
<field name="text">Der deutsche Gewerkschaftsbund wirft den Unternehmern vor, sich zu wenig fuer neue Arbeitsplaetze einzusetzen. DGB-Vorstandsmitglied Geuenich sagte, viele Unternehmen legten ihr Geld lieber gewinnbringend im Ausland an, anstatt damit in Deutschland Jobs zu schaffen. Von je 100 DM unternehmenseigenen Finanzierungsmitteln gingen nur noch 64 DM in Sachinvestitionen. Der Rest werde in Finanzanlagen gesteckt, vor allem in Laendern mit hoeherem Zinsniveau.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-11</field><field name="title">CARE-Gruender gestorben </field>
<field name="text">Los Angeles. Der Gruender und fruehrere Praesident der US-Hilfsorganisation CARE, Wallace Campbell ist im Alter von 87 Jahren gestorben. Campbell fasste nach dem zweiten Weltkrieg 22 Hilfsorganisationen unter dem Dach von CARE zusammen, um zunaechst den Hungernden in Europa, vor allem in Deutschland, zu helfen. Viele Menschen in den zerstoerten Staedten haetten ohne die CARE-Pakete aus Amerika nicht ueberlebt. Seit 1945 hat CARE nach eigenen Angaben eine Milliarde notleidender Menschen in 120 Laendern unterstuetzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-11</field><field name="title">Kleiner Parteitag der Buendnisgruenen </field>
<field name="text">Buendnis 90 / Die Gruenen haben heute auf ihrem kleinen Parteitag in Erfurt die Beratungen ueber ihr Bundestagswahlprogramm fortgesetzt. Eine kontroverse Debatte wurde dabei zum aussenpolitischen Teil des Programms erwartet. Diskussionsgrundlage ist ein Entwurf der Parteispitze, in dem unter anderem die Abschaffung der Wehrpflicht und die Abloesung der NATO durch ein neues europaeisches Sicherheitssystem gefordert werden. Am Vormittag beschloss der Laenderrat, ein striktes Verbot oeffentlicher Alkohlwerbung im Programm zu verankern. Die endgueltige Fassung des Wahlprogramms soll auf dem Gruenen-Parteitag Anfang Maerz verabschiedet werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-11</field><field name="title">Trittin fordert neues Buendnis fuer Arbeit </field>
<field name="text">Der Vorstandsprecher von Buendnis 90 / Die Gruenen, Trittin, hat ein neues Buendnis fuer Arbeit verlangt. Die Regierung in Bonn habe es bislang versaeumt, die hierfuer Verantwortlichen an einen Tisch zu bringen, sagte Trittin heute am Rande des kleinen Parteitages der Gruenen in Erfurt. Im Kampf gegen die Arbeitslosigkeit reiche es nicht aus, auf das prognostizierte Wirtschaftswachstum zu setzen. Die vorhandene Arbeit muesse vielmehr ueber kuerzere Arbeitszeiten gerechter verteilt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-11</field><field name="title">Adam Opel AG macht Produktionszusage </field>
<field name="text">Die Adam Opel AG hat eine Zusage fuer weitere Produktionen in ihrem Stammwerk in Ruesselsheim gemacht. Auch die Nachfolger aktueller Mittelklassemodelle sollten in dem hessischen Werk produziert werden, sagte Personalvorstand Strenz beim Neujahrsempfang des staedtischen Gewerbevereins. Die Zusage ist Teil des neuen Standortsicherungsvertrages, der voraussichtlich Ende Januar unterzeichnet wird. Darin verspricht Opel auch den Verzicht auf betriebsbedingte Kuendigungen bis zum Jahr 2002.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-11</field><field name="title">Gedenken an Rosa Luxemburg und Karl Liebknecht </field>
<field name="text">Zum Gedenken an Rosa Luxemburg und Karl Liebknecht haben sich am Vormittag in Berlin mehrere tausend Menschen versammelt. Im Rahmen der inzwischen traditionellen Kundgebung anlaesslich des Todestages der am 15. Januar 1919 ermordeten beiden Sozialisten zogen sie zur Gedenkstaette in Friedrichsfelde. Die PDS-Parteifuehrung legte Kraenze nieder.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-11</field><field name="title">Fluechtiger Manager stellt sich in der Karibik </field>
<field name="text">Ein fluechtiger Manager der Brandenburger Arbeiterwohlfahrt hat sich auf Karibikinsel St. Vincent der Polizei gestellt. Das berichtet "Bild am Sonntag". Er wurde wegen Unterschlagung von 1.4 Millionen DM mit internationalem Haftbefehl gesucht. Er soll Festgeldguthaben der Arbeiterwohlfahrt auf ein eigenes Konto geleitet haben. Ende Oktober hob Wieland nach Ermittlungen der Staatsanwaltschaft 1.4 Millionen DM in bar ab und tauchte unter.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-11</field><field name="title">Sektenfuehrerin sitzt in Untersuchungshaft </field>
<field name="text">Santa Cruz. Die deutsche Sektenfuehrerin Fitzkaugate sitzt auf der Ferieninsel Teneriffa in Untersuchtungshaft. Nach der Entscheidung des Haftrichters wurde sie in der Inselhauptstadt Santa Cruz umgehend ins Gefaengnis gebracht. Der Frau wird Anstiftung zum Selbstmord sowie versuchter Mord vorgeworfen. Die 56jaehrige war am Donnerstag festgenommen worden. Die Polizei hatte zuvor den geplanten Massenselbstmord der von ihr geleiteten Sekte vereitelt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-11</field><field name="title">Unfallfluchtregelung soll gelockert werden </field>
<field name="text">Unfallflucht nach Blechschaeden an parkenden Autos soll nach einem Zeitungsbericht nicht mehr automatisch strafbar sein. Nach Informationen von "Bild am Sonntag" will Bundesjustizminister Schmidt-Jortzig die Regel zum unerlaubten Entfernen von Unfallort entschaerfen. So solle von einer Bestrafung wegen Unfallflucht abgesehen werden koennen, wenn sich der Taeter innerhalb 24 Stunden bei der Polizei oder dem Geschaedigten meldet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-11</field><field name="title">Loch im Siemens-Firewall </field>
<field name="text">Beim groessten europaeischen Computerhersteller Siemens ist nach Informationen des Nachrichtenmagazins "Focus" monatelang unbemerkt elektronische Post mit internen Firmeninformationen verschwunden. Wie das Magazin berichtet, gelangte die E-Mail durch eine Sicherheitsluecke im Firmennetz auf einen fremden Rechner im weltweit zugaenglichen Internet. Dabei seien unter anderem Passwoerter, Besprechungsprotokolle und Entwicklungsunterlagen von Siemens nach aussen gedrungen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-11</field><field name="title">17 Jugendliche aus der rechtsradikalen Szene festgenommen </field>
<field name="text">Im thueringischen Tossneck hat die Polizei in der vergangenen Nacht 17 Jugendliche aus der rechtsradikalen Szene voruebergehend festgenommen. Die jungen Leute im Alter von 16 bis 21 Jahren hatten in dem Ort Nazi-Parolen geschrien und den Hitler-Gruss skandiert. Vier von ihnen sind den Angaben zufolge einschlaegig vorbestraft.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-11</field><field name="title">Peggy Buechse holt Silber in Perth </field>
<field name="text">Bei den Schwimmweltmeisterschaften in Australien hat Peggy Buechse im 25 Kilometer Langstreckenschwimmen die Silbermedaille gewonnen. Es ist die zweite Medaille der 25jaehrigen Rostockerin, die bereits ueber 5 Kilometer Bronze geholt hatte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-11</field><field name="title">Hilde Gerg gewinnt ihren ersten Weltcupslalom </field>
<field name="text">Hilde Gerg hat den ersten Weltcupslalom ihrer Karriere gewonnen. Die 22jaehrige aus Lengries siegte im italienischen Bormio vor der Amerikanerin Christina Kotznik. Martina Ertl aus Lengries belegte den elften Rang. Katja Seizinger vom SC Halblech wurde Vierzehnte, verteidigte aber ihre klare Fuehrung im Gesamtweltcup.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-11</field><field name="title">Busunglueck auf eisglatter Fahrbahn </field>
<field name="text">Bei einem Busunglueck auf eisglatter Fahrbahn sind am Morgen im bayerischen Wald neun Menschen verletzt worden, einige von ihnen schwer. Wie die Polizei mitteilte, war der Bus ins Schleudern geraten, eine Boeschung hinuntergerutscht und dann umgekippt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-11</field><field name="title">Fruehjahrswetter in Deutschland </field>
<field name="text">Millionen Menschen in Deutschland haben am Wochenende den Fruehling mitten im Winter genossen. Temperaturen von bis zu 16 Grad, blauer Himmel und strahlender Sonnenschein sorgten fuer Verhaeltnisse fast wie im Fruehsommer. In Scharen spazierten Ausfluegler ueber die Straende von Nord- und Ostsee. In den Bergen erlebten Wanderer eine traumhafte Fernsicht. Berliner und Muenchner zog es in die Biergaerten.   </field></doc></add>