<add><doc><field name="date">1997-12-13</field><field name="title">EU-Gipfel in Luxemburg </field>
<field name="text">Die Schlussverhandlungen der Staats- und Regierungschefs der Europaeischen Union in Luxemburg sind durch Differenzen in der Zypern-Frage am Nachmittag hinausgezoegert worden. Nach Angaben von Diplomaten war die Zusammensetzung der zyprischen Delegation umstritten, mit der im kommenden Fruehjahr die Beitrittsgespraeche aufgenommen werden sollen. Auf Wunsch Frankreichs sollten der Abordnung auch Vertreter der tuerkischen Republik Nordzypern angehoeren. Dem habe Griechenland aber nicht zustimmen wollen. Die Staats- und Regierungschefs waren zunaechst mit ihren Kollegen aus den zehn ost- und mitteleuropaeischen Staaten sowie aus Zypern zusammengekommen, um sie ueber die Erweiterungsschritte zu informieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-13</field><field name="title">Engere Ruestungszusammenarbeit zwischen Deutschland und Italien </field>
<field name="text">Die Verteidigungsminister von Deutschland und Italien haben eine engere Zusammenarbeit bei Ruestungsprojekten vereinbart. Zugleich verlangten Ressortchef Ruehe und sein italienischer Kollege Andreata ein staerkeres Engagement der Europaer in Bosnien. Wie ein Sprecher der Verteidigungsministeriums nach einem Treffen der beiden Minister in Bad Reichenhall mitteilte, plaedierten beide dafuer, dass die EU bei der SFOR-Folgemission mehr Verantwortung uebernehme.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-13</field><field name="title">Lafontaine will Vermoegenssteuer wieder einfuehren </field>
<field name="text">SPD-Chef Lafontaine will nach einem Machtwechsel in Bonn die Vermoegenssteuer wieder einfuehren und sich dafuer einsetzen, dass die Laender das Geld ausschliesslich fuer die Bildung ausgaeben. Die Abschaffung dieser Steuer sei angesichts der gewaltigen Aufgaben in Deutschland einer der groessten Fehler der Bundesregierung gewesen, sagte Lafontain vor den Delegierten des thueringer Landesparteitages in Jena. Zugleich warf er der Koalition vor, das Steuerrecht mit immer neuen Abschreibungsverguenstigungen fuer Reiche zerstoert zu haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-13</field><field name="title">USA erlassen Einfuhrverbot fuer Schafe und Rinder aus Europa </field>
<field name="text">Die USA haben ein Einfuhrverbot fuer Schafe und Rinder aus Europa erlassen. Damit wolle man das Risiko einer Ausbreitung der Rinderkrankheit BSE von Europa nach Amerika ausschalten, erklaerte das US-Landwirtschaftsministerium am Freitag Abend in Washington. Wir haben diese Entscheidung getroffen, um die Gesundheit von Mensch und Tier zu schuetzen, betonte der stellvertretende amerikanische Agrarminister Michael Done. Zudem muessten die Vereinigten Staaten die Sicherheit ihrer Lebensmittel gewaehrleisten. Von dem Importverbot sind lebende Rinder, Schafe und andere Tiere betroffen. 21 europaeische Laender fallen unter die US-Entscheidung, darunter auch Deutschland. Die Einfuhrsperre wuerde wieder aufgehoben, wenn diese Laender ausreichende Lebensmittelkontrollen aufwiesen. Offensichtlich handelt es sich bei der Entscheidung des amerikanischen Landwirtschaftsministeriums um eine handelspolitische Vergeltungsmassnahme. Denn ab dem neuen Jahr untersagt die Europaeische Union die Einfuhr von Produkten, fuer deren Herstellung Rindertalg oder Gelatine verwendet werden. Davon betroffen sind vor allem die amerikanischen Unternehmen der Pharma- und Kosmetikindustrie, die Waren in Hoehe von 14 Milliarden Dollar pro Jahr nach Europa exportieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-13</field><field name="title">Suessmuth fordet Analyse der rechtsradikalen Vorfaelle bei der Bundeswehr </field>
<field name="text">Bundestagspraesidentin Suessmuth hat vor dem Hintergrund der rechtsradikalen Vorfaelle bei der Bundeswehr eine tiefgreifende Analyse verlangt. Es sei mehr noetig, als disziplinarische Konsequenzen bei den Streitkraeften zu ziehen, sagte sie der Koelner Zeitung "Express". Gleichzeitig sagte Frau Suessmuth, die Armee sei aufgrund der Wehrplicht ein Abbild aller Gruppen in der Bundesrepublik. Es sei also heuchlerisch, so zu tun, als habe die Bundeswehr ein rechtsradikales Problem, das die Gesellschaft nicht habe. Das Nachrichtenmagazin "Focus" meldet unterdessen unter Berufung auf einen amerikanischen und einen deutschen Offizier, deutsche Blauhelmsoldaten haetten waehrend eines Einsatzes im Mannschaftsheim im kroatischen Trogje "Sieg Heil" und "Heil Hitler" gebruellt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-13</field><field name="title">Ueberfaelle auf Asylbewerberheim </field>
<field name="text">Das Asylbewerberheim in Greifswald Ladebo ist in der vergangenen Nacht zweimal von Jugendlichen ueberfallen worden. Die Polizei stellte vier von ihnen und nahm die Personalien auf. Die Angreifer waren mit Baseballschlaegern bewaffnet. Im brandenburgischen Eberswalde wurde inzwischen gegen fuenf festgenommene Jugendliche Haftbefehl erlassen. Ihnen wird vorgeworfen, gestern einen Tuerken und einen Deutschen schwer verletzt zu haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-13</field><field name="title">V-Mann bietet Daten ueber Steuerhinterzieher an </field>
<field name="text">Ein V-Mann aus Lothringen hat den deutschen Behoerden Daten ueber mutmassliche Steuerhinterzieher angeboten. Wie die Saarbruecker Zeitung berichtet geht es um eine Liste, auf der rund 270 Konten deutscher Kunden verzeichnet sind, die in Luxemburg insgesamt 150 Millionen DM angelegt haben sollen. Mit Hilfe der Daten koennten Fahnder vermutlich Steuerhinterziehungen in Millionenhoehe aufdecken. Ein Sprecher des saarlaendischen Finanzministeriums habe die Informationen der Zeitung bestaetigt. Fuer die Lieferung von Kopien der Kontoauszuege mit Namen, Adressen und Guthaben wolle der Mann ein Hornorar in Hoehe von 500.000 DM. Es sei aber noch nicht geklaert, ob die Steuerbehoerden mit dem V-Mann ins Geschaeft kommen werden.  </field></doc></add>