<add><doc><field name="date">1998-06-09</field><field name="title">Deutlicher Rueckgang der Arbeitslosenzahlen </field>
<field name="text">Die Zahl der Arbeitslosen ist im Mai erstmals seit fast zwei Jahren wieder unter einen Wert des Vorjahres gesunken. Ende Mai waren in Deutschland rund 4,2 Mio. Menschen als erwerbslos gemeldet. Das sind 220.000 weniger als im April und 58.000 weniger als vor einem Jahr. Die Quote sank von 11,4 auf 10,9 Prozent. Der Praesident der Bundesanstalt fuer Arbeit Jagoda sagte, es duerfe noch keine Entwarnung gegeben werden. Der Rueckgang sei auf den ueblichen Fruehjahrsaufschwung, auf eine Belebung der Konjunktur und auf eine Ausweitung der Arbeitsmarktpolitik zurueckzufuehren. So bleibe die Lage in den neuen Bundeslaendern prekaer. Ferner sei die Lage auf dem Ausbildungsmarkt unveraendert schwierig. Derzeit fehlten rund 220.000 Lehrstellen in Deutschland. Bedeutend guenstiger sieht die Situation in Baden-Wuerttemberg aus. Im Mai ging die Arbeitslosenquote auf 6,9 Prozent zurueck. Der Praesident des Landesarbeitsamtes Schade sprach von einer Wende.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-09</field><field name="title">Abschluss der Deutsch-Russischen Konsultationen </field>
<field name="text">Russlands Praesident Jelzin hat sich gegen eine militaerische Intervention im Kosovo gewandt. Zum Abschluss der zweitaegigen Deutsch-Russischen Konsultationen sagte Jelzin, eine gewaltsame Einmischung berge die Gefahr, dass sich der Konflikt ueber die Grenzen ausweite. Jelzin will nach eigenen Angaben versuchen, Jugoslawiens Praesident Milosevic in einem persoenlichen Gespraech zum Einlenken zu bewegen. Bundeskanzler Kohl erklaerte sich mit Jelzin darin einig, dass im Kosovo ein weiteres Blutvergiessen verhindert werden muesse.  Kohl und Jelzin bezeichneten die deutsch-russischen Beziehungen als sehr gut. Seit vergangenem Jahr sei Deutschland der wichtigste Handelspartner Russlands. Jelzin hatte am Vormittag den derzeitigen Bundesratspraesidenten und SPD-Kanzlerkandidaten Schroeder zum Fruehstueck empfangen. An dem Treffen nahm auch der SPD-Fraktionsvorsitzende Scharping teil.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-09</field><field name="title">Treffen Blairs mit Kohl in Bonn </field>
<field name="text">Zur Vorbereitung des naechsten EU-Gipfels am 15. und 16. Juni in Cardiff ist der britische Ministerpraesident Blair mit Bundeskanzler Kohl zusammengetroffen. In Cardiff wollen sich die 15 EU-Staaten vor allem ueber wirtschaftliche Reformen als Voraussetzung fuer den Erfolg des Euro abstimmen. Ausserdem geht es um die Erweiterung der Europaeischen Union sowie um die Aussen- und Sicherheitspolitik.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-09</field><field name="title">Zahl der Asylbewerber im Monatsvergleich leicht angestiegen </field>
<field name="text">Die Zahl der Asylbewerber ist im Mai leicht gestiegen. Wie das Bundesinnenministerium mitteilte, erhoehte sich die Zahl um 300 auf knapp 6.800. Gegenueber dem Mai des Vorjahres sank die Zahl der Asylbewerber um 8,8 Prozent. Hauptherkunftslaender bleiben Jugoslawien, die Tuerkei und der Irak.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-09</field><field name="title">Zunehmende Sympathie von Jugendlichen fuer Rechtsextremismus </field>
<field name="text">Immer mehr Jugendliche in Deutschland sind bereit, eine rechtsradikale Partei zu waehlen. Nach Angaben der Zeitung "Die Woche" hat das Forsa-Institut ermittelt, dass rund neun Prozent aller 14- bis 25-Jaehrigen rechtsextremen Parteien zuneigten. In Ostdeutschland sind es sogar 17 Prozent. Damit hat sich das rechtsradikale Potential unter Jugendlichen und Jungwaehlern binnen drei Jahren fast verdoppelt. Der Forsa-Umfrage zufolge ist auch die Auslaenderfeindlichkeit unter Jugendlichen drastisch angestiegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-09</field><field name="title">Bundeskongress des Deutschen Gewerkschaftsbunds </field>
<field name="text">Der Deutsche Gewerkschaftsbund hat auf seinem Kongress eine schaerfere Auseinandersetzung mit der Bundesregierung angekuendigt. DGB-Chef Schulte sagte, die Gewerkschaften scheuten den Konflikt mit der Bundesregierung nicht, um eine tiefgreifende Wende in Deutschland zu erreichen. Bei der Vorlage des Geschaeftsberichts sagte Schulte, Koalition und Arbeitgeber haetten das von den Gewerkschaften geforderte "Buendnis fuer Arbeit" in einem Akt politischer Dummheit zerschlagen. Deshalb seien sie verantwortlich fuer die Massenarbeitslosigkeit. Der Rueckgang der Arbeitslosigkeit im Mai, so Schulte, sei nicht als Trendwende zu deuten. Der DGB werde sich weiter massiv in den Bundestagswahlkampf einmischen. Fuehrende Gewerkschafter forderten beim DGB-Kongress ein neues Buendnis fuer Arbeit mit festen Zusagen. Der Kongress bestaetigte Schulte mit grosser Mehrheit fuer weitere vier Jahre in seinem Amt. Schulte erhielt 289 von 360 abgegebenen Stimmen, das entspricht knapp 73 Prozent der stimmberechtigten Delegierten. Schultes Stellvertreterin Engelen-Kefer wurde mit knapp 82 Prozent wiedergewaehlt. Der DGB wird seine Zentrale vorerst nicht von Duesseldorf nach Berlin verlegen. Eine entsprechende Satzungsaenderung fand nicht die notwendige Zweidrittelmehrheit.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-09</field><field name="title">Bonn schliesst Botschaft in eritreischer Hauptstadt </field>
<field name="text">Die deutsche Botschaft in der eritreischen Hauptstadt wird nach Angaben des Aussenministeriums geschlossen. In der Vertretung befaenden sich noch vier Botschaftsangehoerige, darunter auch Botschafter Ringe. Die Diplomaten sollen noch heute mit einer amerikanischen Maschine ausgeflogen werden. Hintergrund sind erneute Kaempfe zwischen Aethiopien und Eritrea. Seit dem fruehen Morgen liefern sich beide Truppen wieder heftige Gefechte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-09</field><field name="title">Eschede: Bahnstrecke wieder freigegeben </field>
<field name="text">Die Bahnstrecke zwischen Hamburg und Hannover ist sechs Tage nach dem Zugunglueck von Eschede wieder freigegeben worden. Der erste Zug, der die Strecke passierte, war nach Angaben der Bahn ein Interregio von Hamburg-Altona nach Karlsruhe. An der Unfallstelle waren auf einer Laenge von 1,5 Kilometern die Gleise, Weichen und Fahrleitungsmasten erneuert worden. Die Behoerden korrigierten inzwischen die Zahl der Todesopfer auf 95. Ein Sprecher sagte, letzte Untersuchungen haetten ergeben, dass die bisherige Angabe von 98 Opfern um drei reduziert werden koenne. Die Deutsche Bahn AG wollte sich noch nicht zu den moeglichen Ursachen des Unfalls aeussern. Das Unternehmen teilte am Abend mit, die Staatsanwaltschaft habe jetzt das Wort.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-09</field><field name="title">Mehr Gehalt im baden-wuerttembergischen Gross- und Aussenhandel </field>
<field name="text">Die rund 100.000 Beschaeftigten im baden-wuerttembergischen Gross- und Aussenhandel erhalten vom 1. Juli an 2,5 Prozent mehr Lohn und Gehalt. Darauf einigten sich nach Gewerkschaftsangaben die Vertreter von Arbeitgebern und Arbeitnehmern. Einen aehnlichen Abschluss gibt es bereits in mehreren anderen Bundeslaendern. Der neue Tarifvertrag hat eine Laufzeit von 12 Monaten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-09</field><field name="title">Telekom will Konkurrenten staerker zur Kasse bitten </field>
<field name="text">Die Telekom will von ihren Konkurrenten kuenftig den doppelten Preis fuer die Vermietung der Leitungen zu den Kunden verlangen. Wie Telekom-Vorstand Tenzer mitteilte, hat das Unternehmen bei der Regulierungsbehoerde einen entsprechenden Antrag gestellt. Damit duerfte sich ein neuer Konflikt mit der Bonner Regulierungsbehoerde fuer Post und Telekommunikation ergeben.  </field></doc></add>