<add><doc><field name="date">1997-07-03</field><field name="title">Kohl und die Ministerpraesidenten beraten ueber Schaffung von Lehrstellen </field>
<field name="text">Die Ministerpraesidenten der Bundeslaender haben mit Kanzler Kohl ueber den Mangel an Lehrstellen gesprochen. Der Kanzler ist dafuer, den zweiten Berufsschultag zu streichen. Ohne einheitliches Konzept gingen die Ministerpraesidenten zum Kanzler. Hamburgs SPD-Buergermeinster Voscherau sprach von unterschiedlichen Vorstellungen, wie die Krise am Ausbildungsmarkt bekaempft werden kann. Sein Parteifreund und Bremer Amtskollege Scherf sowie der CSU-Landeschef Stoiber sprachen sich fuer flexible Loesungen aus. Das Gros der Laender lehnt aber die Streichung des zweiten Berufsschultages ab. Doch darauf besteht die Bundesregierung. Sie verspricht sich davon einen Anreiz fuer die Wirtschaft, noch mehr Lehrstellen zu schaffen. Die Regierungschefs riefen die Tarifpartner auf, nachpruefbare Regelun zur Erhoehung des Lehrstellenangebots festzulegen. Ausserdem wollen Bund und Laender die Verfahrung zur Schaffung neuer Berufe und zum Erlass von Ausbildungsordnungen beschleunigen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-03</field><field name="title">Bund und Laender werfen Vorwuerfe von Amnesty International zurueck </field>
<field name="text">Bund und Laender haben Vorwuerfe von Amnesty International gegen die deutsche Polizei zurueckgewiesen. Die Menschenrechtsorganisation wirft deutschen Polizisten besondere Haerte im Umgang mit Auslaendern vor. Bundesinnenminister Kanther erklaerte, die Amnesty-Vorwuerfe gingen an der Wirklichkeit vorbei, denn die deutsche Polizei sei nicht auslaenderfeindlich. Und wenn Beamte in Einzelfaellen Fehlverhalten zeigten, werde dem durch Staatsanwaltschaft und unabhaengige Gerichte mit aller Konsequenz nachgegangen, so Kanther in einer gemeinsamen Erklaerung mit dem Vorsitzenden der Innenministerkonferenz der Laender, Jaeger, ebenfalls CDU. Die Polizeigewerkschaft im Deutschen Beamtenbund erwaegt sogar eine Strafanzeige gegen die Menschenrechtsorganisation.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-03</field><field name="title">Vedrine betonte bei seinem Deutschlandsbesuch Willen zur Waehrungsunion </field>
<field name="text">Frankreichs Aussenminister Vedrine hat bei seinem Amtsbesuch in Deutschland den Willen seines Landes zur Teilnahme an der europaeischen Waehrungsunion bekraeftigt. Am entsprechenden Zeitplan solle festgehalten werden, sagte er am Abend in Bonn nach einer Unterredung mit dem deutschen Kollegen Kinkel. Im Hinblick auf die Einhaltung der Maastricht-Kriterien muessten beide Laender noch einige Huerden nehmen. Der Bundesaussenminister betonte, entgegen Geruechten stimmten Deutschland und Frankreich in den wichtigen Grundfragen ueberein. Dies gelte insbesondere fuer den Euro. Am Vormittag war der franzoesische Aussenamtschef auch mit Bundeskanzler Kohl zusammengekommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-03</field><field name="title">Schroeder und Griefhahn kritisieren geplante Atomrechtsaenderungen </field>
<field name="text">Der niedersaechsische Ministerpraesident Schroeder hat der Bundesregierung eine Blockade der Energiepolitik vorgeworfen. Damit reagierte Schroeder in der Neuen Osnabruecker Zeitung auf die Ankuendigung von Umweltministerin Merkel, umstrittenen Atomrechtsaenderungen auch ohne Zustimmung der SPD durchzusetzen. Der SPD-Verhandlungsfuehrer bei den Energiekonsensgespraechen betonte, ohne Machtwechsel in Bonn gehe nun nichts mehr. Landesumweltministerin Griefhahn sprach im Deutschlandfunk von einem Affront. Frau Merkel habe das Tischtuch fuer weitere Gespraeche mit der SPD zerschnitten. Die Bundesministerin hatte gestern eine Novelle des Atomgesetzes vorgestellt, die vom Bundesrat nicht gebilligt werden muss. Dabei geht es auch um Pruefverfahren fuer neue Reaktortypen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-03</field><field name="title">Angeblich Einigung ueber Haushaltsentwurf fuer 1998 </field>
<field name="text">Die Regierungskoalition hat sich angeblich auf einen Haushaltsentwurf fuer 1998 geeinigt. Das Haushaltsloch in diesem Jahr wird jetzt auf etwa 10 Milliarden DM veranschlagt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-03</field><field name="title">Bundesrat diskutiert ueber Bonn-Berlin-Frage </field>
<field name="text">Der Bundesrat fuehrt morgen eine Neuauflage der Bonn-Berlin-Debatte. Rheinland-Pfalz und Nordrhein-Westfalen wollen trotz zusaetzlicher Kosten 5 Ausschuesse des Bundesrates nicht nach Berlin verlagern, sondern in Bonn belassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-03</field><field name="title">Schneider macht auch am 2. Prozesstag Banken mitverantwortlich </field>
<field name="text">Auch am zweiten Prozesstag hat der angeklagte Bauspekulant Schneider die Banken mitverantwortlich fuer seine Milliardenpleite gemacht. Die Banken haetten grosszuegig falsche Angaben hingenommen, um im Geschaeft zu bleiben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-03</field><field name="title">Tennis: Kiefer und Becker ausgeschieden, Stich weiter </field>
<field name="text">Nicolas Kiefer ist im Viertelfinale des Tennisturniers in Wimbledon ausgeschieden. Er verlor gegen Todd Woodbridge in 4 Saetzen.  </field></doc></add>