<add><doc><field name="date">1997-10-17</field><field name="title">Koalitionsverhandlungen in Hamburg </field>
<field name="text">Bei den Hamburger Koalitionsverhandlungen haben sich SPD und gruen-alternative Liste GAL bei den Themen Bildung und Wirtschaft weitgehend geeinigt. Wie die GAL-Vorstandssprecherin Radtke nach den achtstuendigen Verhandlungen mitteilte, soll die Grundschulzeit von vier auf sechs Jahre verlaengert werden. Neue Lehrer sollen kuenftig nur noch als Angestellt auf 3/4-Stellen eingestellt werden. Die Lehrerausbildung solle praxisnaeher werden. In drei Schulversuchen werde die Ganztagsschule ausprobiert. In der Wirtschaft sollen kleine und mittlere Betriebe gefoerdert, sowie Frauen zu Existenzgruendungen ermutigt werden. Die Entscheidungen ueber die umstrittene Erweiterung des Airbus-Werkes auf Kosten eines Naturschutzgebietes wurde verschoben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-17</field><field name="title">Streit um geringfuegige Beschaeftigung geht weiter </field>
<field name="text">In der Diskussion um die Eindaemmung der sogenannten 610-Mark-Jobs hat die Arbeitnehmergruppe der Unionsparteien im Bundestag vorgeschlagen, die monatliche Einkommensgrenze auf 350 DM abzusenken. Der Vorsitzende der Gruppe Vogt, sagte in einem Zeitungsinterview, so koennte zum einen die regulaere sozialversicherungspflichtige Teilzeitarbeit wieder attraktiver werden, zum anderen die geringfuegige Beschaeftigung auf Aushilfsarbeiten beschraenkt werden. Derzeit, so kritisierte Vogt, sei der Abstand zwischen den beiden Moeglichkeiten zu gering. FDP Generalsekretaer Westerwelle bekraeftigte dagegen noch einmal seinen Widerstand gegen die gesetzliche Eindaemmung der 610 DM Jobs. Insbesondere der Mittelstand sei zu Spitzenzeiten auf solche Beschaeftigungsverhaeltnisse angewiesen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-17</field><field name="title">Der grosse Lauschangriff kommt moeglicherweise doch nicht </field>
<field name="text">Nach einer Meldung der "Bild-Zeitung" droht die sichergeglaubte 2/3-Mehrheit im Bundesrat zu kippen. Das sozial-liberal regierte Rheinland-Pfalz will dem grossen Lauschangriff nur zustimmen, wenn er noch geaendert wird. So sollen unter anderem Priester, Rechtsanwaelte und Journalisten nicht abgehoert werden duerfen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-17</field><field name="title">Kritik an Auskunftsgebuehren </field>
<field name="text">Politiker von SPD und CDU haben von der Telekom eine Aenderung bei den gestiegenen Gebuehren fuer die Auskunft gefordert. Der postpolitische Sprecher der SPD schlug vor, die Telekom solle den Kunden zwei Mark auf den Grundpreis gutschreiben. Es sei grundsaetzlich falsch, Geld fuer eine Auskunft zu verlangen. Dieser Service sei bei der Bahn und in Geschaeften auch kostenlos. Der CDU-Politiker Meister sagte, es sei fraglich, Millionen fuer Marketing auszugeben und sich gleichzeitig mit hohen Preisen unbeliebt zu machen. Telekom-Chef Sommer schloss die Senkung der Tarife aus, kuendigte aber Verbesserungen bei der Auskunft an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-17</field><field name="title">Julius Hackethal gestorben </field>
<field name="text">Der umstrittene Krebsforscher und Chirurg Julius Hackethal ist im Alter von 75 Jahren gestorben. Das haben Mitarbeiter seiner Klinik mitgeteilt. Er erlag einem Lungenkrebsleiden. Hackethal war in den 60er Jahren bekannt geworden, als er seinen Berufskollegen Kunstfehler vorwarf. Spaeter entwickelte er in seiner eigenen Klinik am Chiemsee alternative Behandlungsmethoden fuer Krebs, die von der Schulmedizin jedoch nie anerkannt wurden. 1984 entfachte Hackethal eine Debatte um die Sterbehilfe, als er einer unheilbar kranken Frau Zyankali fuer den Selbstmord beschaffte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-17</field><field name="title">Schwerer Unfall durch Geisterfahrer </field>
<field name="text">Bei einem schweren Unfall ist heute ein Mensch ums Leben gekommen. Ein Weiterer wurde schwer verletzt als zwei Autos auf der Autobahn Muenchen - Garmisch frontal zusammenstiessen. Einer der beiden war in der Einfahrt Penzberg in falscher Richtung auf die Autobahn gefahren und in Richtung Muenchen gerast. Beide Fahrer wurden in ihren Autos eingeklemmt und mussten von der Feuerwehr befreit werden. Da beide Autos bei dem Zusammenstoss umhergeschleudert wurden ist noch nicht klar, wer in falscher Richtung gefahren war.  </field></doc></add>