<add><doc><field name="date">1999-07-27</field><field name="title">Freispruch fuer Johannes Zwick </field>
<field name="text">Im zweiten Prozess um den groessten bayerischen Steuerskandal hat das Landgericht Hof heute der 43jaehrigen Johannes Zwick freigesprochen. Nach Ueberzeugung des Gerichts hat der Sohn des im letzten Jahr verstorbenen Baederkoenigs Eduard Zwick seinem Vater nicht bei der Hinterziehung von Steuern in Millionenhoehe geholfen. Zwick erhaelt fuer vier Monate Untersuchungshaft eine Entschaedigung. Das bayerische Finanzministerium hatte im Jahr 1990 die Steuerschuld Eduard Zwicks von 71 Mio. DM nach Zahlung von 8,3 Mio. DM niedergeschlagen. In einem ersten Verfahren war Zwick wegen Beihilfe zur Steuerhinterziehung zu einer Bewaehrungsstrafe und zur Zahlung von 1,6 Mio. DM verurteilt worden. Dieses Urteil hatte der Bundesgerichtshof aufgehoben. Das letzte Wort im Prozess steht allerdings noch aus: Die Staatsanwaltschaft kuendigte Revision an. Ferner fordert das bayerische Finanzministerium von den Erben Eduard Zwicks weiterhin 50 Mio. DM an Saeumniszuschlaegen und Zinsen. Der Freispruch fuer Johannes Zwick ist fuer die bayerische Opposition die Quittung fuer die Amigo-Wirtschaft der Staatsregierung. So bezeichnete der SPD-Generalsekretaer Hoderlein den Prozessausgang als schallende Ohrfeige fuer die CSU-Regierung, insbesondere fuer die dafuer zustaendigen Finanzminister. Deren Versagen bei der Eintreibung der Steuerschuld von Zwick senior, so Hoderlein, kostet die bayerischen Steuerzahler Millionen. Die steuerpolitische Sprecherin von Buendnis 90/Die Gruenen Kellner erklaerte, Ministerpraesident muesse nun die, so woertlich "Strauss'sche Amigo- und Spezlwirtschaft" oeffentlich eingestehen. Auch die Regierung Staeuber habe sich bei der Aufarbeitung der Zwick-Affaere nicht mit Ruhm bekleckert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-27</field><field name="title">Bisher rund 2.200 Kosovo-Rueckkehrer aus Deutschland ausgeflogen </field>
<field name="text">Die Rueckfuehrungsaktion fuer Kriegsfluechtlinge aus dem Kosovo geht weiter. Von Dresden aus flogen heute weitere 102 Menschen in ihre Heimat. Nach Angaben der Bundesregierung sind damit etwa 2.200 Vertriebene, die nach Deutschland gebracht worden waren, in das Kosovo zurueckgekehrt. Offiziell hatten waehrend des Kosovo-Krieges insgesamt 15.000 Fluechtlinge in Deutschland befristet Schutz gefunden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-27</field><field name="title">Erstes offizielles Treffen Raus mit Jaques Chirac </field>
<field name="text">Bei ihrem ersten offiziellen Treffen haben Bundespraesident Rau und Frankreichs Staatspraesident Chirac heute die Bedeutung der deutsch-franzoesischen Beziehungen fuer die europaeische Einigung betont. Rau erklaerte, man habe ausfuehrlich und vertrauensvoll ueber die grossen europaeischen Herausforderungen gesprochen. Zu den Themen des Treffens gehoerten nach Angaben beider Staatsoberhaeupter auch die Osterweiterung der EU sowie der geplante Balkan-Stabilitaetspakt. In knapp einem Jahr wird Chirac seinen Gegenbesuch in Berlin machen. Zum Abschluss seiner Visite hatte Rau heute noch eine Stunde mit dem sozialistischen franzoesischen Premierminister Jospin gesprochen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-27</field><field name="title">Tietmeyer: Regierung muss Sparkurs beibehalten </field>
<field name="text">Bundesbankpraesident Tietmeyer hat die Bundesregierung aufgefordert, den eingeschlagenen Sparkurs beizubehalten. Deutschland als groesste Volkswirtschaft in Europa muesse seine besondere Verantwortung fuer den Euro erkennen, sagte Tietmeyer im Internationalen Club Frankfurter Wirtschaftsjournalisten. Die von Bundesfinanzminister Eichel vorgelegten Sparplaene bezeichnete er als Schritt in die richtige Richtung. Nach Meinung des Bundesbankpraesidenten verlaeuft die konjunkturelle Entwicklung in Deutschland guenstig. Ueber das gegenwaertige Niveau der europaeischen Einheitswaehrung aeusserte sich Tietmeyer zufrieden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-27</field><field name="title">Fortbildungsmoeglichkeiten des Arbeitsamts kuenftig auch im Internet </field>
<field name="text">Arbeitnehmer koennen kuenftig auf der Suche nach Ausund Weiterbildungsmoeglichkeiten kostenlos Informationen im Internet abrufen. Die Bundesanstalt fuer Arbeit fuehrt unter der Adresse www.arbeitsamt.de 580.000 Kurse und Bildungsveranstaltungen auf. Dazu gehoeren Angebote vom EDV-Kurs bis zur Schweisserausbildung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-27</field><field name="title">Anstieg des Krankenstandes in deutschen Betrieben </field>
<field name="text">Der Krankenstand in deutschen Betrieben ist im ersten Halbjahr dieses Jahres wieder deutlich gestiegen. Nach Ansicht des Bundesgesundheitsministeriums lag das vor allem an der Grippewelle im Fruehjahr. Die Tageszeitung "Die Welt" zitierte eine Statistik des Bundesgesundheitsministeriums, wonach in den ersten sechs Monaten 1999 6,2 Prozent mehr Arbeitnehmer krank waren als im ersten Halbjahr 1998. Besonders stark seien die Fehlzeiten im Juni gestiegen. Deutsche Industrieverbaende fuehrten dagegen die Zunahme von Fehlzeiten auf die Wiedereinfuehrung der vollen Lohnfortzahlung im Krankheitsfall zurueck. Der Praesident des Bundesverbands der Deutschen Industrie Henkel sagte der "Welt", dies koste Unternehmen und Beitragszahler rund 3 Mrd. zusaetzlich. Die eingeschraenkte Lohnfortzahlung dagegen habe die Unternehmen um 12 Mrd. DM gegenueber  1995 entlastet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-27</field><field name="title">DAG geht von Verlaengerung der Ladenoeffnungszeiten aus </field>
<field name="text">Die Deutsche Angestelltengewerkschaft stellt sich auf eine Verlaengerung der Ladenoeffnungszeiten ein. In einem Zeitungsinterview sagte der stellvertretende DAG-Vorsitzende Gartz, er halte es fuer einen Fehler, die Neuregelung des Ladenschlussgesetzes im Herbst zu kippen. Im Falle laengerer Oeffnungszeiten muessten neue Arbeitszeitsysteme, hoehere Zuschlaege und Massnahmen zur Beschaeftigungssicherung ausgehandelt werden.  Eine von Berlin im Bundesrat eingebrachte Initiative sieht vor, von montags bis samstags Ladenoeffnungszeiten zwischen 6 und 22 Uhr zu erlauben. Auch andere Bundeslaender setzen sich fuer eine Lockerung der Ladenschlusszeiten ein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-27</field><field name="title">Belastung der Hersteller durch Altautoverordnung offenbar geringer </field>
<field name="text">Die Belastung der deutschen Automobilhersteller durch die EU-Richtlinie zur Altautoentsorgung faellt voraussichtlich geringer aus als von der Industrie befuerchtet. Die "Berliner Zeitung" berichtet unter Berufung auf interne Berechnungen der Bundesregierung, dass die Unternehmen in ihren Bilanzen lediglich Rueckstellungen von fuenf Mrd. DM vornehmen muessten. Der Verband der Automobilindustrie hatte den Rueckstellungsbedarf dagegen mit 25 Mrd. DM kalkuliert. Die Proteste der Unternehmen gegen die Altautoverordnung seien daher ziemlich uebertrieben, heisst es in Regierungskreisen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-27</field><field name="title">Wissenschaftler bezweifeln Nutzen von geplanten Sommersmog-Tempolimits </field>
<field name="text">Die von der Bundesregierung geplanten Tempolimits bei Sommersmog werden jetzt auch von Wissenschaftlern in Frage gestellt. Der Karlsruher Klimaforscher Fiedler sagte, Untersuchungen haetten gezeigt, dass kurzfristige Tempolimits die Ozonwerte nur unwesentlich senkten. Die geplante Sommersmog-Neuregelung sei deswegen nur wenig wirksam. Eine deutliche Verringerung der Spitzenwerte kann nach Angaben Fiedlers vor allem durch den konsequenten Einbau von Katalysatoren erzielt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-27</field><field name="title">Stadt beteiligt Buerger an Ueberschuss </field>
<field name="text">Die Stadt Gersthofen bei Augsburg schenkt jedem ihrer Einwohner 100 DM. Der Gersthofener Buergermeister Deffner sagte, die Stadt habe fuenf Mio. DM Ueberschuss erwirtschaftet und wolle zwei Mio. davon den Buergern zurueckgeben. Das Landratsamt hat die ungewoehnliche Aktion rechtlich geprueft und als "grade noch akzteptabel" bezeichnet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-27</field><field name="title">Eine Tote und 40 Verletzte bei Busunglueck im Thueringer Wald </field>
<field name="text">Bei einem Busunglueck im Thueringer Wald sind eine Frau getoetet und ueber 40 Menschen zum Teil schwer verletzt worden. Nach Angaben der Polizei war der Reisebus aus Dessau in Sachsen-Anhalt auf unbefestigter Strasse umgekippt und eine etwa vier Meter tiefe Boeschung hinuntergestuerzt. Der Busfahrer erlitt einen Schock.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-27</field><field name="title">Weiter Suche nach fluechtigem Gewaltverbrecher Zurwehme </field>
<field name="text">Die Polizei hat ihre Suche nach dem fluechtigen Gewaltverbrecher Zurwehme verstaerkt. Fahndungsgebiet ist vor allem der Grenzraum Nordrhein-Westfalen - Niedersachsen. Zurwehme wird verdaechtigt, im Maerz in Remagen zwei Ehepaare ermordet zu haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-27</field><field name="title">Wuestenrot und Wuerttembergische Versicherung fusionieren </field>
<field name="text">Die Bildung des groessten deutschen Finanzdienstleisters "W W" ist beschlossene Sache. Die Aktionaere der Wuerttembergischen Versicherungsbeteiligungsgesellschaft und der Bausparkasse Wuestenrot stimmten heute der Fusion beider Unternehmen zu. Damit entsteht rueckwirkend zum 1. Januar ein Konzern mit einer Bilanzsumme von rund 86 Mrd. DM. Kerngeschaeftsfelder werden das Bausparen, die Baufinanzierung und Personenversicherungen sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-27</field><field name="title">Umsatz- und Gewinneinbruch bei Deutscher Telekom </field>
<field name="text">Umsatz und Gewinn der Deutschen Telekom sind nach einem Bericht der "Frankfurter Allgemeinen Zeitung" im ersten Halbjahr 1999 um rund 20 Prozent eingebrochen. Laut FAZ stammt diese Information aus Unternehmenskreisen. Ein Sprecher der Telekom wollte den Bericht nicht kommentieren und verwies auf die Bekanntgabe der vorlaeufigen Zahlen am kommenden Donnerstag. Die FAZ schreibt weiter, der Telekom scheine es nicht gelungen zu sein, die durch Tarifsenkungen entstandenen Umsatzeinbussen auszugleichen. Da die Telekom zum 1. Juli nochmals ihre Tarife deutlich gesenkt habe, gingen Fachleute davon aus, dass auch fuer das Gesamtjahr 1999 mit Einbussen bei Umsatz und Ertrag gerechnet werden muesse.  </field></doc></add>