<add><doc><field name="date">1999-06-02</field><field name="title">Vermittler fuehren doch noch Gespraech mit Milosevic </field>
<field name="text">Die Vermittler der EU und Russlands, Ahtisaari und Tschernomyrdin, hebn in Belgrad ein erstes Gespraech mit Jugoslawiens Praesident Milosevic ueber den neuen Vorschlag zur Loesung des Kosovo-Konfliktes gefuehrt. Aus finnischen Kreisen verlautete, die jugoslawische Seite habe einige Fragen vorgebracht und wolle den Plan pruefen. Am Donnerstag sollen die Gespraeche fortgesetzt werden. Auf den Vorschlag hatten sich Ahtisaari, Tschernomyrdin und US-Vize-Aussenminister Talbott bei ihren zweitaegigen Verhandlungen in Bonn geeinigt. Kern des Kompromissvorschlages der Vermittler ist ein zeitgleicher Rueckzug der serbischen Truppen aus dem Kosovo und ein Stopp der NATO-Luftangriffe. Die Schutztruppe fuer den Kosovo soll Tschernomyrdin zufolge unter getrenntem Oberbefehl von NATO und Moskau stehen. Die gesamte Truppe soll unter UNO-Aufsicht gefuehrt werden. Diese Aufteilung ist weiter strittig. Grossbritannien lehnte den Vorschlag ab. Er bedeute, den Kosovo auftzuteilen. Die NATO erklaerte, die Friedenstruppe muesse vereint operieren. Trotz der Verhandlungen gingen heute die Luftangriffe unvermindert weiter.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-02</field><field name="title">Den Haager Internationaler Gerichtshof weist Klagen Belgrads zurueck </field>
<field name="text">Der Internationale Gerichtshof in Den Haag hat die jugsolawischen Antraege auf ein sofortiges Verbot der NATO-Bombenangriffe abgewiesen. Jugoslawien hatte Einzelklagen gegen 10 NATO-Staaten erhoben und wollte eine einstweilige Verfuegung zur umgehenden Beendigung der NATO-Angriffe erreichen. In vollem Umfang wurden nur die Klagen gegen Belgien und die USA abgewiesen. In den uebrigen Faellen behielt sich der Gerichtshof Entscheidungen ueber das weitere Vorgehen vor. Belgrad hatte die Klagen damit begruendet, dass Bombardements gegen internationales Recht verstiessen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-02</field><field name="title">Dioxin-Skandal: EU-weites Verkaufsverbot </field>
<field name="text">Die EU-Komission hat nach dem Dioxin-Skandal in Belgien ein EU-weites Verkaufsverbot und die Vernichtung von belgischem Gefluegel und Eiern sowie deren Folgeprodukten angeordnet. Nach den Ruecktritten der Landwirtschaftsund Gesundheitsministers sind in Belgien die Geschaftsfuehrer des Futtermittel-Unternehmens festgenommen worden, das im Mittelpunkt des Dioxin-Skandals steht. Die belgische Regierung hat zudem ein voruebergehendes Schlachtverbot fuer Schweine verhaengt. Die Herkunft des Dioxins ist weiterhin unklar. Am Freitag war bekannt geworden, dass in Belgien Huehnerfarmen mit Futter beliefert wurden, das dioxin-verseucht ist.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-02</field><field name="title">Diskussionen ueber Gesundheitsreform auf Aerztetag dauern an </field>
<field name="text">Mit Zurueckhaltung haben die Aerzte auf das Friedensangebot von Bundesgesundheitsministerin Fischer im Streit um die Gesundheitsreform reagiert. Die Entschuldigung fuer die scharfe Kritik an den Medizinern koenne man akzeptieren, doch ihre Dialogbereitschaft muesse Fischer erst noch beweisen, sagte Aerztepraesident Vilmar auf dem 102. Deutschen Aerztetag in Cottbus. Das Defizit bei den gesetzlichen Krankenkassen ist nach Angaben von Fischer im 1. Quartal 1999 wegen ueberproportional hoher Ausgaben und der Grippewelle auf 2,23 Mrd. DM gestiegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-02</field><field name="title">Keine Diaetenerhoehung bei Bundestagsabgeordneten </field>
<field name="text">Die Diaeten der Bundestagsabgeordneten werden im Jahr 2000 nicht angehoben werden. Die rot-gruene Koalition in Bonn kuendigte an, die vorgesehene Erhoehung der Bezuege um mindestens ein jahr zu verschieben. Auch fuer die Bundesminister und den Kanzler wird es keine Erhoehung geben. Sprecher der PDS und der FDP begruessten den Plan.  </field></doc></add>