<add><doc><field name="date">1999-03-18</field><field name="title">Bundestag streitet ueber Steuerpolitik </field>
<field name="text">Die Themen heute im Bundestag hiessen Steuern und Europa. Die Steuerplaene der Bundesregierung waren wie Zuendstoff. Nach Ansicht der Opposition habe die Oekosteuer und die Neuregelung der 630 DM - Jobs verhaengnisvolle Auswirkungen auf die Wirtschaft. Wirtschaftsminister Mueller wies diese Vorwuerfe zurueck. Er beschuldigte die Unternehmer, Stimmung gegen jeden Reformplan der Regierung zu machen. Die soziale Marktwirtschaft, so Mueller, sei immer unsozialer geworden. Und das muesse korrigiert werden. Am Anfang der Bundestagssitzung ging es um Europa. Aussenminister Fischer verteidigte die Europapolitik der Regierung. Fischer will am Fahrplan der deutschen EU-Ratspraesidentschaft trotz der Krise um die EU-Kommission festhalten. Das heisst, die Agenda 2000 soll naechste Woche auf dem EU-Gipfel in Berlin auf den Weg gebracht werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-18</field><field name="title">Aeltestenrat entscheidet ueber Hinweisschilder am Reichstag </field>
<field name="text">Der Aeltestenrat des Bundestages hat sich entschieden. Auf den Hinweisschildern zum Berliner Reichstag soll nicht mehr Reichstag stehen. Dazu Bundestagspraesident Thierse:" Fuer das Gebaeude, in dem der Deutsche Bundestag kuenftig seine Plenarsitzungen abhaelt, haben wir uns geeinigt auf den Namen 'Plenarbereich Reichstagsgebaeude', um die Funktion des Reichstagsgebauedes voranzustellen. Dort finden die Plenarsitzungen des Bundestages statt. Und dann nehmen wir die alte Bezeichnung fuer dieses Gebaeude auf." Ob nun wirklich 'Plenarbereich Reichstagsgebaeude' auf den Wegweisern steht ist jedoch noch nicht endgueltig entschieden. Die Geschaeftsfuehrer der Bundestagsfraktionen und Bundestagspraesident Thierse wollen den endgueltigen Beschluss noch am spaeten Nachmittag fassen, hiess es.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-18</field><field name="title">Versaeumnisse bei der Kontrolle von Altenheimen eingeraeumt </field>
<field name="text">Das bayerische Sozialministerium hat zugegeben, dass es bei der Kontrolle von Pflegeheimen Versaeumnisse gegeben habe, und Konsequenzen angekuendigt. Ab Montag sollen bayernweit 1100 Altenheime gezielt kontrolliert werden. Konkret geht es um die Arbeitszeiten des Pflegepersonals. Im Sozialausschuss des Landtages sagte der zustaendige Ministerialdirigent Gassner, im Falle eines Altenheimes in Muenchen haetten sich die Pruefstellen immer wieder durch Beteuerungen der Heimleitung vertroesten lassen. Bei der Kontrolle sei das Ergebnis dann erschuetternd gewesen.  </field></doc></add>