<add><doc><field name="date">1996-08-03</field><field name="title">Tarifstreit im Einzelhandel ausgeweitet </field>
<field name="text">Im Tarifstreit des Einzelhandels hat die Gewerkschaft HBV ihre Warnstreiks ausgeweitet. Ziel der Aktion war es nach Gewerkschaftsangaben, in den bestreikten Geschaeften den Sommerschlussverkauf am heutigen langen Samstag erheblich zu stoeren. Der Schwerpunkt der Proteste war erneut Nordrhein-Westfalen. In Rheinland-Pfalz legten die Arbeitgeber bei den Tarifverhandlungen erstmals ein Angebot vor. Danach wollen sie bei laengeren Ladenoeffnungszeiten ab 18:30 Uhr erstmals einen Zuschlag von 18 Prozent zahlen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-03</field><field name="title">Muentefering fuer gesetzliche Ausbildungspflicht fuer Unternehmen </field>
<field name="text">SPD-Bundesgeschaeftsfuehrer Muentefering hat die Einfuehrung einer gesetzlichen Ausbildungspflicht fuer Unternehmen gefordert. Muentefering sagte, die Zeit der Appelle sei vorbei, da sich das Lehrstellenproblem angesichts steigender Schulabgaengerzahlen in den kommenden Jahren weiter verschaerfen werde. Der Wirtschaft war der SPD-Politiker vor, ihr Versprechen nicht gehalten zu haben, 10 Prozent mehr Ausbildungsplaetze zu schaffen. Der Praesident des Deutschen Industrie- und Handelstages Stihl kritisierte in diesem Zusammenhang die Gewerkschaften, die seiner Ansicht nach die Zahl der fehlenden Lehrstellen unzulaessig hochrechneten. Der Vorsitzende des Bundestagswirtschaftsausschusses, Ost, sagte, es gehe darum, fuer jeden, der lernen wolle, einen Ausbildungsplatz zu schaffen. Deshalb sei es richtig, die Verguetungen fuer die Lehrlinge bis 1997 einzufrieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-03</field><field name="title">Berufung gegen Priebke-Urteil eingelegt </field>
<field name="text">Die Militaerstaatsanwaltschaft in Rom hat angekuendigt, gegen den Freispruch des ehemaligen SS-Offiziers Priebke Berufung einzulegen. Gleichzeitig wurde die Auslieferungshaft fuer Priebke bestaetigt. Das Ersuchen kam aus Deutschland. Die deutsche Justiz will den 83jaehrigen wegen der Geiselerschiessung 1944 in der Naehe von Rom ebenfalls vor Gericht stellen. Die Regierung Argentiniens, wo Priebke zuletzt gelebt hat, signalisierte bereits ihre Zustimmung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-03</field><field name="title">EU macht Druck auf bosnische Kroaten in Mostar </field>
<field name="text">Die Europaeische Union macht Druck auf die bosnischen Kroaten in Mostar. Sollten diese weiterhin den Stadtrat boykottieren, wird sich die EU aus der Stadt zurueckziehen, so die Drohung. Das Ultimatum laeuft in wenigen Stunden um Mitternacht aus. Unklar ist, ob und wie die kroatische Regierung auf ihre Landsleute in Mostar Einfluss nimmt. Es ist wie es immer war im Bosnienkonflikt: da wird ein Ultimatum gestellt und je naeher dessen Verfallsdatum rueckt, um so mehr Scheinaktivitaeten werden entfaltet. Wenn die bosnischen Kroaten nicht bis Mitternacht die Wahlen von Mostar anerkennen und zur politischen Zusammenarbeit mit den Moslems zurueckkehren, so sagt der EU-Sonderbeauftragte Garret, dann packt die EU-Administration ihre Koffer. In der bosnischen Adriastadt Neun sitzt die kroatische Partei HDZ und beraet das Ganze. Man lasse sich nicht unter Druck setzen, heisst es aus den Reihen dieser erzradikalen Nationalisten ploetzlich. Und um gleichsam die Ablehnungsfront zu staerken, wird ein Mann zum Parteivorsitzenden gewaehlt, der ein erklaerter Gegner jeden Ausgleichs mit den Moslems ist, der im Gegenteil ein entschlossener Befuerworter eines absolut separaten kroatischen Weges ist. Aus Zagreb hat Praesident Tudjman seine Emissaere geschickt. Ihm hatte gerade Praesident Clinton unter anderem in Sachen Mostar die Leviten gelesen, dabei schien der Oberkroate in Washington dann einzlenken und er schien sogar kompromissfaehig zu werden. Kurz danach bei der Rueckkehr im eigenen Fernsehen: genau das Gegenteil. Wenn jetzt in diesen Stunden seine Abgesandten in Bosnien-Herzegowina behaupten, die Einigung mit der EU in Sachen Mostar sei nur eine Frage der Zeit, so ist diese doppeldeutige Aussage mit Vorsicht zu geniessen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-03</field><field name="title">Erneuter Fleischskandal </field>
<field name="text">In Deutschland sind im vergangenen Jahr offenbar mehrere tausend Tonnen Fleisch verkauft worden, die mit dem Antibiotikum Cholramphenicol verseucht waren. Nach einem Bericht des Nachrichtenmagazins "Der Spiegel" fanden Mitarbeiter des Bundesinstituts fuer gesundheitlichen Verbraucherschutz und Veterinaermedizin bei Untersuchungen Rueckstaende des Medikaments in jedem dreissigstem Tier. Dem Bericht zufolge kann das Medikament bei Menschen zu schweren Knochenmarksschaedigungen fuehren. Das Medikament war vor zwei Jahren in der Europaeischen Union verboten worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-03</field><field name="title">Strassenschlacht in Bremen </field>
<field name="text">Rund 300 Punker haben sich in der vergangenen Nacht in einem Stadtviertel von Bremen stundenlange Auseinandersetzungen mit der Polizei geliefert. Nach Angaben der Polizei wurden dabei vier Beamte verletzt, 80 Personen wurden in Gewahrsam genommen. Die Punker blockierten eine Kreuzung in der Bremer Innenstadt und bewarfen vorbeifahrende Autos mit Flaschen und Steinen. In Hannover blieb es nach dem Verbot der Chaostage in der vergangenen Nacht ruhig. Rund 6.000 Polizisten sollen Ausschreitungen wie im vergangenen Jahr verhindern. Waehrend der Chaostage waren 1995 mehrere hundert Menschen bei Strassenschlachten verletzt worden. Am Tag blieb es in Bremen weitgehend ruhig, die Lage blieb aber gespannt. Zum Schutz vor weiteren Krawallen verlegte die Polizei Einheiten von Hannover nach Bremen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-03</field><field name="title">Busunglueck fordert zwei Menschenleben </field>
<field name="text">Bei einem Busunglueck an der katalanischen Kueste sind eine 19jaehrige deutsche Urlauberin und ein LKW-Fahrer ums Leben gekommen. Wie die spanische Polizei mitteilte wurden bei dem Unfall gestern Abend 22 Touristen verletzt. Unter ihnen sind elf deutsche Urlauber. Die anderen Opfer stammen aus Grossbritannien, den Niederlanden, Frankreich und Italien. Der Lastwagen war auf einer Landstrasse gegen den Bus geprallt und hatte die linke Seite des Fahrzeuges stark beschaedigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-03</field><field name="title">GdP fordert restriktive Massnahmen fuer Fuehrerscheinneulinge </field>
<field name="text">Mit Hinweis auf die zahlreichen Verkehrsunfaelle nach Discobesuchen hat die Gewerkschaft der Polizei ein Fahrverbot fuer Fuehrerscheinneulinge in den Wochenendnaechten verlangt. Ausserdem solle fuer die Gruppe ein striktes Alkohlverbot gelten, sagte der GdP-Vorsitzende Lutz. 9000 Verkehrstote jaehrlich seien ein zu hoher Preis fuer grenzenlose Mobilitaet. Nur restriktive Massnahmen koennten Abhilfe schaffen.  </field></doc></add>