<add><doc><field name="date">1996-09-19</field><field name="title">Kohl in Mexiko eingetroffen </field>
<field name="text">Mexiko Stadt. Bundeskanzler Kohl ist zum Abschluss seiner Lateinamerikareise in Mexiko eingetroffen. Zuvor hatte er Argentinien und Brasilien besucht. Heute waren Gespraeche mit dem mexikanischen Praesidenten sowie mit Vertretern der Wirtschaft geplant.  Ein Verkehrsflugzeug der Lufthansa ist kurz nach dem Start wegen einer Bombendrohung in die mexikanische Hauptstadt zurueckgekehrt. Das teilte ein Sprecher des Flughafens von Mexiko Stadt mit. Fast zeitgleich war Bundeskanzler Kohl auf einem Sonderteil des Flughafens gelandet. Ob es einen Zusammenhang zwischen der Drohung und dem Kohl-Besuch gibt ist noch nicht bekannt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-19</field><field name="title">HBV bleibt bei Kritik an der Verlaengerung der Ladenoeffnungszeiten </field>
<field name="text">Die Gewerkschaft Handel Banken und Versicherungen bleibt bei ihrer grundsaetzlichen Kritik an der beschlossenen Verlaengerung der Ladenoeffnungzeiten. Vorstandsmitglied Wiedholt sagte heute frueh im Deutschlandradio Berlin, in Zeiten sinkender Kaufkraft seien verlaengerte Ladenoeffnungszeiten Gift fuer den Einzelhandel, denn dies koste richtig Geld und bringe nicht mehr Umsatz. Die Geschaefte versprechen sich mittelerweile keine wirtschaftlichen Vorteile mehr davon, betonte Frau Wiedholt. Der gnadenlose Konkurrenzkampf zwischen den Standorten werde nochmals verschaerft mit dem Erfolg, dass viele auf der Strecke blieben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-19</field><field name="title">Innenminister entscheiden ueber Rueckfuehrung der Bosnienfluechtlinge </field>
<field name="text">Rund 320.000 Menschen aus Bosnien sind waehrend des Krieges in ihrem Land nach Deutschland gefluechtet. Knapp 10 Monate nach Ende der Kaempfe sollen sie nun in ihre Heimat zurueckgeschickt werden. Am 1. Oktober will Innenminister Kanther damit beginnen. Viel zu frueh, kritisiert das UN-Fluechtlingskommissariat und auch in der SPD gibt es Widerstand, aber vermutlich erfloglos, wie sich schon zu Beginn der Innenministerkonferenz in Bonn zeigte. Bayerns Innenminister Beckstein sagte zu Beginn der Verhandlungen in Bonn, dass dieses Datum sowohl aus rechtlichen als auch aus humanitaeren Kategorien verantwortbar sei. "Es kann doch keinen Zweifel darueber geben, dass der Buergerkrieg beendet ist und dass das Land wieder aufgebaut werden muss. Und dass dieser Wiederaufbau nicht von Europaeern, der Europaeischen Union, Deutschland oder der Weltbank gemacht wird sondern von den Menschen aus der Region, obwohl das natuerlich schwerer ist, aber der Prozess muss beginnen." Nach Becksteins Worten ist es fuer relativ geringe Betraege moeglich, hunderttausende von Wohnungen in Bosnien winterfest zu machen. Ueber die Frage, welche Fluechtlinge nun Deutschland als erste verlassen muessen wollte sich der bayerischen Innenminister nicht auessern. Das sei Gegenstand der Verhandlungen sagte er. Der bisherige Stufenplan sieht vor, dass zunaechst Alleinstehende und Paare ohne Kinder, im naechsten Fruehjahr dann Familien mit Kindern zurueck nach Bosnien muessen. Moeglich ist, dass weitere Kriterien, wie die Lage im Heimatort oder der Berufsstand hinzukommen, um so die Handwerker fuer den Wiederaufbau zur Verfuegung zu haben. Weiteres Thema der Innenministerkonferenz: Leistungskuerzungen fuer die Buergerkriegsfluechtlinge ab Oktober vom Sozialhilfesatz auf den Asylbewerbersatz. Das sind rund 20 Prozent weniger.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-19</field><field name="title">Scharping befuerchtet soziale Konflikte im Herbst </field>
<field name="text">Soziale Konflikte wegen der Kuerzung der Lohnfortzahlung im Krankheitsfall befuerchtet der Vorsitzende der SPD-Bundestagsfraktion, Scharping, im bevorstehenden Herbst. Die Bundesregierung habe mit den Beschluessen eine Lawine losgetreten, deren weitere Entwicklung man nicht absehen koenne, sagte Scharping auf einer Konferenz mit seinen Kollegen aus den Laendern in Bremen. Die Sozialdemokraten wuerden jede Bemuehung der Gewerkschaften in Tarifauseinandersetzungen unterstuetzen, die Lohnfortzahlung zu sichern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-19</field><field name="title">SPD-Fraktion fuer weiteren deutschen Truppeneinsatz in Bosnien </field>
<field name="text">Die Mehrheit der SPD-Fraktion im Bundestag befuerwortet nach den Worten ihres aussenpolitischen Sprechers Vogt prinzipiell einen weiteren Einsatz deutscher Truppen zur Friedenssicherung im ehemaligen Jugoslawien. Es haenge letztlich vom konkreten Mandat der Vereinten Nationen ab, wie die Fraktion in dieser Frage im Parlament abstimmen werde, sagte Vogt heute frueh im Deutschlandfunk. Da es aber nicht verantwortbar sei, allen an der internationalen Friedenstruppe beteiligten Laendern den Rueckzug zu empfehlen gebe es keinen Grund, warum nicht auch Deutsche daran beteiligt sein sollen. Dies gelte um so mehr, als die deutschen Soldaten vor Ort willkommen und besser aufgenommen worden seien als ihre Kollegen aus manch anderem Land. Als wesentliche Voraussetzung fuer einen wirksamen friedenssichernden Einsatz nannte Vogt eine gute Ausruestung, zu der er auch gepanzerte Fahrzeuge zaehlte. Sie trage entscheidend dazu bei, Kampfhandlungen von vorneherein zu unterbinden. Die in Deutschland gefuehrte Diskussion ueber den Begriff "Kampftruppen" gehe an der Wirklichkeit vorbei, fuegte der SPD-Politiker hinzu. Es werde im Ausland nicht als Zeichen deutscher Friedensliebe, sondern als Indiz fuer einen besonderen Egoismus gewertet, wenn sich die Bundesrepublik ihrer Verantwortung entziehe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-19</field><field name="title">Bundesregierung gegen Ausbildungsplatzabgabe </field>
<field name="text">In der Kontroverse um den Lehrstellenmangel ist die Bundesregierung gegen jede Form einer Ausbildungsplatzabgabe. Bundesbildungsminister Ruettgers sagte heute in Bonn, dadurch wuerden keine neuen Lehrstellen geschaffen. Zu entsprechenden Vorschlaegen der Sozialdemokraten meinte der CDU-Politiker, eine solche Abgabe schadete als eine Art Strafsteuer auch den Unternehmen, weil sie keine Ruecksicht auf die jeweilige betriebliche Lage nehme. SPD-Bundesgeschaeftfuehrer Muentefering erneuerte den Appell an alle Beteiligten, in diesem Jahr genuegend Ausbildungsplaetze bereitzustellen. Auch der Staat sei hier in der Pflicht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-19</field><field name="title">Koalition einigt sich auf neue Spargesetze im Gesundheitswesen </field>
<field name="text">Patienten muessen kuenftig tiefer in die eigene Tasche greifen. Gesundheitspolitiker von CDU/CSU und FDP haben sich auf neue Spargesetze fuer das Gesundheitswesen geeinigt. Einzelheiten sollen erst naechste Woche veroeffentlicht werden, sicher ist aber, dass die Selbstbeteiligung fuer Patienten fuer bestimmte Leistungen weiter erhoeht werden sollen. Die Gesundheitspolitiker der Bonner Regierungsparteien haben auf ihrer zweitaegigen Klausurtagung offenbar die Vorstellungen von Gesundheitsminister Horst Seehofer fuer die dritte Stufe der Gesundheitsreform akzeptiert. Nachdem Seehofers erster Anlauf am Widerstand des SPD-dominierten Bundesrates gescheitert war, bestand eine Hauptaufgabe der Minister und Abgeordneten von CDU/CSU und FDP jetzt darin, die SPD auszuhebeln und eine Gesetzgebung vorzubereiten, die der Zustimmung des Bundesrates dann nicht mehr bedarf. Nach Abschluss der Koalitionskonferenz wurde zwar nur mitgeteilt, dass man sich geeinigt und im uebrigen Stillschweigen ueber Einzelheiten vereinbart habe, da zunaechst Bundeskanzler Kohl nach seiner Rueckkehr aus Lateinamerika und anschliessend die zustaendigen Gremien der Regierungsparteien informiert werden sollen. Die Grundzuege von Seehofers Strategie sind jedoch laengst bekannt. Um einen Anstieg der Beitraege zu verhindern sollen die gesetzlichen Krankenkassen zu einem Wettbewerb um Mitglieder gezwungen werden, die Mitglieder wiederum in erheblich groesserem Umfang als bisher an den Kosten fuer medizinische Leistungen beteiligt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-19</field><field name="title">Arafat zu Besuch in Deutschland </field>
<field name="text">Palaestinenserpraesident Arafat ist zu Besuch in Deutschland. Er will zwei Tage bleiben. Erste Station seines Aufenthaltes in der Bundesrepublik war Wiesbaden, wo Arafat vor dem hessischen Landtag sprach. In seiner Rede appellierte er an die israelische Regierung, ihre Blockadepolitik aufzugeben und den Friedensprozess wieder in Gang zu bringen. Sowohl im hessischen Landtag als auch auf der anschliessenden Pressekonferenz uebte der Palaestinenserpraesident heftige Kritik am Verhalten der israelischen Regierung. Die neue israelische Regierung sei vom verabredeten Prozess Land gegen Frieden abgekommen und fordere nun Sicherheit gegen Frieden. Dadurch wuerden bindende Vereinbarungen mit der alten israelischen Regierung aufgekuendigt. Der Friedensprozess in Nahost befinde sich deshalb mittlerweile auf einem Scheideweg. Arafat appellierte an die Voelkergemeinschaft, auf Israel einzuwirken, insbesondere die neue Siedlungspolitk gefaehrde die Friedensbemuehungen. Ansonsten drohe eine Erosion des Friedensprozesses, werde die Region wieder zu einem Extremismus und Terrorismus gezerrt, den die Menschheit nicht wolle. Auch in den Gespraechen mit Kinkel und Herzog heute Nachmittag in Bonn und mit dem Vorsitzenden des Zentralrates der Juden in Deutschland am Freitag wird es um den palaestinensisch-israelischen Friedensprozess gehen. Morgen Nachmittag trifft sich Arafat dann mit Vertretern der hessischen Wirtschaft, die er fuer Investitionen in den Autonomiegebieten gewinnen will.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-19</field><field name="title">BND weist Monitor-Bericht zurueck </field>
<field name="text">Der Bundesnachrichtendienst hat einen Bericht des Fernsehmagazins "Monitor" zurueckgewiesen, wonach Mitarbeiter an illegalen Waffentransporten ins fruehere Jugoslawien beteiligt gewesen sein sollen. Der BND erklaerte, er sei in solche Lieferungen nicht verwickelt und habe auch nicht gegen das UNO-Waffenembargo verstossen. Nicht aeussern wollte sich die Behoerde zu Angaben, der Leiter der deutschen Truppe in der EU-Beobachterkommission sei BND-Mitarbeiter. Nach vorab veroeffentlichten Informationen von "Monitor" soll der deutsche EU-Beobachter an Waffenlieferungen in die Moslemenklave Tuszla beteiligt gewesen sein. Die Ruestungsgueter seien in Hilfstransporten versteckt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-19</field><field name="title">Zentralbankrat laesst Leitzinsen unveraendert </field>
<field name="text">Der Zentralbankrat der Deutschen Bundesbank hat auf seiner heutigen Sitzung in Frankfurt am Main die Leitzinsen unveraendert gelassen. Damit betragen Diskont- und Lombardsatz weiterhin 2.5 bzw. 4.5 Prozent. Auch der Zins fuer die Wertpapierpensionsgeschaefte blieb mit 3 Prozent unveraendert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-19</field><field name="title">Das Wetter </field>
<field name="text">Die Lage. Waehrende im Norden und Osten Deutschlands noch Hochdruckeinfluss herrscht ziehen von Frankreich die Wolkenfelder eines Tiefs in den Suedwesten herein. Die Vorhersage: teils heiter, teils wolkig und vor allem im Sueden und Suedwesten etwas Regen. Hoechsttemperaturen 12 bis 19 Grad. Nachts wechselnd wolkig und nur vereinzelt Regen. Abkuehlung auf 10 bis 2 Grad. Maessiger bis frischer Wind aus oestlichen Richtungen, im Kuestengebiet starke bis stuermische Boeen. Die weiteren Aussichten bis Samstag: im Norden und Nordosten heiter bis wolkig und trocken. Im uebrigen Deutschland zeitweise staerker bewoelkt mit Regenfaellen. Tagestemperaturen 15 bis 22 Grad.  </field></doc></add>