<add><doc><field name="date">1999-12-22</field><field name="title">Schaeuble: Kohl soll Namen der Spender offenlegen </field>
<field name="text">Das Praesidium der CDU hat eindringlich an den Ehrenvorsitzenden Kohl appelliert, die Spender der von ihm genannten zwei Millionen Mark offen zu legen. CDU-Chef Schaeuble sagte nach der Praesidiumssitzung, die Treuhaender der CDU-Konten haetten Belege nur unvollstaendig vorgelegt. Bei einem Teil der Unterlagen sei die Aufbewahrungsfrist abgelaufen, ein anderer sei bei einem Umzug des Bueros verloren gegangen. Ausser Kohl gebe es niemanden, der die Affaere aufklaeren koenne, sagte Schaeuble. Die Staatsanwaltschaft Bonn wies Berichte zurueck, sie plane die Eroeffnung eines Ermittlungsverfahrens gegen Kohl.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-22</field><field name="title">Fuer Donnerstag geplantes Treffen des Buendnis fuer Arbeit verschoben </field>
<field name="text">Das fuer Donnerstag angesetzte Treffen von Bundesregierung, Industrie und Gewerkschaften zum Buendnis fuer Arbeit ist auf Mitte Januar verschoben worden. Als Grund nannte Regierungssprecherin Reinhardt, DGB-Chef Schulte und Arbeitgeberpraesident Hundt haetten dem Kanzler mitgeteilt, dass zum Thema "Rente mit 60" noch interner Beratungsbedarf bestehe. BDI-Praesident Henkel bekraeftigte noch einmal, dass er die Plaene strikt ablehne. IG-Metall-Chef Zwickel kritisierte die Verschiebung des Treffens. Er wolle bei einem Treffen im Januar nicht mehr teilnehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-22</field><field name="title">Konsens in restriktiveren Ruestungsexport-Richtlinien in der Koalition </field>
<field name="text">Die rot-gruene Koalition hat sich in wochenlangen internen Gespraechen auf restriktivere Richtlinien fuer deutsche Ruestungsexporte verstaendigt. Das teilte der aussenpolitische Berater von Bundeskanzler Schroeder, Steiner, in Berlin mit. Nach seinen Angaben wird in dem Entwurf der neuen Richtlinien, die noch das Bundeskabinett und der Bundestag passieren muessen, staerker als bisher auf die Menschenrechte verwiesen. Generell ausgeschlossen seien Waffenexporte, wenn ein hinreichender Verdacht bestehe, dass die Ruestungsgueter zu interner Repression oder zu Verletzungen der Menschenrechte missbraucht werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-22</field><field name="title">"Finaler Rettungsschuss" bei Aachener Geiselnahme </field>
<field name="text">Die Aachener Geiselnahme ist zu Ende. Nach rund 50 Stunden toetete ein Scharfschuetze den Geiselnehmer mit einem Kopfschuss. Der Kidnapper war mit einer Geisel in ein Fluchtauto gestiegen. Er hatte dem Mann eine entsicherte Handgranate umgehaengt. Vor dem Zugriff waren die beiden anderen Geiseln freigekommen, Sie erlitten Verletzungen durch Schuesse und durch eine Handgranaten-Explosion. Der Taeter wurde als 46-jaehriger aus dem ehemaligen Jugoslawien identifiziert. Er war bereits in andere Straftaten verwickelt. Die Staatsanwaltschaft sucht jetzt nach Hintermaennern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-22</field><field name="title">Landgericht FFM: Erneut lebenslang fuer Monika Boettcher </field>
<field name="text">Das Landgericht Frankfurt/Main hat Monika Boettcher, geschiedene Weimar, zu lebenslanger Haft verurteilt. Die Verurteilte wurde sofort nach der Urteilsverkuendigung wieder in Haft genommen. Die 21. Strafkammer sah es im dritten Prozess gegen die 41-jaehrige als erwiesen an, dass sie vor ueber 13 Jahren ihre beiden Toechter ermordet hat. Das erste Urteil des Landgerichtes Fulda wird damit aufrecht erhalten. Boettcher nahm das Urteil unbewegt auf. Boettcher hat die Tat stets ihrem Ex-Mann Reinhard Weimar angelastet. Gegen das Urteil ist erneut eine Revision moeglich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-22</field><field name="title">Holzmann: Belegschaft wird sich nicht im Lohnverzicht ueben </field>
<field name="text">Die Belegschaft der Philipp Holzmann AG wird nicht mit einem Lohnverzicht zur Rettung des Baukonzernes beitragen. Der Vorsitzende des Gesamtbetriebsrates, Mahneke, sagte dem Fernsehen der Deutschen Welle (DW-TV) in Berlin, der Lohnverzicht als "Zankapfel" sei vom Tisch. Man habe in Geheimverhandlungen, bei denen auch die IG Bau zugegen war, andere Moeglichkeiten gefunden. Die Holzmann-Beschaeftigten hatten mit einem Lohnverzicht und laengerer Arbeitszeit zur Rettung des Unternehmens beitragen sollen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-22</field><field name="title">Volkswirtschaftler erwarten kraeftigen Aufschwung fuer 2000 </field>
<field name="text">Das neue Jahrtausend beginnt nach Ansicht von Chef-Oekonomen mit einem kraeftigen Wirtschaftsaufschwung in Europa. In Euro-Land werde das Bruttoinlandsprodukt im Jahr 2000 um 2,8% zunehmen, lautet die Gemeinschaftsprognose von sechs europaeischen Top-Volkswirten von Grossbanken fuer das "manager magazin". Das wirke sich auch positiv auf den Arbeitsmarkt aus. Die Arbeitslosenquote werde in den elf Euro-Laendern unter die Zehn-Prozent-Marke fallen. Die Inflationsrate bleibe mit 1,6% moderat. Der Kurs des Euro werde bis auf 1,13 Dollar steigen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-22</field><field name="title">Vodafone legt offiziell Uebernahme-Angebot vor </field>
<field name="text">Die amerikanisch-britische Mobilfunkfirma Vodafone-AirTouch hat ihr feindliches Uebernahmeangebot fuer die Mannesmann AG vorgelegt und dabei ihre zuvor genannte Offerte von 53,7 eigenen Aktien je Mannesmann-Aktie nicht geaendert. In einer Finanzanzeige in der FAZ teilte Vodafone Airtouch mit, ihr Angebot bewerte jede Mannesmann-Aktie nach dem Schlusskurs der Vodafone-Aktie am 17. Dezember mit 266,4 Euro. Die Mannesmann-Aktionaere wuerden nach diesem Angebot an der fusionierten Gruppe etwa 47% der Anteile halten.  </field></doc></add>