<add><doc><field name="date">1999-11-05</field><field name="title">Schroeder zieht positive Bilanz seines China-Besuches </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder hat in Peking eine positive Bilanz seines dreitaegigen China-Besuchs gezogen. Wirtschaftlich, aber auch politisch sei der Besuch ein Erfolg gewesen, sagte Schroeder. Er berichtete, dass die mitgereiste Bundestagsvizepraesidentin Vollmer sich um die vereinbarte Intensivierung des Dialogs zu Rechtsfragen kuemmern wolle. Am Donnerstag hatten deutsche Chemie-Konzerne Vereinbarungen mit einem Investitionsvolumen von 6 Mrd. DM unterzeichnet. China hatte zudem Interesse am Hochgeschwindigkeitszug Transrapid geaeussert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-05</field><field name="title">Arbeitskreis Steuerschaetzung: 1999/2000 10 Mrd. DM Steuermehreinnahmen </field>
<field name="text">Der Staat kann in diesem und im naechsten Jahr zusammen rund zehn Mrd. DM in den oeffentlichen Haushalten einnehmen, als bisher geplant. Das ermittelte der Arbeitskresi Steuerschaetzungen nach zweitaegigen Beratungen in Hannover. Der Steuersegen reicht nach Ansicht von Finanzminister Eichel aber nicht aus, um zusaetzliche Nettoentlastungen ueber die schon beschlossenen hinaus zu finanzieren. Die Steuerschaetzer ermittelten gegenueber ihren Berechnungen vom Mai dieses Jahres fuer 1999 Mehreinnahmen von 6,8 Mrd. DM. Fuer das jahr 2000 ermittelten sie 3 Mrd. DM mehr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-05</field><field name="title">Finazausschuss billigt weitere Stufen der Oekosteuerreform </field>
<field name="text">Der Finanzausschuss des Bundestages hat mit den Stimmen der Koalition das Gesetz zur Fortfuehrung der Oekosteuerrefom gebilligt. Bei der zweiten Stufe der Oekosteuer erhoehen sich ab 1. Januar 2000 die Benzinsteuern in vier Jahresstufen um je sechs Pfennig je Liter und die Stromsteuer um je 0,5 Pf./kWh. Ausserdem beschloss der Finanzausschuss die Besteuerung von Kapitallebensversicherungen. Betroffen sind Vertraege, die nach dem 1. Januar 2000 abgeschlossen werden. Nicht besteuert werden Lebensversicherungen, die laufend wie eine Rente ausgezahlt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-05</field><field name="title">Bundesrat billigt Schlechtwettergeldregelung </field>
<field name="text">Der Bundesrat hat das Gesetz zur Foerderung der ganzjaehrigen Beschaeftigung und damit die sogenannte Schlechtwetterregelung gebilligt. Das Gesetz tritt rueckwirkend zum 1. November in Kraft. Die Neuregelung besagt, dass ein Bauarbeiter kuenftig inm Sommer durch Mehrarbeit ein Guthabenkonto aufbauen kann, um damit Ausfallzeiten im Winter auszugleichen. Auch wurde in der Laenderkammer die Anhebung der Beamtenbesoldung gebilligt. Bayern konnte sich nicht mit einem Vorstoss durchsetzen, das Fahrverbot zu einer vollwertigen Hauptstrafe fuer alle Straftaten auszubauen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-05</field><field name="title">Bundesregierung plant Rentenkuerzungen fuer Politiker </field>
<field name="text">Die Bundesregierung plant nach Informationen der BILD-Zeitung, die Renten fuer Politiker drastisch zu kuerzen. Das sieht dem Bericht zufolge ein Gesetzesentwurf von SPD und Gruenen vor, der dem Blatt vorliegt. Danach werden die Uebergangsgelder ausscheidender Minister und parlamentarischer Staatssekretaere, die nach ihrem Ruecktritt im Bundestag bleiben, von bisher maximal 244.216 DM auf 23.425 DM zusammengestrichen. Geplant sei zudem, die frueheren Rentenansprueche von Abgeordneten zu 80% mit den Diaeten zu verrechnen. Bisher werden die Bezuege lediglich zu 50% beruecksichtigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-05</field><field name="title">Gauck spricht ebenfalls bei Zehn-Jahres-Feier des Mauerfalls </field>
<field name="text">Der Streit um die offizielle Feier im Bundestag zum zehnten Jahrestag des Mauerfalls ist beigelegt. Demnach soll nun der Beauftragte fuer die Stasi-Unterlagen, Gauck, als Vertreter der Buergerrechtler zusaetzlich eine Ansprache halten. Bundestagspraesident Thierse habe eine ensprechende Verstaedigung der Frationen erreicht, hiess es. Die neue Planung sieht Reden von Thierse, Gauck, dem frueheren sowjetischen Staatschef Gorbatschow und dem ehemaligen US-Praesidenten Bush vor. Anschliessend sollen Altbundeskanzler Kohl und Kanzler Schroeder reden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-05</field><field name="title">Klimaschutzkonferenz in Bonn beendet </field>
<field name="text">In Bonn ist die UN-Klimaschutzkonferenz nach zwoelf Tagen zu Ende gegangen. Tagungspraesident Szyzsko wertete die Konferenz als Weichenstellung duer die entscheidende Runde der Klimaschutzverhandlungen. Es habe sich gezeigt, dass es weltweit starke politische Unterstuetzung fuer die umsetzung des Kyoto-Protokolls gebe, so der polnische Umweltminister. Die noch offenen Details sollen bis November 2000 geklaert werden. Auch Umweltminister Trittin zog in einer Regierungserklaerung eine positive Bilanz. Man habe wichtige Entscheidungen zur Erfassung und Ueberwachung der Treibhausgas-Emissionen gefunden.  </field></doc></add>