<add><doc><field name="date">1998-09-07</field><field name="title">Serbien will Rueckfuehrung von Kosovo-Albanern aussetzen </field>
<field name="text">Serbiens Regierung will das Rueckfuehrungsabkommen mit Deutschland fuer die Kosovo-Albaner vorlaeufig aussetzen. Als Grund fuer diese Entscheidung wurde in Belgrad das EU-weite Landeverbot fuer die staatliche jugoslavische Fluggesellschaft genannt. Mit dem Landeverbot fallen Abschiebungen nach Jugoslavien ohnehin vorerst flach.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-07</field><field name="title">Polen weist Forderungen der Vertriebenen zurueck </field>
<field name="text">Polen hat die wiederholte Forderung des Bundes der Vertriebenen nach Entschaedigung zurueckgewiesen. Aussenminister Geremec sagte im Rundfunk in Warschau, solche Zahlungen seien Sache der Bundesregierung in Bonn. Fuer Polen sei dieses Thema ein fuer alle Mal erledigt. Der Vertriebenenbund hatte Polen und Tschechien die Reife fuer einen EU-Beitritt abgesprochen und zugleich die Forderung erneuert, beide Laender erst nach einem zugestandenen Rueckkehrrecht der Vertriebenen und Entschaedigungszahlungen in die EU aufzunehmen  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-07</field><field name="title">Handgranate in Bundeswehr-Kaserne explodiert </field>
<field name="text">Bei der Explosion einer Splitterhandgranate in einer Bundeswehr-Kaserne im oberpfaelzischen Amberg sind 21 Soldaten verletzt worden. Nach Angaben des Verteidigungsministeriums in Bonn schwebt einer von ihnen in Lebensgefahr. Die Granate war bei einer Schulung in einem Uebungsraum explodiert. Als Ursache nannte ein Sprecher der Hardthoehe unsachgemaessen Umgang mit dem Sprengkoerper.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-07</field><field name="title">Daimler-Erpresser vor Gericht </field>
<field name="text">Wegen versuchter Erpressung des Daimler-Benz-Konzerns steht ein 46jaehriger vor Gericht. Er hatte gedroht, jede Woche einen beliebigen Mercedes-Fahrer zu erschiessen, wenn er nicht 5 Millionen DM erhaelt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-07</field><field name="title">Gebuehr fuer Facharztbesuche stoesst auf Ablehnung </field>
<field name="text">Der Vorschlag einer 100-DM-Gebuehr fuer Facharztbesuche ohne Ueberweisung ist auf breite Ablehnung gestossen. Kassenaerzte, Krankenkassen und Gewerkschaften wiesen ihn entschieden zurueck. Der AOK-Bundesverband sprach von einer Strafsteuer fuer Versicherte. Gefordert hatte die Gebuehr der schleswig-holsteinische Landesvorsitzende des Aerzte-Verbandes, Volkmann. Er wolle damit verhindern, dass teure Spezialdiagnostik bei Fachaerzten zu sehr in Anspruch genommen werde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-07</field><field name="title">Fussball: Vogts tritt als Bundestrainer zurueck </field>
<field name="text">Als erster Bundestrainer in der Geschichte des deutschen Fussballs hat Berti Vogts vorzeitig das Handtuch geworfen. Angesichts des grossen oeffentlichen Drucks sehe er keine Moeglichkeit mehr, die Nationalelf mit der noetigen Kraft auf die EM-Qualifikation vorzubereiten. Vogts' Vorgaenger Beckenbauer plaedierte fuer den Ex-Trainer von Real Madrid, Heinckes, als neuen Bundestrainer.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-07</field><field name="title">Tennis: Graf bei den US Open ausgeschieden, Gross weiter </field>
<field name="text">Bei den Offenen Amerikanischen Tennismeisterschaften in New York ist Steffi Graf ausgeschieden. Im Achtelfinale verlor sie gegen die Schweizerin Schnyder mit 3:6 und 4:6. Bei den Herren hat Oliver Gross als einziger Deutscher das Achtelfinale erreicht. Der 25jaehrige bezwang den US-Amerikaner Jeff Grant in 5 Saetzen.  </field></doc></add>