<add><doc><field name="date">1997-03-09</field><field name="title">Union reagiert empoert auf SPD-Absage der Steuergespraeche </field>
<field name="text">Mit Empoerung hat die Union auf die Absage der Steuergespraeche durch die Sozialdemokraten reagiert. Fraktionschef Schaeuble warf dem SPD-Vorsitzenden Lafontaine in der Welt am Sonntag vor, er betreibe mit der Verquickung von Steuer- und Kohlepolitik ein gefaehrliches Minenspiel. Lafontaine denke nur noch parteipolitisch. Ihm sei das Schicksal Deutschlands offenbar egal.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-09</field><field name="title">Demonstration gegen Kuerzung der Kohlesubventionen </field>
<field name="text">Tausende Bergleute haben an der Grube Goettelborn im Saarland gegen die Bonner Kohleplaene protestiert. Die Kumpel wehren sich gegen den geplanten schrittweisen Abbau der Subventionen fuer die Steinkohle von derzeit auf 10 Milliarden DM auf rund 3.8 Millarden DM bis zum Jahr 2005. Die seit zwei Tagen andauernde Besetzung aller deutschen Zechen und die Strassenblockaden gehen weiter. Die Autobahn Saarlouis - Saarbruecken in Hoehe Voelklingen und die Bundesstrasse Saarbruecken - Trier wurden blockiert. Die IG Bergbau und Energie kuendigt fuer morgen eine Grossdemonstration auf der Autobahn zwischen Voelklingen und Saarbruecken an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-09</field><field name="title">SPD stellt Bedingungen fuer weitere Steuergespraeche </field>
<field name="text">Die SPD hat der Bundesregierung Bedingungen fuer weitere Steuergespraeche zugestellt. Der SPD-Vorsitzende Lafontaine sagte in einem Zeitungsinterview, weitere Gespraeche haetten nur Sinn, wenn die Regierung einer spuerbaren Senkung der Sozialabgaben und einer Entlastung der Arbeitnehmer und Familien zum Januar 1998 zustimme. Lafontaine forderte die Koalition ausserdem dazu auf, die, wie er sagte, unverantwortlichen Einschnitte bei den Kohlsubventionen zurueckzunehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-09</field><field name="title">DGB: Visumpflicht fuer Kinder stoppen </field>
<field name="text">Der Deutsche Gewerkschaftsbund hat an die Bundeslaender appeliert, die umstrittene Verordnung zur Visumpflicht fuer auslaendische Kinder zu stoppen. Der Bundesrat solle die Verordnung auf seiner Sitzung am kommenden Freitag ablehnen. Nach Darstellung des DGB sind im vergangenen Jahr rund 2000 Kinder ohne Begleitung in die Bundesrepublik eingereist, von denen nur 352 Faelle nicht geklaert werden konnten. Zumeist handle es sich um Kinder, die Verwandten in den Schulferien besuchten. Bundesinnenminister Kanther hatte die Verordnung mit Hinweis auf den Missbrauch durch Asylsuchende erlassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-09</field><field name="title">Bernstedt: Rechtschreibreform muss umgesetzt werden </field>
<field name="text">Der Vorsitzende der Kultusministerkonferenz, der niedersaechsische Kultusminister Bernstedt hat davor gewarnt, die beschlossene Rechtschreibreform nicht umzusetzen. Deutschland wuerde sich international zum Gespoett machen, sagte Bernstedt in einem Zeitungsinterview. Falls sich die Gegner der Reform mit einem Volksbegehren durchsetzten drohe zudem eine Spaltung zwischen den Bundeslaendern. Unterschiedliche Rechtschreibregelungen im deutschen Sprachraum seien nicht akzeptabel, sagte der SPD-Politiker, der das Vorhaben erneut als Vereinfachung fuer kommende Generationen verteidigte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-09</field><field name="title">Strengere Promilleregelung im Strassenverkehr gefordert </field>
<field name="text">Die deutsche Versicherungswirtschaft fordert eine strengere Promilleregelung fuer den Strassenverkehr. Praesidiumsmitglied Gas sagte gegenueber der Bild am Sontag, rund 10 Prozent der Versicherungsausgaben seien auf alkoholbedingte Unfaelle zurueckzufuehren. Deshalb solle die Grenze auf 0.5 Promille gesenkt werden. Fuer Fahranfaenger verlangte Gas in den ersten zwei oder drei Jahren eine Promillegrenze von 0.2 oder 0.3 . Dann koenne auch der hohe Eingangstarif von 240 Prozent fuer diese Gruppe gesenkt werden, wenn sich die Jugend nuechtern vernuenftiger verhalte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-09</field><field name="title">Schumacher Zweiter beim Grossen Preis von Australien </field>
<field name="text">Den Grossen Preis von Australien zum Auftakt der neuen Grand Prix Saison hat heute frueh in Melbourne der Schotte David Coulthard gewonnen. Zweiter wurde Michael Schumacher vor dem Finnen Mika Haekinnen. Heinz-Harald Frentzen hatte bis kurz vor Schluss des Rennens noch auf Platz zwei gelegen, musste aber wegen eines technischen Defektes aufgeben. Unmittelbar nach dem Start waren bereits Mitfavorit Villeneuve, Weltmeister Hill und Formel-1-Neuling Ralf Schumacher ausgeschieden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-09</field><field name="title">Das Wetter </field>
<field name="text">Nach Aufloesung oertlicher Nebelfelder sonnig. Nur in Teilen Sachsens, Brandenburgs und Sachsen-Anhalts sowie im suedlichen Niedersachsen wolkig. Hoechtstemperaturen 12 bis 18 Grad. In der kommenden Nacht vielfach klar, morgens erneut Nebelbildung und Tiefsttemperaturen zwischen 3 und -2 Grad.  </field></doc></add>