<add><doc><field name="date">1999-02-01</field><field name="title">Solana zu Besuch in Bonn </field>
<field name="text">NATO-Generalsekretaer Solana ist in Bonn zu einem Meinungsaustausch mit Bundeskanzler Schroeder zusammengekommen. Dabei ging es unter anderem um die Kosovo-Krise. Solana drohte den Konfliktparteien einmal mehr mit Militaerschlaegen. Wenn Serben und Kosovo-Albaner nicht an den Verhandlungstisch kaemen, werde die NATO reagieren. Kanzler Schroeder sicherte Solana uneingeschraenkte Unterstuetzung zu. Spaeter sprach Solana mit Verteidigungsminister Scharping und Aussenminister Fischer. Deutschland hatte sich bereit erklaert, falls erforderlich, an einer Militaeraktion auf dem Balkan teilzunehmen, um Friedensverhandlungen zu erzwingen. Wenige Tage vor Ablauf des Ultimatums der Balkan-Kontaktgruppe, zu der auch die Bundesrepublik gehoert, hat die NATO noch einmal ihre Bereitschaft zur Intervention erklaert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-01</field><field name="title">Soldaten werden speziell fuer Kosovo-Einsatz ausgebildet </field>
<field name="text">Deutsche Soldaten, die moeglicherweise zum Kosovo-Einsatz abkommandiert werden, sollen jetzt eine Spezialausbildung durchlaufen. Das kuendigte heute ein Sprecher des Bundesverteidigungsministeriums an. Die Soldaten sollen etwa lernen, wie unbewaffnete Beobachter befreit werden, wenn sie von den Kriegsparteien als Geiseln genommen wurden. Insgesamt geht es um rund 800 Soldaten, die in 4-5 Wochen einsatzbereit sein sollen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-01</field><field name="title">Warnstreiks der Metaller in Norddeutschland </field>
<field name="text">Die IG Metall hat parallel zur dritten Tarifrunde fuer die Metallindustrie in Norddeutschland ihre Warnstreiks fortgesetzt. Allein in den Koelner Ford-Werken legten mehrere Tausend Mitarbeiter die die Arbeit nieder. Der Betrieb wurde weitgehend lahmgelegt. Der Verhandlungsfuehrer der IG Metall fuer den Bezirk Kueste, Teichmueller, forderte im NDR von den regionalen Arbeitgebern in Bremen ein verbessertes Angebot. Diese verlangten Bewegung von der Gewerkschaftsseite. Die Verhandlungen fuer die dorddeutschen Metaller in Bremer wurden ergebnislos auf den 9. Februar vertagt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-01</field><field name="title">PDS muss Opfer des SED-Regimes nicht entschaedigen </field>
<field name="text">Die PDS muss nach einem Urteil des Bundesgerichtshofs keinen Schadenersatz an Opfer des SED-Regimes zahlen, auch muss sie rechtswidrig Inhaftierte nicht finanziell entschaedigen. Die Karlsruher Richter wiesen damit die Klage eines frueheren DDR-Buergers gegen die SED-Nachfolgepartei endgueltig ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-01</field><field name="title">Axa Colonia will Albingia uebernehmen </field>
<field name="text">Der Axa-Colonia-Konzern will die Mehrheit in der Hamburger Albingia-Versicherung uebernehmen und damit zum zweitgroessten deutschen Sachversicherer aufruecken. Der franzoesische Konzern bot ueber 1,6 Milliarden DM fuer einen Anteil von knapp 84% des Aktienkapitals. Die geplante Aquisition haenge davon ab, ob die Muttergesellschaft GRE das Angebot einer Uebernahme durch das Axa-Unternehmen Sun Life akzeptiere, teilte die Gesellschaft in Koeln mit. Die zustaendigen Kartellbehoerden muessen der Uebernahme noch zustimmen. Die Fusion soll nach dem Willen der Axa Colonia bis zum Mai 1999 abgeschlossen sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-01</field><field name="title">Zahl der AIDS-Infizierten in Deutschland erreicht Hoechststand </field>
<field name="text">Ende Dezember waren 37.000 Menschen in Deutschland HIV-positiv. Nach Angaben des Robert-Koch-Institutes war diese Zahl seit Entdeckung des Virus noch nie so hoch. Noch immer infizieren sich in Deutschland jaehrlich etwa 2000 Menschen mit dem Virus. Gleichzeitig sei aber die Zahl der Menschen, bei denen die AIDS-Krankheit dann auch ausgebrochen sei, zurueckgegangen. 800 Menschen seien im vergangenen Jahr an AIDS erkrankt, und ebenfalls 800 Menschen seien an AIDS gestorben, berichten die Forscher. Das seien die niedrigsten Zahlen seit 10 Jahren. Dass es mehr Infektionen und weniger Erkrankungen gibt, ist offenbar eine Folge der neuen Behandlungsmethoden. Seitdem es Therapien gibt, bei denen mehrere Wirkstoffe kombiniert werden, koennen die Aerzte den Ausbruch der Krankheit nach einer Infektion immer weiter verhindern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-01</field><field name="title">Deutsche Forscherin entdeckt Ursprung des HIV-Virus </field>
<field name="text">Einer deutschen Forscherin und ihrem Team ist es gelungen, den genetischen Ursprung der HIV1-Viren zu bestimmen. Sie sollen von einer westafrikanischen Art der Schimpansen stammen, das haben die Forscher durch Erbgutvergleiche herausgefunden. Sie wiesen auch darauf hin, dass diese Schimpansenart gegen das Virus immun ist. Jetzt hoffen die Wissenschaftler auf neue Behandlungsmethoden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-01</field><field name="title">Zweiter Vermisster nach Lawinenunglueck tot geborgen </field>
<field name="text">Einen Tag nach dem Lawinenunglueck in den Chiemgauer Alpen ist auch die zweite vermisste Person tot geborgen worden. Aller Wahrscheinlichkeit nach handelt es sich um den Lebensgefaehrten der Frau aus Oberbayern, die schon gestern tot geborgen worden war. Bei der Suchaktion an der Unfallstelle waren zeitweise 180 Maenner im Einsatz.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-01</field><field name="title">Koelner Hauptbahnhof wegen Bombendrohung fuer Stunden gesperrt </field>
<field name="text">Der Hauptbahnhof in Koeln ist am Nachmittag wegen einer Bombendrohung fuer den gesamten Zugverkehr gesperrt worden. Die angedrohte Bombe wurde nicht gefunden, aber der Hauptbahnhof ist inzwischen wieder frei. Ein anonymer Anrufer hatte bei der Feuerwehr gedroht, in zwei Minuten gehe eine Bombe auf dem Hauptbahnhof hoch. Es geschah nichts, dennoch wurde der Koelner Hauptbahnhof geraeumt und Spuerhunde eingesetzt. Da auch sie nichts entdeckten, konnte kurz nach 17 Uhr Entwarnung gegeben werden. Tausende Zugreisende hatten derweil draussen gewartet. Da Koeln im Zugverkehr einer der groessten Verkehrsknotenpunkte Europas ist, muessen Reisende von oder nach Koeln nach Auskunft der Bahn AG heute noch bis 22 Uhr mit erheblichen Verspaetungen rechnen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-01</field><field name="title">Touristen bei Busunglueck in Aegypten verletzt </field>
<field name="text">Bei einem Busunglueck sind 31 deutsche Touristen zum Teil schwer verletzt worden. Die Reisenden stammen aus Baden-Wuerttemberg und Rheinland-Pfalz.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-01</field><field name="title">Bundeswehrpanzer ueberrollt 51jaehrigen bei Manoever </field>
<field name="text">Ein 51jaehriger deutscher Zivilangestellter der US-Armee ist von einem 60 Tonnen schweren Panzer der Bundeswehr ueberrollt und getoetet worden. Das Unglueck ereignete sich waehrend eines Manoevers auf dem Truppenuebungsplatz Hohenfels in der Oberpfalz.  </field></doc></add>