<add><doc><field name="date">1998-02-10</field><field name="title">Vier Tote bei Schiessereien an deutscher Grenze </field>
<field name="text">An den Grenzen zur Schweiz und zu Polen sind heute in Deutschland vier Polizeibeamte getoetet worden. Am Vormittag starben in Konstanz ein deutscher und ein schweizer Zollbeamte im Kugelhagel eines Waffenschmugglers, nachdem dieser versucht hatte, durch die Grenze durchzubrechen. Danach richtete der Mann seine Waffe gegen sich selbst. Er wurde mit einem Kopfschuss ins Krankenhaus gebracht, wo er am Abend starb. In dem Auto wurden Sprengstoff, Handfeuerwaffen und eine Maschinenpistole gefunden. Das Motiv ist noch unbekannt. Am deutsch-polnischen Uebergang Ludwigsdorf nahe der saechsischen Stadt Goerlitz erschoss ein offenbar psychisch gestoerter Mann aus Kasachstan am fruehen Morgen zwei deutsche Zoellner. Die Zoellner kontrollierten einen Reisebus, als ein Insasse ploetzlich das Feuer eroeffnete. Die Beamten erwiderten das Feuer, wurden aber toedlich getroffen. Der Mann wurde verletzt festgenommen. Die Staatsanwaltschaft teilte mit, bei der Tat des 38jaehrigen handle es sich eher um einen Amoklauf denn ein gezieltes kriminelles Handeln.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-10</field><field name="title">Keine Annaeherung bei dritter Tarifrunde im Oeffentlichen Dienst </field>
<field name="text">Die Tarifgespraeche fuer den Oeffentlichen Dienst sind am spaeten Nachmittag ergebnislos vertagt worden und sollen in der ersten Maerzwoche weitergehen. Das teilten Vertreter der Verhandlungskommissionen mit. Ein genauer Termin stehe noch nicht fest. Wie verlautete, wollen die Gewerkschaften OeTV und DAG fuer die vierte Runde der Verhandlungen ein Ultimatum stellen. Demnach sollen die Arbeitgeber ein Angebot praesentieren, sonst werde das Scheitern erklaert. In der heutigen dritten Runde zeichnete sich keine Annaeherung ab. Ungeachtet bundesweiter Proteste von 25.000 Beschaeftigten des Oeffentlichen Dienstes weigerten sich die Arbeitgeber nochmals, eine Offerte vorzulegen. Bundesinnenminister Kanther hatte unmittelbar vor Beginn der Tarifrunde erklaert, solange die Gewerkschaften sich weigerten, ueber die von den Arbeitgebern gewuenschten Punkte zu verhandeln, werde es kein Angebot geben. Die Gewerkschaften verlangen 4,5 Prozent im Volumen mit dem Schwerpunkt auf der Sicherung von Arbeitsplaetzen. Die Arbeitgeber bestehen auf einem kostenneutralen Abschluss und wollen Einschnitte beim Krankengeld und der Alterszusatzversorgung durchsetzen. Im Vorfeld der Verhandlungen war es wieder zu bundesweiten Protestaktionen gekommen. Insgesamt beteiligten sich rund 25.000 Teilnehmer an Demonstrationen fuer die Forderungen der Gewerkschaft.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-10</field><field name="title">Keine Senkung des Beitrags, aber auch keine besseren Leistungen bei Pflege </field>
<field name="text">Die Beitraege fuer die Pflegeversicherung werden nicht gesenkt. Nach einer Sitzung von Koalitionsvertretern sagte FDP-Chef Gerhart, damit seien aber auch die bereits vereinbarten besseren Leistungen der Pflegekasse vom Tisch. Gerhart betonte, man habe mit der Union ausfuehrlich ueber die Pflegeversicherung diskutiert. Der Regierungspartner wolle die Forderung der Liberalen nicht akzeptieren, die Pflegebeitraege von 1,7 auf 1,5 Prozent zu senken. Deshalb sei verabredet worden, dass auch das Leistungspaket mit Gesamtkosten von 260 Mio. DM jaehrlich nicht in Kraft trete.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-10</field><field name="title">Kuerzere Verweildauer in deutschen Krankenhaeusern </field>
<field name="text">Die deutschen Krankenhaeuser entlassen ihre Patienten immer schneller. Wie das Statistische Bundesamt mitteilte, ist dies vor allem eine Folge der Gesundheitsreform. 1996 habe sich die durchschnittliche Verweildauer in einer Klinik im Vergleich zum Vorjahr von 12,1 auf 11,4 Tage verkuerzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-10</field><field name="title">Agrarbericht: Landwirte verdienten letztes Jahr 3,4 Prozent mehr </field>
<field name="text">Die Gewinne der deutschen Landwirte sind im Wirtschaftsjahr 1996/97 durchschnittlich um 3,4 Prozent gestiegen. Das geht aus dem neuen Agrarbericht hervor, den das Bundeskabinett heute billigte. Auch fuer das laufende Wirtschaftsjahr ist demnach mit einem weiteren Gewinnanstieg zu rechnen. Die positive Entwicklung ging vor allem auf das Konto von Schweineund Gefluegelhaltern sowie Getreidebauern, waehrend Betriebe mit Milchwirtschaft und Rinderhaltung Verluste hinnehmen mussten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-10</field><field name="title">Bertold Brecht zum 100. Geburtstag </field>
<field name="text">In Deutschland wird heute an den 100. Geburtstag von Bertold Brecht erinnert. Der bayerische Ministerpraesident Stoiber sagte bei einem Festakt in Augsburg, Brecht sei allzulange einer der verlorenen Soehne der Literatur gewesen. Gleichzeitig ging Stoiber aber scharf mit den politischen Idealen des Marxisten Brecht ins Gericht. Der Intendant des Muenchner Staatstheaters und Praesident des Deutschen Buehnenvereins Everding wies darauf hin, dass es heutzutage kein Theater ohne Brecht gebe. Zwischen Flensburg und Augsburg werde allerorten die "Dreigroschenoper" oder "Der gute Mench von Sezuan" gespielt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-10</field><field name="title">Durchsuchungsaktion bei Scientology </field>
<field name="text">In einer der groessten Durchsuchungen der Scientology-Organisation in Deutschland hat die Muenchner Polizei umfangreiche Gespraechsprotokolle sichergestellt. Nach Auskunft des Leitenden Oberstaatsanwaltes fahndeten rund 130 Polizisten und drei Staatsanwaelte nach Beweismaterial zu drei laufenden Ermittlungsverfahren. Dabei geht es um den Tod eines Geschaeftsmanns sowie um dreifache Brandstiftung. Der Muenchner Geschaeftsmanns soll trotz schwerer Krankheit von Scientology-Mitgliedern aufgefordert worden sein, ausser groesseren Mengen von Vitamintabletten keine Medikamente zu sich zu nehmen.  Der 56jaehrige war im vergangenen Sommer nach einem mehrwoechigen Koma gestorben.  </field></doc></add>