<add><doc><field name="date">1999-04-14</field><field name="title">EU-Sonderkonferenz in Bruessel zur Lage im Kosovo </field>
<field name="text">Die Staats- und Regierungschefs der Europaeischen Union haben in Bruessel ihre Gespraeche mit Uno-Generalsekretaer Annan ueber eine Friedensloesung im Kosovo beendet. Sie unterstuetzten die Initiative der Vereinten Nationen und strebten eine entsprechende Resolution des Weltsicherheitsrates an, betonte soeben Bundeskanzler Schroeder. Es laege nun an Belgrad, alle Forderungen der internationalen Gemeinschaft zu erfuellen. Die deutsche EU-Ratspraesidentschaft befuerwortet eine staerkere Einbindung der Vereinten Nationen und Russlands. Nach franzoesischen Vorstellungen koennte der Weltsicherheitsrat einer internationalen Friedenstruppe ein Mandat erteilen und die Verwaltung des Kosovo der europaeischen Union uebertragen. Der britische Premier Blair unterstrich, Grundlage jeder Friedensregelung muessten die fuenf Bedingungen der NATO an den jugoslawischen Praesidenten Milosevic sein. Die Allianz und die US-Regierung begruessten die deutsche Initiative, die unter anderem eine 24-stuendige Feuerpause nach Beginn eines serbischen Abzuges aus dem Kosovo vorsieht. Der jugoslawische Praesident lehnte erneut internaetionale Militaerpraesenz in der Region ab; PDS-Fraktionschef Gysi, der in Belgrad mit Regierungchef Milosevic gesprochen hatte, sagte, lediglich zivile Beobachter seien denkbar. Aehnlich aeusserte sich der weissrussische Praesident Lukaschenko.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-14</field><field name="title">Erneute Angriffe Serbiens auf Albanien/ Weitere Attacken der NATO </field>
<field name="text">Serbisches Militaer hat heute erneut den Norden Albaniens beschossen. Nach Angaben der OSZE wurden Granaten auf grenznahe Orte abgefeuert. Dabei sei aber niemand verletzt worden. NATO-Sprecher Sheye warnte Jugoslawien vor weiteren Uebergriffen auf albanisches Terretorium. Dies wuerde schwerwiegenste Folgen haben. In Bonn bestaetigte ein Sprecher des Verteidigungsministeriums den erneuten Verlust eines unbemannten Aufklaerungsflugzeuges. Unklar sei, ob die sog. Drohne abgeschossen worden sei oder abgestuerzt ist. Bereits am Montag hatte die Bundeswehr einen solchen Flugkoerper verloren. Bei den NATO-Angriffen im Kosovo soll nach serbischen Angaben ein Fluechtlingskonvoi getroffen worden sein. In Bruessel hiess es, NATO-Flugzeuge haetten auf der Strasse fahrende Fahrzeuge angegriffen. Serbische Berichte ueber Tote und Verletzte wurden hingegen nicht bestaetigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-14</field><field name="title">Schulte: Tarifpolitik Bestandteil des Buendnisses fuer Arbeit </field>
<field name="text">Bei den Gespraechen ueber ein Buendnis fuer Arbeit kann die Tarifpolitik nach Worten von DGB-Chef Schulte nicht aussen vor bleiben. Dies stehe ausser Frage, sagte Schulte in Stuttgart. Wenn beispielsweise ueber die Rente mit 60 geredet werde oder ueber Tariffonds, handele es sich auch um Tarifpolitik, betonte der Vorsitzende des Deutschen Gewerkschaftsbundes. Allerdings haetten Lohnleitlinien bei diesen Gespraechen nichts zu suchen. Auch der stellvetretende Vorsitzende der IG-Metall, Peters, lehnte es ab, ueber diese Vorgaben fuer Tarifabschluesse im Rahmen eines Buendnisses fuer Arbeit zu sprechen. In einem Interview mit dem Magazin "stern" warf er ausserdem den Arbeitgebern vor, den Ausstieg aus dem Buendnis vorzubereiten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-14</field><field name="title">1998: Arbeitsaemter beenden 0,5 Mio. illegale Beschaeftigungen </field>
<field name="text">Die Arbeitsaemter haben im vergangenen Jahr mehr als 406.000 Faelle illegaler Beschaeftigung aufgedeckt. Dies teilte Bundesarbeitsminister Riester in Wiesbaden mit. Die Summe der festgesetzten Buss- und Verwarnungsgelder sei gegenueber 1997 um 52 Mio. auf 225 Mio. DM gestiegen. Hinzu kaemen Bussgelder der Hauptzollaemter in Hoehe von 11,5 Mio. DM. Der groesste Teil illegaler Beschaeftigungen wurde auf Baustellen festgestellt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-14</field><field name="title">Tarifgespraeche fuer Einzelhandel auf Mai vertagt </field>
<field name="text">In Ludwigsburg sind die Tarifgespraeche fuer den Einzelhandel in Baden-Wuerttemberg auf den 6. Mai vertagt worden. Die Gewerkschaften fordern 6,5% mehr Einkommen. Die HBV verlangt ausserdem die Garantie eines Mindesteinkommens von 2500,-- DM monatlich fuer Vollzeitbeschaeftigte. Die Arbeitgeber legten noch kein Angebot vor. Im Tarifstreit des Bankgewerbes riefen die Gewerkschaften fuer morgen zu Warnstreiks in Nordrhein-Westfalen und Berlin auf.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-14</field><field name="title">Bundesregierung beginnt ihren Umzug nach Berlin </field>
<field name="text">In Bonn hat am Nachmittag der Umzug der Regierung nach Berlin begonnen. Mit Lastwagen und Containerzuegen werden Akten- und Bueromaterial aus dem Innen- und Wirtschaftsministerium nach Berlin gebracht. Der Bundestag soll im Juli umziehen.  </field></doc></add>