<add><doc><field name="date">1999-12-07</field><field name="title">Meldungen aus dem SPD-Bundesparteitag </field>
<field name="text">In der Hauptstadt ist am Vormittag de SPD-Bundesparteitag eroeffnet worden. Die 522 Delegierten wollen bis zum Donnerstag die gsamte Fuehrung neu waehlen, ausserdem wollen sie mit Beschluessen zur Wirtschafts- und Steuerpolitik den Kurs der Sozialdemokraten neu bestimmen. Der stellvertretende Parteivorsitzende und Bundestagspraesident Thierse sagte in seiner Eroeffnungsrede in Bezug auf die CDU-Parteispendenaffaire, die Menschen wuerden sich heute mehr denn je fragen, ob sie der Politik noch trauen koennten. Noch deutlicher wurde Bundeskanzler Schroeder. In seiner Eroeffnungsrede verteidigte der Bundeskanzler auch seine Hilfsmassnahmen fuer den angeschlagenen Holzmann-Konzern. Die Politik muesse immer dann intervenieren, wenn ein grosses Unternehmen durch Missmanagement in eine Krise gerate. Ein weiterer Punkt in der Rede ist das Buendnis fuer Arbeit, bei der der Kanzler schon bei der naechsten Sitzung mit konkreten Ergebnissen rechnet. Franz Muentefering ist auf dem Parteitag zum ersten Generalsekretaer der Partei gewaehlt worden. Die Partei hatte das Amt am Nachmittag per Abstimmung geschaffen. 94,2 Prozent der Delegierten stimmten fuer Franz Muentefering. Zuvor waren Gerhard Schroeders fuenf Stellvertreter gewaehlt worden. Neu als Partei-Vize ist Wolfgang Clement, wiedergewaehlt wurden Bundestagspraesident Thierse, Entwicklungsministerin Wieczorek, Bayerns Chefin Renate Schmitt sowie Verteidigungsminister Scharping. Bundeskanzler Schroeder war zuvor als achter Parteichef in der Geschichte der SPD wiedergewaehlt worden mit ueberraschend guten 86,3 Prozent.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-07</field><field name="title">Teilnahme Kohls an CDU-Sondersitzung zur Spendenaffaire offen </field>
<field name="text">Die CDU weiss noch nicht ob ihr frueherer Vorsitzender Kohl morgen an der Sondersitzung zur Spendenaffaire teilnehmen wird. Kohls Buero wollte dazu nichts sagen. CDU-Spitzenpolitiker appellieren an den Alt-Bundeskanzler, sich den Fragen zu stellen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-07</field><field name="title">Staatsanwaltschaft eroffnet keine Ermittlung in der Glogowski-Affaire </field>
<field name="text">In der Glogowski-Affaire um Sponsorengelder aus der Wirtschaft sieht die Staatsanwaltschaft keinen Straftatverdacht. Es werde kein Ermittlungsverfahren gegen Glogowski geben teilte die Anklagebehoerde mit.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-07</field><field name="title">Kosten fuer privates Arbeitszimmer nur beschraenkt absetzbar </field>
<field name="text">Die Kosten fuer ein privates Arbeitszimmer sind weiter nur bschraenkt von der Steuer absetzbar. Das hat das Bundesverfassungsgericht entschieden. Die Verfassungsbeschwerde eines Studienrates aus Schleswig-Holstein wurde zurueckgewiesen. Er hatte vor dem gericht gegen das Steuergesetz von 1996 gekaempft. Das laesst eine volle Absetzbarkeit des Raumes nur noch zu, wenn der Raum der Mittelpunkt der beruflichen Taetigkeit ist. Ist dies nicht der Fall, werden nur noch pauschal 2400 DM anerkannt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-07</field><field name="title">Zahl der Arbeitslosen im November leicht gestiegen </field>
<field name="text">Die Zahl der Arbeitslosen ist im November um mehr als 17.000 gestiegen. Nach Angaben der Bundesanstalt fuer Arbeit waren bundesweit mehr als 3,9 Millionen Menschen ohne Jobs. Der Praesident der Bundesanstalt fuer Arbeit, Jagoda, sprach von deutlichen Anzeichen fuer eine konjunkturelle Verbesserung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-07</field><field name="title">Staatsanwaltschaft ermittelt gegen BILD wegen Vernehmungsprotokollen </field>
<field name="text">Die Staatsanwaltschaft ermittelt gegen die BILD-Zeitung. Grund ist die Veroeffentlichung der Vernehmungsprotokolle des ehemaligen CDU-Steuerberaters Weyrauch. Laut Strafprozessordnung duerfen amtliche Schriftstuecke nicht veroeffentlicht werden, solange ein Verfahren nicht abgeschlossen ist.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-07</field><field name="title">Rot-Gruene Regierung will angeblich schon die 2001 Einkommenssteuer senken </field>
<field name="text">Nach Informationen der Nachrichtenagentur Reuters will die rot-gruene Regierung schon im Jahr 2001 die Einkommensteuer senken. Anlass sei die Unternehmenssteuerreform, um kleine Betriebe zu entlasten soll nicht nur die Koerperschaftssteuer gesenkt werden, sondern auch die Einkommenssteuer.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-07</field><field name="title">CDU und SPD unterzeichnen Koalitionsvertrag im Berliner Senat </field>
<field name="text">Die Spitzen von CDU und SPD haben in der Hauptstadt den Koalitionsvertrag unterschrieben. Damit kann der neue Berliner Senat morgen gewaehlt werden. Ihm gehoeren view CDU- und drei SPD-Politiker an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-07</field><field name="title">Qualifikationsgruppen fuer WM 2002 ausgelost </field>
<field name="text">Die deutsche Fussballnationalmannschaft spielt in der Qualifikation zur WM 2002 in der Gruppe 9 gegen England, Griechenland, Albanien und Finnland. Das hat die Auslosung heute in Tokio ergeben. DFB-Vizepraesident Beckenbauer bezeichnete die Gruppe als Hammerlos, DFB-Teamchef Ribbeck blieb gelassen.  </field></doc></add>