<add><doc><field name="date">1997-10-25</field><field name="title">Lage auf dem Arbeitsmarkt bleibt angespannt </field>
<field name="text">Die Lage auf dem Arbeitsmarkt bleibt angespannt. Das ist nicht nur die Ansicht der Gewerkschaften, sondern geht auch aus dem Herbstgutachten der fuehrenden Wirtschaftsinstitute hervor. Das Papier wurder vorab vom Spiegel veroeffentlicht. Die Wirtschaftsexperten haben ausserdem ihre Konjunkturprognose leicht nach oben verbessert. Danach rechnen sie in diesem Jahr mit einem Wachstum von 2.4 Prozent. Im naechsten Jahr soll das Plus 2.8 Prozent betragen. Die Bundesregierung hatte allerdings bessere Daten erwartet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-25</field><field name="title">Streit um doppelte Staatsbuergerschaft geht weiter </field>
<field name="text">In der Bonner Koalition geht der Streit um die doppelte Staatsbuergerschaft fuer in Deutschland geborene Kinder von Auslaendern weiter. Spitzenpolitiker der Union wandten sich erneut gegen die von den Freien Demokraten geforderte Gesetzesaenderungen. Bundesinnenminister Kanther sagte der Zeitung "Welt am Sonntag", eine doppelte Staatsbuergerschaft werde es in Deutschland nicht geben. CSU-Chef Waigel sprach von einem falschen Weg, da gespaltene Loyalitaeten zu persoenlichen Konflikten fuehren koennten. Zuvor hatte FDP-Chef Gerhard die Union zum Einlenken aufgerufen. CDU und CSU koennten nicht so tun, als ob es in Deutschland keine fuenf Millionen Auslaender gebe. Zu einem Koalitionsbruch werde es wegen dieser Frage aber nicht kommen, meinte Gerhard.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-25</field><field name="title">Biedenkopf ermahnt die Bundesregierung </field>
<field name="text">Der saechsische Ministerpraesident Biedenkopf hat den Bund ermahnt, Transferleistungen nach Ostdeutschland nicht von denen in die alten Bundeslaender zu unterscheiden. Auf dem Landesparteitag der CDU in Markt Neunkirchen sagte er, waehrend der Bau einer Autobahn in Sachsen als Transferleistung bezeichnet werde gelte dies nicht fuer eine aehnliche Massnahme in Westdeutschland. In dieser Frage duerfe jedoch nicht laenger Ost-West diskutiert werden, mahnte Biedenkopf. Unterdessen ist der saechsische CDU-Landesvorsitzende Haele mit 86 Prozent der Delegiertenstimmen fuer weitere zwei Jahre im Amt bestaetigt worden. Es gab keinen Gegenkandidaten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-25</field><field name="title">Kinkel kuendigt EU-Initiative zum Friedensprozess im Nahen Osten an </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel hat eine neue Initiative der Europaeischen Union angekuendigt, um den Friedensprozess im Nahen Osten voranzubringen. Nach einem Treffen mit dem Praesidenten der palaestinensischen Autonomiebehoerde Arafat sagte Kinkel in Bonn, der Vorstoss sei mit den USA abgesprochen und soll an diesem Wochenende mit den EU-Aussenministern eroertert werden. Einzelheiten wollte er nicht nennen. Der PLO-Chef appellierte noch einmal an die Europaer, durch konstruktiven Druck Israel zur Einhaltung der Vertraege und zu Vortschritten im Friedensprozess zu draengen. Beratungsthema der EU-Aussenminister ist auch die geplante Erweiterung der Gemeinschaft. Die Ressortchefs wollen darueber befinden, mit welchen Kandidaten Anfang naechsten Jahres Beitrittsverhandlungen aufgenommen werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-25</field><field name="title">Kirch will beim Streit um Fussballuebertragungsrechte nicht nachgeben </field>
<field name="text">Beim Streit um die Fussballuebertragungsrechte will der Medienunternehmer Kirch nicht nachgeben. Kirch-Geschaeftsfuehrer Hahn sagte dem Focus, er sei zwar fuer freiwillige Vereinbarungen offen, er lasse sich aber nicht enteignen. Die Ministerpraesidenten der Laender hatten gefordert, dass alle Spiele der Nationalmannschaft frei uebertragen werden muessten. Laut Hahn gibt es ueber die frei zugaenglichen Uebertragungen des Eroeffnungs- und des Enspieles sowie der Viertel- und Halbfinalespiele keinen Spielraum. Die Forderung nach Fussball fuer alle und umsonst sei populistisch, rechtlich aber nicht durchsetzbar, so Hahn weiter. Die Gruppe werde sich mit allen Mitteln gegen eine Enteignung der erworbenen Uebertragungsrechte wehren. Die Unternehmensgruppe hatte die Senderechte an den Weltmeisterschaften und an der Europameisterschaft im Jahr 2004 fuer rund 3.4 Milliarden DM erworben. Die Spiele sollten dann im PayTV, in gebuehrenpflichtigen Kanaelen der Kirch-Gruppe laufen. Dagegen hatten die Ministerpraesidenten der Laender gefordert, alle Spiele zumindest der deutschen Nationalmannschaft unverschluesselt und somit jedermann zugaenglich zu senden. Sie kuendigten weitere Verhandlungen mit der Kirch-Gruppe an, drohten allerdings gleichzeitig mit einer gesetzlichen Loesung, sollte es nicht zu einer Einigung kommen. Die Kirch-Gruppe will kuenftig offenbar auch staerker im Bundesligageschaeft mitmischen. Der Spiegel berichtet, dass sich das Medienunternehmen am Neubau von mehrern Fussballstadien beteiligen will - in Moenchengladbach und in Gelsenkirchen auf Schalke.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-25</field><field name="title">Sensation beim Formel-I-Qualifikationstraining </field>
<field name="text">Die Formel I braucht keinen Hitchcock, sie hat ja Villeneuve und Schumacher. Beide inszenierten beim Kampf um die beste Startposition beim WM-Finale morgen im Grossen Preis von Europa einen Krimi der Extraklasse. Hoehepunkt der Zweimannshow war die 24. Runde des Abschlusstrainings. 1 Minute, 21.072 Sekunden - Die Vorgabe von Jacques Villeneuve. Und was fuhr Michael Schumacher ? Ebenfalls haargenau 1 Minute, 21.072 - auf die tausendstel Sekunde die gleiche Zeit. Als haette es noch des letzten Beweises bedurft, dass die Titelchancen 50:50 stehen. Eine halbe Stunde spaeter machte Heinz-Harald Frentzen die Sensation perfekt. Nochmals exakt die gleiche Zeit. Wieder auf die tausendstel Sekunde. Weltrekord in Sachen Formel I im Vorfeld des WM-Finales. Das Reglement trennt, was nicht zu trennen ist. Pole-Position zum zehnten Mal im siebzehnten Saison-Grand-Prix fuer Jacques Villeneuve im Williams, weil er die Zeit zuerst herausfuhr. Neben ihm Michael Schumacher, dahinter Heinz-Harald Frentzen und Damon Hill.  </field></doc></add>