<add><doc><field name="date">1998-03-04</field><field name="title">Erste Lesung ueber Gesetzentwurf zur Vermoegensbildung </field>
<field name="text">Der Bundestag hat in erster Lesung ueber den Gesetzentwurf zur Vermoegensbildung beraten. Die Plaene der Koalition sehen vor, dass die Einkommensgrenzen fuer die Arbeitnehmersparzulage fuer Ledige auf 35.000 DM und fuer Verheiratete auf 70.000 DM angehoben werden. Fuer Bausparen soll wie bisher ein Hoechstbetrag von 936 DM pro Jahr mit einer Sparzulage von 10% gelten. Fuer die Anlage in Form von Beteiligung an Unternehmen soll es kuenftig einen zusaetzlichen jaehrlichen Foerderbetrag von 800 DM im Westenund 1000 DM im Osten geben. Die Zulage hierfuer soll 20% betragen. Die Opposition kritisierte den Gesetzentwurf als unzureichend. Der SPD-Abgeordnete Schreiner verwies darauf, dass seine Fraktion bereits vor 2 Jahren einen Gesetzesvorschlag mit wesentlich hoeheren Einkommensgrenzen gemacht habe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-04</field><field name="title">Bundestag billigt neues Zeugenschutzgesetz </field>
<field name="text">Opfer von Straftaten sollen kuenftig vor Gericht und im Zivilrecht bessergestellt werden. Der Bundestag billigte am Abend in Bonn mit den Stimmen von Koalition, SPD und Gruenen den Kompromiss des Vermittlungsausschusses zum Zeugenschutzgesetz. Danach muessen beispielsweise Kinder nicht mehr im Gerichtssaal anwesend sein, sondern koennen per Video aus einem Nebenraum vernommen werden. Ausserdem sieht der Beschluss vor, dass Opfer einer Straftat an den Taeter finanzielle Forderungen stellen duerfen, wenn dieser seine Handlungen gewinnbringend vermarktet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-04</field><field name="title">Todesfall nach Hirnhautentzuendung auch in Rheinland-Pfalz </field>
<field name="text">Auch in Rheinland-Pfalz ist ein Schueler an bakterieller Hirnhautentzuendung gestorben. Bei einem 17jaehrigen Schueler war die Hirnhautentzuendung am Montag ausgebrochen. In der folgenden Nacht starb der junge Mann an Nieren-, Herz- und Kreislaufversagen. Die Klinikaerzte konnten die inneren Blutungen des Kranken nicht stoppen. Nach Bekanntwerden der Erkrankung empfahl das Gesundheitsamt den Familienangehoerigen sowie Freunden und Mitschuelern die Einnahme eines vorbeugenden Medikamentes. Die Koblenzer Rheinzeitung zitiert den Leiter des Gesundheitsamtes mit den Worten: "Wir erkennen keinen Zusammenhang mit Bayern." Der Behoerdenleiter warnte vor Panik. Nach Informationen der Zeitung sind die Lehrer und Mitschueler des 17jaehrigen Opfers heute vom Unterricht befreit. Experten rechnen nicht damit, dass sich die Krankheit in Deutschland weiter ausbreitet. Die Welle von bakterienllen Hirnhautentzuendungen in Niederbayern ist offenbar gestoppt. Wie das Landratsamt in Pfarrkirchen mitteilte, wurden seit gestern vormittag keine neuen Infektionen mehr bekannt. Es sei nicht gefaehrlich, in das betroffene Gebiet zu reisen. Auch Gesundheitsminister Seehofer warnte in Bonn vor Panikmache. Man muesse die Faelle zwar ernst nehmen, Hysterie sei aber fehl am Platz.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-04</field><field name="title">Tarifverhandlungen im oeffentlichen Dienst gehen in die Schlichtung </field>
<field name="text">Nach dem Scheitern der regulaeren Tarifverhandlungen fuer den oeffentlichen Dienst haben die Arbeitgeber die Schlichtung angerufen. In Stuttgart sagte der Verhandlungsfuehrer fuer den Bund, Innenminister Kanther, die Schlichtungskommission werde am kommenden Mittwoch die Arbeit aufnehmen. Den Vorsitz wird der fruehere Bremer SPD-Buergermeister Koschnik haben. Waehrend der Schlichtung herrscht ein Streikverbot. Zuvor hatten die grossen Tarifkommissionen der Gewerkschaften OeTV und DAG ein erstes Angebot der Arbeitgeber abgelehnt. Es sieht ein Gesamtvolumen von 1,4% fuer 1998 vor. Gleichzeitig verlangen die Arbeitgeber Einschnitte bei der Lohnfortzahlung fuer Kranke und lehnen eine weitere Angleichung der ostdeutschen Einkommen an das Westniveau ab. Die Gewerkschaften kritisierten das Angebot als unzureichend. Sie verlangen Verbesserungen in einem Gesamtpaket von 4,5%.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-04</field><field name="title">Netto-Loehne erstmals gesunken </field>
<field name="text">Die Netto-Loehne in Deutschland sind zum ersten Mal in der Geschichte der Bundesrepublik gesunken. Nach einem Bericht der Bild-Zeitung liegt der Rueckgang bei 0,3%.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-04</field><field name="title">Tschechische NS-Opfer erhalten Entschaedigung </field>
<field name="text">Die in Tschechien lebenden NS-Opfer koennen auf eine baldigen finanzielle Entschaedigung hoffen. Der Verwaltungsrat des deutsch-tschechischen Zukunftsfonds gab am Abend in Bonn eine erste Abschlagzahlung von knapp 12 Millionen DM frei. Mit dieser Entscheidung werde dem hohen Alter der Betroffnen Rechnung getragen, noch bevor ueber die endgueltige Hoehe der Gesamtzahlungen entschieden sei, teilte der Vorsitzende des Gremiums, Rosbach, mit.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-04</field><field name="title">Erneute Razzia gegen rechtsextreme Gruppe </field>
<field name="text">Polizei und Staatsanwaltschaft haben erneut Wohnungen von Mitgliedern der rechtsextremen sogenannten "Kameradschaft Treptow" durchsucht. In 15 Wohnungen wurden nach Justizangaben eine Reihe rechter Schriften sichergestellt. Der Vereinigung wird vorgeworfen, Flugblaetter mit Texten verbreitet zu haben, in denen der Nationalsozialismus verherrlicht wird. Bereits Anfang Dezember hatte die Polizei bei einer Razzia der Kameradschaften Treptow und Koepenick rechtsextremes Material und Waffen sichergestellt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-04</field><field name="title">Tote und Verletzte durch schwere Stuerme in weiten Teilen Deutschlands </field>
<field name="text">Orkanartige Stuerme haben in weiten Teilen Deutschlands erhebliche Schaeden angerichtet. Vielerorts wurden Baeume entwurzelt, Autos umgekippt und Daecher abgedeckt. Die Autobahn 63 bei Mainz wurde am Nachmittag durch eine Staubwolke verdunkelt. Daraufhin kam es zu einer Massenkarambolage mit 50 Fahrzeugen. 10 Menschen wurden verletzt. In Niedersachsen kam eine Frau ums Leben, als ihr Auto durch eine Windboee gegen einen Baum gedrueckt wurde. Im thueringischen Schleitz starbe ein Autofahrer, weil ein Anhaenger gegen sein Fahrzeug geschleudert wurde. Der Sturm erreichte Geschwindigkeiten bis zu 160 km/h.  </field></doc></add>