<add><doc><field name="date">1997-11-03</field><field name="title">Kommandeurtagung befasst sich mit Rechtxextremismus in der Bundeswehr </field>
<field name="text">Die Kommandeurtagung der Bundeswehr hat begonnen. Eines der Hauptthemen ist die bessere Bekaempfung des Rechtsradikalismus in der Bundeswehr. Die rechtsextremen Straftaten bei der Bundeswehr seien eine Schande fuer die Armee, sagte Generalinspekteur Hartmut Bagger. Die beteiligten Soldaten muessten zur Rechenschaft gezogen werden. In diesen Faellen duerfe es keine Toleranz geben. Bagger sagte auch, die geistig-moralische Verwarlosung einiger weniger Jugendlicher sei kein Problem der Bundeswehr, sondern ein Problem der Gesellschaft.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-03</field><field name="title">Kohl wendet sich gegen pauschale Diffamierung der Bundeswehr </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl sagte, die Bundeswehr duerfe wegen einzelner Faelle von Rechtsextremismus nicht pauschal diffamiert werden. Die allermeisten Soldaten seien ueberzeugte Demokraten, sie seien ueber jeden Zweifel erhaben. Es muesse alles getan werden, so Kohl, um die rechtsextremen Straftaten aufzuklaeren und um weitere zu verhindern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-03</field><field name="title">Tarifverhandlungen im oeffentlichen Dienst gescheitert </field>
<field name="text">Im oeffentlichen Dienst wird es keinen Beschaeftigungspakt geben. Die vorgezogenen Tarifgespraeche zur Sicherung von Arbeitsplaetzen scheiterten am Abend in Stuttgart. Es war Gewerkschaften und Arbeitgebern nicht gelungen, die starren Positionen aufzubrechen. Hauptstreitpunkt war die Forderung von Bund, Laendern und Gemeinden, auch ueber die Themen "Lohnfortzahlung bei Krankheit" und "Gesundheitsvorsorge" zu verhandeln. Die Gewerkschaften OeTV und DAG lehnten es ab, die Beschaeftigungsgespraeche mit diesen Punkten zu belasten. Sie wollen nun im Dezember ihre Lohnforderung fuer die Tarifrunde 1998 beschliessen. Fuer das Scheitern der Verhandlungen machten sich beide Seiten gegenseitig verantwortlich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-03</field><field name="title">Polen auf dem Weg in die NATO von Deutschland und Frankreich unterstuetzt </field>
<field name="text">Deutschland und Frankreich unterstuetzen Polen auf dem Weg in die NATO. Die Verteidigungsminister der drei Laender vereinbarten jaehrliche gemeinsame Uebungen der Streitkraefte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-03</field><field name="title">8000 neue Arbeitsplaetze durch VW </field>
<field name="text">Der Volkswagen-Konzern hat in diesem Jahr 8000 neue Arbeitsplaetze in Deutschland geschaffen. In den ersten 9 Monaten dieses Jahres hat der Konzern mit 852 Millionen DM schon mehr Geld verdient als im ganzen Vorjahr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-03</field><field name="title">Oberverwaltungsgericht Bautzen urteilt gegen Rechtschreibreform </field>
<field name="text">Das Oberverwaltungsgericht Bautzen hat die Rechtschreibreform gestoppt. Sachsen will trotzdem an den neuen Regeln festhalten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-03</field><field name="title">Tennis: Steffi Graf wird bald wieder spielen </field>
<field name="text">Steffi Graf kehrt nach langer Verletzungspause zurueck. Das erste Tennismatch ist fuer den 25. November in den USA gegen Chanda Rubin geplant. Im Dezember will Steffi Graf am Turnier in Frankfurt teilnehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-03</field><field name="title">Fussball-Bundesliga: Bielefeld - Hamburg 0:3 </field>
<field name="text">Im Sonntagsspiel der Fussball-Bundesliga haben sich Arminia Bielefeld und der Hamburger SV mit 0:3 getrennt.  </field></doc></add>