<add><doc><field name="date">1996-10-19</field><field name="title">Treffen der Ritterkreuztraeger in Dresden abgesagt </field>
<field name="text">Das fuer heute vorgesehene Treffen der Ritterkreuztraeger in Dresden ist vom Kriegsveteranenverein selbst abgesagt worden. Man habe damit Auseinandersetzungen vermeiden wollen, hiess es. Noch gestern hatten die Ritterkreuztraeger die Genehmigung fuer das Treffen per Gerichtsbeschluss durchgesetzt. Daraufhin kuendigten Menschenrechtsgruppen und Parteien Proteste an. Aus diesem Grund sagte die Bundeswehr in der Nacht ihre Teilnahme ab. Sie wollte unter anderem ein Ehrenspalier auf dem Dresdner Nordfriedhof bilden. Das Ritterkreuz war 1939 vom Naziregime als neue Klasse des Eisernen Kreuzes eingefuehrt worden. Ueber die Verleihung hatte Adolf Hitler persoenlich entschieden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-19</field><field name="title">Kashmir-Geiseln: Verschleppte Touristen sollen noch leben </field>
<field name="text">Der Ministerpraesident des indischen Bundeslandes Tchamu (sp?) und Kashmir verfuegt nach eigenen Angaben ueber Informationen, dass die vier verschleppten Touristen aus Deutschland, Grossbritannien und den USA noch am Leben sind. Ministerpraesident Abdullah sagte heute in Srinaga, nach den juengsten Berichten seien alle vier Geiseln noch am Leben. Unter ihnen ist der Deutsche Dirk Hasert, der seit Mitte 1995 von der Gruppe Al Faran festgehalten wird.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-19</field><field name="title">Zehnte AAA in Berlin eroeffnet </field>
<field name="text">In Berlin ist am Vormittag die 10. Autoausstellung AAA eroeffnet worden. Aussteller aus 18 Laendern zeigen in den Messehallen unter dem Funkturm Autos, Caravans und Zubehoer. 21 Autotypen sollen erstmals in Deutschland der Oeffentlichkeit vorgestellt werden. Neun Tage haben die Besucher Zeit, das Angebot der gut 250 Aussteller zu betrachten. Bundeswirtschaftsminister Rexrodt hob zum Messestart hervor, mit Wachstumsraten von 7-8% trage die deutsche Autoproduktion zum wirtschaftlichen Aufwaertstrend bei. Rexrodt wehrte sich gegen den Vorschlag einer Benzinpreiserhoehung auf 5 DM. Das sei fuer die Loesung anstehender Probleme nicht hilfreich. Gebraucht wuerden Anreize zur Vermeidung von Umweltbelastungen. Dazu zaehle er auch die emissionsbezogene Kraftfahrzeugsteuer.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-19</field><field name="title">Geissler fordert Erhoehung der Mehrwertsteuer </field>
<field name="text">Der stellvertretende Vorsitzende der CDU/CSU-Bundestagsfraktion Geissler hat eine Erhoehung der Mehrwertsteuer um mindestens einen Prozentpunkt gefordert. Zur Loesung der draengensten Haushaltsprobleme reiche der Aufschub der Verringerung des Solidaritaetszuschlages nicht aus, sagte Geissler der Bild am Sonntag. Notwendig sei ein finanzpolitischer Befreiungsschlag, der auch eine positive Wirkung auf den Arbeitsmarkt habe. Eine Mehrwertsteuererhoehung koenne genutzt werden, um versicherungsfremde Leistungen zu finanzieren und damit die Lohnnebenkosten zu senken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-19</field><field name="title">Stoiber kritisiert Steuerpolitik der Liberalen </field>
<field name="text">Bayerns Ministerpraesident Edmund Stoiber hat die Steuerpolitik der Liberalen scharf kritisiert. Mit Blick auf den Solidaritaetszuschlag sagte Stoiber in einem Zeitungsinterview, der geplante vorzeitige Abbau sei Anfang des Jahres von der FDP erzwungen worden - das sei nie Position der CSU gewesen. Die FDP fordere staendig Einnahmekuerzungen des Staates und wolle das ausschliesslich aus dem Sozialhaushalt gegenfinanzieren. Karenzzeiten in der Arbeitslosenversicherung seien eine Beschaedigung des Sozialstaates, so Stoiber. Die Koalition hatte gestern beschlossen, den Solidaritaetszuschlag 1997 nicht wie zunaechst vorgesehen auf 6,5% zu senken. Erst 1998 soll die Abgabe dann auf 5,5% der Lohn- und Koerperschaftsteuer gesenkt werden.  Im Deutschlandfunk hatte FDP-Generalsekretaer Westerwelle am Mittag erklaert, mit dem gestrigen Kompromiss der Koalition sei die Steuerdiskussion fuer diese Legislaturperiode vom Tisch. Bei weiteren Luecken im Bundeshaushalt werde es Einsparungen geben und nicht etwa eine staerkere Abgabenlast fuer den Buerger.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-19</field><field name="title">Deutschlandtag der Jungen Union in Goerlitz </field>
<field name="text">Die Junge Union hat in Goerlitz ihren Deutschlandtag fortgesetzt. Im Mittelpunkt der Beratungen steht am Vormittag ein Referat von Sachsens Ministerpraesident Biedenkopf, der unter anderem zum Leitantrag des Deutschlandtages Stellung nehmen will. Darin fordert der Unionsnachwuchs umfassende Reformen in Staat und Gesellschaft. Die rund 300 Delegierten wollen heute ausserdem ueber das Steuerund Rentensystem, sowie ueber Sozial- und Umweltpolitik beraten. Gestern war der bisherige Vorsitzende der Jungen Union, Escher, in seinem Amt bestaetigt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-19</field><field name="title">Brandenburger PDS beraet ueber Kohlepolitik </field>
<field name="text">Die Brandenburger PDS beraet auf dem heute eroeffneten Parteitag in Lauchhammer ueber das Schicksal der vom Tagebau bedrohten Gemeinde Hornow. Die Ortschaft im sorbischen Siedlungsgebiet soll nach dem Leitantrag des PDS-Landesvorstandes nur dann dem Tagebau weichen, wenn die wirtschaftliche und umweltpolitische Notwendigkeit bewiesen wird. Die Meinung innerhalb der Partei ist gespalten, ob sie sich fuer die Ortschaft oder fuer die Arbeitsplaetze im Tagebau einsetzen soll. Die Einwohner kaempfen seit langem fuer den Erhalt ihrer Gemeinde. Dagegen hatten beim letzten PDS-Parteitag in Neuseddin mehr als 1.500 Bergleute fuer die Sicherung ihrer Arbeitsplaetze demonstriert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-19</field><field name="title">Gewinne der Unternehmen 1995 staerker gestiegen als Loehne </field>
<field name="text">In Deutschland sind die Gewinne der Unternehmen im vergangenen Jahr deutlich staerker gestiegen als die Loehne. Darauf wies der Deutsche Gewerkschaftsbund hin. Die Organisation stuetzt sich dabei auf Daten des Statistischen Bundesamtes. Danach stiegen die Bruttogewinne der Firmen 1995 um 15% und die Nettogewinne sogar um 21% gegenueber dem Vorjahr. Demgegenueber haetten die Einkommen der Arbeitnehmer brutto um 3,6% und netto nur um 0,6% zugenommen. Diese Fakten seien bezeichnend dafuer, wie glaubwuerdig das Wehklagen der Arbeitgeber ueber angeblich zu hohe Loehne sei, erklaerte DGB-Vorstandsmitglied Geuenich in Duesseldorf. Vor diesem Hintergrund sei es sozial ungerecht und wirtschaftlich nicht nachvollziehbar, wenn die Regierung die Unternehmen weiterhin steuerlich entlaste.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-19</field><field name="title">Bergmann und Stolpe fordern Reform der Berufsausbildung </field>
<field name="text">Berlins Arbeitssenatorin Bergmann und der Brandenburgische Ministerpraesident Stolpe haben eine Reform der Berufsausbildung gefordert. In einer gemeinsamen Erklaerung wiesen die beiden SPD-Politiker darauf hin, dass viele Berufsschueler nur unzureichend fuer das spaetere Erwerbsleben geruestet seien. In diesem Zusammenhang solle man an die Erfahrungen in der frueheren DDR anknuepfen, wo Schultheorie und Berufspraxis eng miteinander verzahnt gewesen seien. Zugleich erneuerten Bergmann und Stolpe die Forderung, Betriebe, die nicht ausbilden, an den allgemeinen Berufsbildungskosten zu beteiligen. Den Angaben zufolge stellen nur 14% der Industriebetriebe ueberhaupt noch Lehrstellen bereit.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-19</field><field name="title">Bolivianischer Praesident Sanchez de Lozada in Potsdam </field>
<field name="text">Am letzten Tag seines Deutschlandbesuches hat der Bolivianische Praesident Sanchez de Lozada Potsdam besucht. Brandenburgs Justizminister Braeutigam empfing den Gast. Dabei wuerdigte er den Einsatz des Staatsoberhaupts fuer demokratische Reformen im eigenen Land. Damit gebe es auch einen Beruehrungspunkt zu Brandenburg und der demokratischen Wende in den Neuen Laendern, so Braeutigam. Sanchez trug sich in das Gaestebuch Brandenburgs ein. Anschliessend besichtige er die Schloesser Sanssouci und Cecilienhof.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-19</field><field name="title">Post schliesst 5000 Filialen bis Jahrtausendwende </field>
<field name="text">Die Deutsche Post AG wird bis zur Jahrtausendwende die Zahl ihrer Filialen um 5.000 reduzieren. Das kuendigte Bundespostminister Boetsch in einem Interview an. An der Samstagszustellung werde aber festgehalten. In diesem Zusammenhang verteidigte Boetsch die geplante Portoerhoehung. Der Postregulierungsrat hatte eine Entscheidung darueber in dieser Woche verschoben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-19</field><field name="title">3000 Kurden protestieren friedlich in Koeln </field>
<field name="text">In Koeln haben heute mehr als 3.000 Kurden aus dem Bundesgebiet und Frankreich fuer eine friedliche Zukunft ihrer Landsleute demonstriert. Zu dem Protestmarsch hatte die als gemaessigt geltende Organisation Komka (sp?) aufgerufen. Die Koelner Polizei, die in der Vergangenheit eine Reihe von gewalttaetigen Demonstrationen kurdischer und tuerkischer Gruppierungen erlebt hatte, brauchte heute nicht einzugreifen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-19</field><field name="title">Fiszman vermutlich tot </field>
<field name="text">Die Suche nach dem Frankfurter Geschaeftsmann Jakub Fiszman ist heute frueh wieder aufgenommen worden. Dazu wurden Luftaufnahmen von einem Waldstueck im Taunus ausgewertet, die Aufklaerungsflugzeuge der Bundeswehr gestern angefertigt hatten. Das Waldstueck war von dem Sohn des Hauptverdaechtigen genannt worden, der gestern ausgesagt hatte, er und sein Vater haetten den am 1. Oktober verschleppten Fiszman dort versteckt. Am Nachmittag wurde bekannt, dass Fiszman sehr wahrscheinlich tot ist. Das Landeskriminalamt in Hessen teilte mit, bei einer Leiche, die heute in dem durchsuchten Waldstueck entdeckt wurde, handele es sich mit an Sicherheit grenzender Wahrscheinlichkeit im Fiszman. Der Tote haben vermutlich seit 14 Tagen in dem Waldstueck gelegen, weshalb eine eindeutige Identifizierung noch einige Zeit dauern wuerde. Ueber die Todesursache konnte das LKA noch keine Angaben machen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-19</field><field name="title">Erneut Demonstration gegen Castor-Transporte </field>
<field name="text">Mehrere hundert Atomkraftgegner haben vor dem AKW Neckar-Westheim demonstriert. Ihr Protest richtete sich gegen die geplanten Castor-Transporte in das niedersaechsische Atommuellager Gorleben. In Neckar-Westheim wurden bereits Transportbehaelter beladen. Der niedersaechsische Innenminister Glogowski erklaerte unterdessen, es werde in diesem Jahr keine Transport nach Gorleben mehr geben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-19</field><field name="title">Herzog fordert weitere Auseinandersetzung mit DDR-Unrecht </field>
<field name="text">Bundespraesident Herzog hat eine weitere Auseinandersetzung mit dem in der DDR geschehenen Unrecht gefordert. Wenn die DDR-Vergangenheit voellig vergessen werde, koenne sie zum Bumerang und irgendwann wieder zum Problem werden, warnte Herzog vor jungen deutschen und franzoesischen Journalisten. In Bordeaux beendete er seinen viertaegigen Staatsbesuch in Frankreich. Da es der erste offizielle Besuch eine Bundespraesidenten nach der Wiedervereinigung war, wurde Herzog von ehemaligen Buergerrechtler, wie Baerbel Bohley, Friedrich Schorlemmer und Joachim Gauck, begleitet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-19</field><field name="title">Gruene warnen SPD vor Streit um Kanzlerkandidaten fuer 1998 </field>
<field name="text">Die finanzpolitische Sprecherin der Buendnis-Gruenen Bundestagsfraktion, Scheel, hat die SPD davor gewarnt, die Chance zu einem Regierungswechsel 1998 durch einen erneuten Streit um den Kanzlerkandidaten zu verspielen. Scheel sagte in einem Interview des Senders Freies Berlin, die Finanz- und Steuerpolitik der Regierung habe die Opposition enger zusammengefuehrt. So haetten Spitzenvertreter beider Fraktionen gestern zum ersten Mal in einer gemeinsamen Pressekonferenz auf den Beschluss der Koalition reagiert, die angekuendigte Senkung des Solidarzuschlages zu verschieben. Es sei zu hoffen, dass die SPD bei der Vorbereitung des Wahlkampfes 1998 den Wunsch nach einen Machtwechsel in den Vordergrund stelle und dies nicht durch parteiinternen Streit belaste.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-19</field><field name="title">Mueller-Laute erhaelt Nietzsche-Preis </field>
<field name="text">Der Philosoph Wolfgang Mueller-Laute ist mit dem ersten Friedrich-Nietzsche-Preis des Landes Sachsen-Anhalt ausgezeichnet worden. Der 72jaehrige Wissenschaftler erhalte die mit 30.000 DM dotierte Ehrung fuer sein philosophisch-wissenschaftliches Gesamtwerk, teilte die internationale Jury mit. Mueller-Laute lebt in Berlin und war jahrelang Rektor der kirchlichen Hochschule in Berlin-Zehlendorf. Er ist Herausgeber der Gesamtausgabe von Nietzsches philosophischem Werk.  </field></doc></add>