<add><doc><field name="date">1998-04-12</field><field name="title">Streit innerhalb der Union um Kohl-Nachfolge </field>
<field name="text">An der Frage um die Nachfolge von Bundeskanzler Kohl hat sich ein Streit innerhalb der Union entzuendet. Die aus der CSU geaeusserten Bedenken gegen den Chef der Bundestags-Unionsfraktion, Schaeuble, seien unnoetig und dienten nicht den Wahlchancen, sagte der baden-wuerttembergische Unionspolitiker Oettinger im Deutschlandfunk. Die Schwesterpartei betreibe derzeit einen Profilierungskur zu Lasten der CDU. Niemand in der Union zweifle daran, dass Schaeuble nach Kohl die groesste Autoritaet sei. Der stellvertretende CSU-Parteichef Friedrich hatte zuvor in einem Zeitungsinterview gesagt, bei der Frage um die Kohl-Nachfolge werde seine Partei ein entscheidendes Wort mitsprechen. Auch in der CSU gebe es Politiker, die das Zeug zum Kanzler haetten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-12</field><field name="title">Politiker von SPD und CDU fuer Spekulationssteuer </field>
<field name="text">Fuer die Besteuerung von Aktiengewinnen haben sich Politiker von SPD und CDU eingesetzt. Der SPD-Sozialexperte Dressler sagte, es sei ungerecht, wenn Kranke fuer Medikamente zuzahlen muessten, und gleichzeitig Aktienbesitzer fuer Milliardengewinne keine Steuern zu zahlen haetten. In der Zeitung "Bild am Sonntag" forderte Dressler, Spekulationsgewinne so wie die aus der Produktion zu besteuern. Nach Ansicht des Vizechefs der CDU/CSU-Bundestagsfraktion, Geissler, muss eine Spekulationssteuer auf internationaler Ebene eingefuehrt werden. Die rasenden Aktienkurse seien die Auswuechse des kapitalistischen Systems. Geissler befuerwortete internationaleregeln fuer die Finanzmaerkte, die sich an der sozialen Marktwirtschaft ausrichen muessten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-12</field><field name="title">Friedensdemonstrationen bei den Ostermaerschen </field>
<field name="text">Der fruehere Bombenabwurfplatz der Sowjetarmee in der Rupiner Heide war heute der Schwerpunkt der Ostermaersche in Deutschland. Anhaenger der Friedensbewegung demonstrierten fuer Abruestung und die Sanierung der Umwelt. Auch in mehreren Ruhrgebietsstaedten, Weimar und anderen Orten forderten Ostermarschierer ein drastische Senkung der Ruestungsausgaben und insbesondere einen Baustop fuer das Kampfflugzeug Eurofighter.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-12</field><field name="title">6 Tote bei Verkehrsunfall auf der Autobahn Hannover-Berlin </field>
<field name="text">Bei einem Verkehrsunfall auf der Autobahn Hannover-Berlin sind mindestens 6 Menschen ums Leben gekommen. Mehrere Personen wurden bei dem Unglueck am Abend nahe der Abfahrt Himmeler Wald schwer verletzt. Nach Polizeiangaben war ein Auto in einer Baustelle ueber die provisorische Leitplanke geradezu hinweggeflogen. Auf der Gegenfahrbahn prallte es in Dachhoehe mit 3 anderen Wagen zusammen, die in Richtung Hannover unterwegs waren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-12</field><field name="title">Zahlreiche Unfalle auf der Rheintalautobahn </field>
<field name="text">Starker Reiseverkehr und schlechtes Wetter mit Hagelschauern und Schnee haben am Ostersonntag auf der Rheintalautobahn bei Freiburg zahlreiche Unfaelle verursacht. Insgesamt wurden nach Angaben der Polizei bis zum fruehen Abend mehr als 30 Autos beschaedigt. Ueber ein Dutzend Menschen mussten verletzt in die umliegenden Krankenhaeuser gebracht werden. Als moegliche Ursache fuer die Unfaelle nannte ein Polizeisprecher nicht angepasste Geschwindigkeit bei schlechter Witterung. Zudem herrschte ein enorm starker Osterreiseverkehr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-12</field><field name="title">Erdbeben erschuettert auch Bayern </field>
<field name="text">Ein Erdbeben hat heute die Region von Bayern bis zum Balkan erschuettert. Die Erdstoesse mit der Staerke 5,5 bis 5,8 auf der Richterskala waren von Muenchen bis Venedig, Wien und Zagreb spuerbar. Das Zentrum lag im Norden Sloweniens nahe der Grenze zu Oesterreich und Italien. Nach Angaben der slowenischen Behoerden starb ein Mensch an Herzversagen. Mehrere wurden leicht verletzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-12</field><field name="title">Grossalarm durch Osterfeuer ausgeloest </field>
<field name="text">Ein Osterfeuer in der Einflugschneise des Bremer Flughafens hat einen Grossalarm ausgeloest. Eine Familie hatte noch Polizeiangaben trotz strengen Verbots in ihrem Garten das Osterfeuer entzuendet. Dabei entwickelte sich starker Qualm. Ein kompletter Zug der Berufsfeuerwehr rueckte aus, um das Gartenfeuer zu loeschen. Die Familie hat einen Anzeige und eine Rechnung fuer den Einsatz zu erwarten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-12</field><field name="title">Formel 1: Schumacher siegt in Argentinien </field>
<field name="text">Michael Schumacher hat das Autorennen um den Grossen Preis von Argentinien gewonnen. In Buones Aires siegte der Kerpener in seinem Ferrari im 3. von 16 Laeufen zur Formel-1-Weltmeisterschaft vor dem Finnen Haekkinen und Irvine aus Nordirland. Ralph Schumacher war in der 24. Runde ausgeschieden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-12</field><field name="title">Fussball-Bundesliga: Gladbach verliert gegen Duisburg </field>
<field name="text">Im Sonntags-Spiel der Fussball-Bundesliga verlor Moenchen-Gladbach mit 0:3 gegen Duisburg.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-12</field><field name="title">In eigener Sache </field>
<field name="text">Aus technischen Gruenden gab es gestern, am 11.4.1998, keine GermNews-Ausgabe. Wir bitten um Verstaendnis.  </field></doc></add>