<add><doc><field name="date">1998-12-08</field><field name="title">Leichter Anstieg der Arbeitslosenzahlen </field>
<field name="text">Die Zahl der Arbeitslosen in Deutschland ist im November gegenueber Oktober wieder leicht angestiegen und lag bei 3,95 Mio. Die Quote erhoehte sich von 10,1 auf 10,2 Prozent, verglichen mit 11,3 Prozent im November 1998. Der Praesident der Bundesanstalt fuer Arbeit Jagoda fuehrte den Anstieg gegenueber Oktober vorwiegend auf saisonale Einfluesse zurueck. Unter anderem habe sich der fruehe Wintereinbruch ausgewirkt. Generell sei aber die konjunkturelle Belebung weiterhin spuerbar. Fuer den Deutschen Gewerkschaftsbund ist daneben auch die schwache Binnennachfrage ein Grund fuer den Anstieg der Arbeitslosenzahl. In Baden-Wuerttemberg verlief die Entwicklung aehnlich. Hier waren im November gut 330.000 Arbeitslose registriert; die Quote stieg von 6,6 auf 6,7 Prozent.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-08</field><field name="title">Schroeder will deutschen EU-Beitrag senken </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder will waehrend seiner EU-Ratspraesidentschaft den deutschen Beitrag zur Europaeischen Union deutlich senken und damit die deutschen Steuerzahler entlasten. Auf dem Europaparteitag der Sozialdemokraten warnte der Kanzler, die Mitgliedslaender der EU koennten sich nicht mehr allein auf die Finanzkraft Deutschlands als Problemloeser der Union verlassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-08</field><field name="title">Handwerksverband: Schnell verlaessliche Rahmenbedingungen schaffen </field>
<field name="text">Das Handwerk hat die Bundesregierung aufgefordert, schnell verlaessliche Rahmenbedingungen fuer Investitionen und mehr Beschaeftigung zu schaffen. Der Zentralverband des deutschen Handwerks wertete das erste Gespraech ueber ein "Buendnis fuer Arbeit" als eine tragfaehige Plattform. Verbandspraesident Philip betonte die Bereitschaft des Handwerks, mehr Arbeitsplaetze zu schaffen. Dazu seien aber die steuerliche Entlastung des Mittelstandes und eine laengerfristige, massvolle Lohnpolitik notwendig.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-08</field><field name="title">IG-Metall-Chef warnt: Tarifpolitik nicht ins "Buendnis fuer Arbeit" </field>
<field name="text">Nach den gestrigen ersten Gespraechen ueber ein "Buendnis fuer Arbeit" warnte IG-Metall-Chef Zwickel heute erneut davor, Forderungen der Tarifpolitik zum Thema der Beratungen zu machen. Zwickel sagte, der Versuch, die Tarifpolitik in die Gespraeche zu tragen, waere das Ende des Buendnisses. Lohnleitlinien duerften nicht zum Ziel der Gespraeche werden. Zuvor hatte DGB-Chef Schulte nicht ausgeschlossen, dass man im Rahmen der Gespraeche auch ueber Tarifpolitik sprechen koenne. Schulte lobte den Verlauf der ersten Gespraeche, die zu konstruktiven Beratungen gefuehrt haetten. Im Mittelpunkt der ersten Runde sei die Rente ab 60 gestanden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-08</field><field name="title">Finanzausschuss billigt zweites Teilgesetz der Steuerreform </field>
<field name="text">Der Finanzausschuss des Bundestags hat heute das zweite Teilgesetz der geplanten Steuerreform 1999 mit den Stimmen der rot-gruenen Mehrheit verabschiedet. Bei dem Beschluss wurden Aenderungswuensche von Opposition und Wirtschaftsverbaenden uebergangen. Das Gesetz soll am Donnerstag vom Bundestag verabschiedet werden und am 1. Januar 1999 in Kraft treten. Es sieht unter anderem eine Verlaengerung der Aufbewahrungsfrist fuer Buchungsbelege von Unternehmen von bisher sechs auf zehn Jahre vor, damit Steuerhinterziehung besser verfolgt werden kann.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-08</field><field name="title">Wirtschaftsinstitut: Lohnforderungen zu hoch </field>
<field name="text">Das Deutsche Institut fuer Wirtschaftsforderungen (DIW) haelt die von der IG Metall geforderten Lohnerhoehungen von 6,5 Prozent fuer ueberzogen. DIW-Experte Horn erklaerte, dies wuerde die internationale Konkurrenzfaehigkeit Deutschlands belasten, da die Arbeit und damit deutsche Produkte zu teuer wuerden. Horn haelt eine Lohnerhoehung von 3,5 Prozent noch fuer moderat.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-08</field><field name="title">"Pallas"-Unglueck: Gesamtkosten etwa 24 Mio. DM </field>
<field name="text">Die Oelbekaempfungs- und Bergungsarbeiten an dem vor Amrum havarierten Holzfrachter "Pallas" haben bisher mehr als zwoelf Mio. DM gekostet. Nach Angaben der Behoerden schlaegt die Beseitigung des Wracks nochmals mit der selben Summe zu Buche. Die Versicherung des Schiffes deckt davon aber nur 3,3 Mio. DM ab. Fuer den Rest muessten der Bund und die fuenf Kuestenlaender einstehen. Guenstiges Wetter vorausgesetzt, werden fuer das Entladen der Holzreste und das Abpumpen des Oeles nach Expertenangaben noch etwa zwei Wochen benoetigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-08</field><field name="title">Innerparteiliche Kontroverse in der SPD wegen Zusammenarbeit mit der PDS </field>
<field name="text">In der SPD gibt es weiterhin Kontroversen um die Zusammenarbeit mit der PDS. Der ostdeutsche SPD-Bundestagsabgeordnete Hilsperg warnte seine Partei vor einer Fortfuehrung der Zusammenarbeit mit der SED- Nachfolgepartei. Hilsperg sagte, es werde innerparteilich viel zu wenig ueber die Gefahren diskutiert, die von der PDS ausgingen. Zur Forderung der PDS nach einer Amnestie fuer Mauerschuetzen und ehemalige DDR-Funktionaere erklaerte Hilsperg, nun zeige sich das wahre Gesicht der PDS als reine Interessenvertretung der alten DDR-Kader. Der saechsische SPD-Vorsitzende Kunkel sagte, nur was als Schuld anerkannt werde, koenne auch vergeben werden. An dieser Stelle aber verweigere sich die PDS.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-08</field><field name="title">Bundesjustizministerin gegen Gewalt als elterliches Erziehungsmittel </field>
<field name="text">Bundesjustizministerin Daeubler-Gmehlin will gegen Gewalt als elterliches Erziehungsmittel vorgehen. Die SPD-Politikerin kuendigte in einem Zeitungsinterview dieses Vorhaben der Regierungskoalition an. Kinder, die geschlagen wuerden, neigten leichter dazu, Gewalt weiterzugeben. Dieser Teufelskreis muesse deshalb durchbrochen werden. Der Gesetzgeber muesse aber bei der geplanten Novellierung mehr auf Ueberzeugung der Eltern setzen als darauf, den Staatsanwalt in jede Familie zu schicken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-08</field><field name="title">Vier Deutsche im Jemen entfuehrt </field>
<field name="text">Vier deutsche Touristen sind seit Sonntag im Jemen in der Hand von Entfuehrern. Das Auswaertige Amt teilte mit, es handle sich um eine Frau aus Rheinland-Pfalz, zwei Frauen aus Berlin und eine Mann aus dem Saarland. Ueber ihren Aufenhaltsort gebe es keine neuen Erkenntnisse. Nach Angaben jemenischer Sicherheitskraefte waren die vier Urlauber rund 100 Kilometer suedlich der Hauptstadt Sanaa von Angehoerigen eines Stammes verschleppt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-08</field><field name="title">Eintracht Frankfurt entlaesst Trainer </field>
<field name="text">Fussballbundesligist Eintracht Frankfurt hat sich von seinem Trainer Ehrmanntraut getrennt. Das entschied gestern abend der Verwaltungsrat des Vereins. Die Mannschaft soll vorerst von Cotrainer Lippert gefuehrt werden.  </field></doc></add>