<add><doc><field name="date">1999-03-15</field><field name="title">SPD-Praesidium fordert Partei zur Geschlossenheit auf </field>
<field name="text">Nach dem Ruecktritt von SPD-Chef Lafontaine geht der Richtungs- und Personalstreit in der Partei weiter. Die SPD-Linke kuendigte Widerstand gegen einen, wie sie es nannte, Rechtsruck, an, und wiederholte die Forderung, Kanzleramtschef Hombach zu entlassen. Von Kabinettskollegen und der SPD-Spitze erhielt Hombach dagegen Rueckhalt. Die Sozialdemokraten machen vier Tage nach dem ploetzlichen Rueckzug ihres Parteivorsitzenden auf Geschlossenheit. Insbesondere muesse sofort Schluss sein mit personalpolitischen Debatten und Ruecktrittsforderungen, gegen wen auch immer. In der heutigen Praesididumssitzung wurde eindeutig festgestellt, SPD bleibt SPD, eine Programm- und Diskussionspartei, die sich nicht stromlinienfoermig auf Kabinett und Kanzler ausrichten laesst, so der stellvertretende Parteivorsitzende Thierse vor Journalisten. "Wir fordern ausdruecklich die Mitglieder der SPD auf, nun auch so geschlossen wie moeglich sich nicht in unsinnige Personaldebatten, Ruecktrittsforderungen, wechselseitige Schuldzuweisungen zu begeben. Wir haben einen klaren Waehlerauftrag, an dem hat sich nichts geaendert." Thierse nannte die Bereiche Ausbildungspolitik, Reformen und oekologische Erneuerung. Der Rueckzug des Vorsitzenden aus allen Aemtern wurde mit Respekt zur Kenntnis genommen. Ueber Lafontaines gestrige Erklaerung wurde nach Angaben Thierses im Praesidium nicht geredet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-15</field><field name="title">Schroeder will Finanzpolitik im Einklang mit EU-Vorstellungen fuehren </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder will die Finanzpolitik der Koalition in Bonn nach dem Ruecktritt von Finanzminister Lafontaine in Uebereinstimmung mit den EU-Partnern fuehren. Zum Auftakt einer einwoechigen Reise als amtierender EU-Ratspraesident durch die EU-Laender sagte der Kanzler in Kopenhagen, es werde sich sehr schnell zeigen, dass sich Deutschland auf dem Gebiet der internationalen Finanzpolitik im Geleitzug der europaeischen Vorstellungen bewegen werde. Man werde auf die europaeische Linie einschwenken, betonte Schroeder. Den Ruecktritt Lafontaines bezeichnete er als dessen persoenliche Entscheidung. In Stockholm und Helsinki, wo der Kanzler anschliessend ebenfalls die EU-Reformplaene erleuterte, erklaerte er, der Lafontaine-Ruecktritt werde keinerlei Konsequenzen fuer den Fahrplan der deutschen EU-Praesidentschaft bis Ende Juni haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-15</field><field name="title">Bundesfinanzministerium weist Kritik von DaimlerChrysler zurueck </field>
<field name="text">Das Bundesfinanzministerium hat die Kritik von DaimlerChrysler an der geplanten Steuerreform zurueckgewiesen. Daimler-Finanzchef Gens hatte zuvor in einem Brief an Kanzler Schroeder die geplante Steuerreform als wirtschaftsfeindlich angeprangert. Das Bonner Finanzministerium nahm den Brief nach den Worten seines Sprechers Albich mit Erstaunen zur Kenntnis. Er sagte, der Konzern sei nicht gerade als einer der Hauptsteuerzahler aufgefallen. Seit 1995 habe DaimlerChrysler in Deutschland keine Steuern mehr bezahlt. Da Daimler Verlustvortraege in zweistelliger Milliardenhoehe vor sich hergetragen habe, seien seit 4 Jahren keine Steuern mehr angefallen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-15</field><field name="title">Untersuchungsbericht belastet EU-Kommission schwer </field>
<field name="text">Die EU-Kommission ist durch einen Untersuchungsbericht ueber Faelle von Betrug und Vetternwirtschaft schwer belastet worden. Ein vom Europaparlament eingesetzter Expertenausschuss kam zu dem Ergebnis, dass das Gremium die Kontrolle ueber Verwaltung und Finanzen verloren habe. Die Kommission trage ebenso wie einzelne Kommissare die politische Verantwortung fuer Betrug, Unregelmaessigkeiten oder Missmanagement in den Dienstsstellen. Die deutsche EU-Kommissarin Wulff-Matthies handelte sich eine Ruege ein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-15</field><field name="title">Regulierungsbehoerde untersagt Kostensenkung der Telekom </field>
<field name="text">Die Deutsche Telekom darf ihre Ortstarife zwischen 21 Uhr und 6 Uhr morgens nicht wie geplant auf 3 Pf/Minute senken. Dieser Preis waere nach Auffassung der Regulierungsbehoerde nicht kostendeckend und daher bereits im Bereich des Dumpings.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-15</field><field name="title">Prozess gegen Schlecker-Erpresser hat begonnen </field>
<field name="text">Im Prozess gegen die Erpresser des Drogerieunternehmens Schlecker hat die Staatsanwaltschaft hohe Haftstrafen gefordert. Fuer die beiden Hauptangeklagten forderte sie 14 Jahre und 6 Monate Haft, der dritte Beschuldigte soll fuer 10 Jahre ins Gefaengnis. Die Verteidigung forderte deutlich mildere Strafen und verwies darauf, dass die Angeklagten gestaendig sind. Den beiden Haupttaetern werden insgesamt 8 Ueberfaelle vorgeworfen, 3 davon mit Geiselnahme. 10 weitere Ueberfaelle liegen mehr ald 20 Jahre zurueck und sind damit verjaehrt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-15</field><field name="title">Millionenbetruegerin nach Deutschland ausgeliefert </field>
<field name="text">Die schweizer Polizei hat eine mutmassliche deutsche Millionenbetruegerin ausgeliefert. Nach Angaben des Bundesgrenzschutzes wurde die 53jaehrige den deutschen Behoerden in Konstanz uebergeben. Nach den Ermittlungen in Muenchen soll die Frau unter anderem Kapitalanlegern Renditen von 120% Pro Jahr versprochen haben. Dabei soll sie in 85 Faellen einen Schaden von insgesamt rund 5,8 Millionen DM angerichtet haben. Die Frau wurde in Untersuchungshaft genommen.  </field></doc></add>