<add><doc><field name="date">1998-06-13</field><field name="title">NATO-Manoever ueber Mazedonien und Albanien greibar nah </field>
<field name="text">Die NATO will voraussichtlich schon morgen mit Manoevern ueber Mazedonien und Albanien beginnen. Damit will das Buendnis Einsatzbereitschaft demonstrieren und den jugoslavischen Praesidenten Milosevic zwingen, den Einsatz von Gewalt im Kosovo zu beenden. Albanien hat zugesagt, alle Flughaefen des Landes fuer die Manoever zur Verfuegung zu stellen. Auch Mazedonien hat der Luftuebung zugestimmt. An dem Manoever werden auch mehrere Tornados der Bundeswehr teilnehmen. Flugzeuge der NATO haben heute begonnen, Hilfsgueter fuer die Fluechtlinge aus dem Kosovo nach Albanien zu bringen. Die NATO hat eine Luftbruecke zwischen Sarajevo und der albanischen Hauptstadt Tirana eingerichtet. Damit sollen die rund 13.000 Kosovo-Albaner mit Hilfsguetern versorgt werden. Nach Angaben des UN-Hochkommissariats fuer Fluechtlinge sollen bis Dienstag taeglich zwei bis vier Fluege unternommen werden. Kurz vor Beginn der NATO-Luftmanoever ueber Mazedonien und Albanien drohte Bundesverteidigungsminister Ruehe dem jugoslavischen Praesidenten Milosevic ein direktes Eingreifen im Kosovo an, falls dieser nicht zum sofortigen Einlenken bereit sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-13</field><field name="title">Forderung: Kohl soll spaetestens Ende 1999 abtreten </field>
<field name="text">Der Vizepraesident des Bundesverbandes der deutschen Industrie, Necker, hat seine Forderung wiederholt, dass Bundeskanzler Kohl sein Amt im Falle eines Wahlsieges Ende 1999 an einen Nachfolger uebergibt. Gegenueber der Zeitung "Welt am Sonntag" erklaerte Necker, Kohl werde bis zur Einfuehrung des Euro noch dringend gebraucht, danach werde sich das politische Schwergewicht auf die Innenpolitik verlagern. Dann sei ein Stabwechsel faellig. Auch der Vorsitzende der FDP-Bundestagsfraktion Solms forderte Klarheit ueber die Plaene Kohls. Ebenfalls in der "Welt am Sonntag" forderte er die CDU zu einer mutigen Reformpolitik auf. Dazu muesse eine neue Perspektive durch Inhalt, Stil und Personen eroeffnet werden, sagte Solms.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-13</field><field name="title">Schroeder fordert Kohl zum Fernsehduell </field>
<field name="text">SPD-Kanzlerkandidat Schroeder fordert Bundeskanzler Kohl zum Fernsehduell. In einem "Bild am Sonntag" vorliegenden Brief schreibt Schroeder, die jeweiligen Positionen sollten am besten in einer Serie von Streitgespraechen im Fernsehen dem Volk erlaeutert und vermittelt werden. Den Brief habe der SPD-Kanzlerkandidat jedoch nicht an Kohl geschickt, sondern an die Vorsitzenden der Bonner Koalitionsfraktionen. Wolfgang Schaeuble, Otto Solms und Michael Glos sollten dem Kanzler Schroeders Bitte nahebringen, heisst es in der "Bild am Sonntag".  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-13</field><field name="title">Baden-wuerttembergische SPD startet in den Bundestagswahlkampf </field>
<field name="text">Die baden-wuerttembergische SPD ist heute mit einem eintaegigen Landestreffen in den Bundestagswahlkampf eingetreten. Am Nachmittag sprach der SPD-Vorsitzende Lafontaine auf dem Rathausplatz in Offenburg.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-13</field><field name="title">Keine Aufhebung des Exportverbotes fuer britisches Rindfleisch </field>
<field name="text">Die meisten EU-Laender wollen das Exportverbot fuer britisches Rindfleisch vorerst nicht lockern. Bei den Beratungen im staendigen Veterinaerausschuss der EU sprachen sich lediglich Grossbritannien, Irland und Schweden fuer einen entsprechenden Vorschlag der EU aus. Fuer kommenden Donnerstag wurde eine Sondersitzung des Ausschusses anberaumt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-13</field><field name="title">Ab Herbst auch Preiskaempfe bei Ortsgespraechen </field>
<field name="text">Zwischen der deutschen Telekom und privaten Telefongesellschaften wird es laut "Bild am Sonntag" im Herbst auch bei den Ortsgespraechen einen Preiskampf geben. Die Konkurrenzfirmen der Telekom koennen Ortsgespraeche bisher nicht anbieten, weil die Hausanschluesse der Telekom gehoeren. Ab Herbst koennten sie aber Funkleitungen einrichten und dann ihre billigeren Dienste anbieten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-13</field><field name="title">Bilanz des 93. deutschen Katholikentags </field>
<field name="text">Der 93. deutsche Katholikentag hat nach Ansicht der Veranstalter Zeichen gesetzt gegen Missmut, Angst und Werteverfall. Der Praesident des Zentralkommitees der deutschen Katholiken, Maier, sagte in Mainz, die Katholikentage seien lebenskraeftig, allen Unkenrufen zum Trotz. Auch der Vorsitzende der Bischofskonferenz, Lehmann, hob auf der Abschlusspressekonferenz hervor, es seien Akzente fuer den Glauben und das weltliche Leben gesetzt worden. Reformgruppen erklaerten dagegen, sie haetten die praegende Botschaft vermisst. Das Treffen zum 150jaehrigen Bestehen der Katholikentage geht morgen mit einem Gottesdienst zu Ende.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-13</field><field name="title">Vor dem Finale beim Tennisturnier in Halle </field>
<field name="text">Beim Rasentennisturnier im westfaelischen Halle bestreiten der Russe Karfelnikov und der Schwede Larsson morgen das Endspiel. Karfelnikov besiegte im Halbfinale den Schweden Johannson in drei Saetzen. Larsson bezwang den Niederlaender Haarhuis in zwei Saetzen.  </field></doc></add>