<add><doc><field name="date">1997-10-14</field><field name="title">Zweiter Tag des CDU-Parteitags in Leipzig </field>
<field name="text">Die CDU hat auf ihrem Parteitag neue Beschaeftigungsfelder als Ausweg aus der Massenarbeitslosigkeit gefordert. Bei der Diskussion des Leitantrags ueber Arbeit, Bildung, Zukunft und Europa sagte der Chef der Chemie-Gewerkschaft Schmoldt, fuer naechstes Jahr muesse mit einem Anstieg der Arbeitslosenzahlen auf rund 4,5 Mio. gerechnet werden. Schmoldt - er trat als Gastredner vor den CDU-Delegierten auf - verlangte den Dialog aller politischen Lager auszubauen. Er erklaerte seine Bereitschaft, einen neuen Versuch zu einem Buendnis fuer Arbeit zwischen Politik, Arbeitgebern und Gewerkschaften zu starten. Am Rande des CDU-Parteitags in Leipzig kuendigte Unionsfraktionsgeschaeftsfuehrer Hoerster (sp?) an, dass CDU/CSU die 610-Mark-Jobs noch vor der Bundestagswahl im Herbst 1998 eindaemmen wollen. Bundesarbeitsminister Bluem hat diesen Vorstoss verteidigt. Er sagte in Leipzig, mit diesen versicherungsfreien Beschaeftigungsverhaeltnissen unterliefen die Unternehmer systematisch die soziale Absicherung der Arbeitnehmer. Stattdessen muessten fuer weniger qualifizierte Beschaeftigte neue Berufsfelder mit einfachen Abschluessen geschaffen werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-14</field><field name="title">Reaktionen der anderen Parteien auf den CDU-Parteitag </field>
<field name="text">Die FDP begruesste die programmatische Entwicklung des Koalitionspartners CDU, wie sie auf dem Leipziger Parteitag deutlich wird. Generalsekretaer Westerwelle meinte, auch die Liberalen wollten weniger Staat und mehr Eigenverantwortung der Buerger.  Die Sozialdemokraten reagierten auch heute kritisch auf die Beratungen in Leipzig. Der SPD-Abgeordnete Mueller warf der CDU eine Mischung aus Feigheit, Ignoranz und Personenkult vor. Die als "Junge Wilde" bezeichneten Reformer seien in Wirklichkeit "handzahme Streber". Den Gruenen fehlen Signale der CDU fuer eine Wende auf dem Arbeitsmarkt und fuer die Zukunftschancen der Jugendlichen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-14</field><field name="title">Treffen von Waigel mit seinem franzoesischen Kollegen </field>
<field name="text">Deutschland und Frankreich wollen eine Koordinierung der Wirtschafts- und Finanzpolitik in der Europaeischen Waehrungsunion herbeifuehren. Nach einem Gespraech mit seinem Kollegen Waigel erklaerte der franzoesische Finanzminister Strauss-Kahn in Muenster, man schlage den EU-Partnern ein informelles Gremium vor. Darin sollten die zustaendigen Ressortchefs der Staaten Euro-Raums sich in wichtigen Fragen abstimmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-14</field><field name="title">Deutschland erfuellt in diesem Jahr Defizitkriterium fuer Euro </field>
<field name="text">Deutschland hat gute Chancen, im laufenden Jahr die Kriterien fuer die Europaeische Waehrungsunion zu erfuellen. Die Herbstprognose der EU-Kommission weist fuer den Bundeshaushalt ein Defizit von exakt drei Prozent des Bruttoinlandsproduktes aus. Im kommenden Jahr werde es bei nur 2,6 Prozent liegen. Auch fuer die uebrigen europaeischen Staaten mit Ausnahme Griechenlands und Frankreichs sehen die Experten gute Chancen fuer die Einhaltung der Kriterien. Den Grenzwert bei der Staatsverschuldung wird Deutschland der Prognose zufolge mit 61,8 Prozent leicht ueberschreiten. Bundesfinanzminister Waigel sagte, diese Zahlen bestaetigten seine Politik.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-14</field><field name="title">Schwerste Umsatzeinbrueche im deutschen Einzelhandel in diesem Jahrzehnt </field>
<field name="text">Der deutsche Einzelhandel hat im August die schwersten Umsatzeinbrueche in diesem Jahrzehnt erlitten. Das Statistische Bundesamt teilte mit, die Branche habe real acht Prozent weniger eingenommen als im August des vergangenen Jahres. Besonders betroffen waren Bekleidungsgeschaefte, der Versandhandel und Moebelhaeuser. Damit wird es fuer die Haendler immer unwahrscheinlicher 1997 das Umsatzniveau des Vorjahres zu halten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-14</field><field name="title">Gebuehren fuer Kreditkartennutzung im Ausland rechtens </field>
<field name="text">Banken duerfen von ihren Kunden fuer den Einsatz von Kreditkarten im Ausland zusaetzliche Gebuehren verlangen. Das entschied der Bundesgerichtshof. Der BGH hob damit ein Urteil des Oberlandesgerichts Hamburg auf. Dieses hatte die allgemein uebliche Praxis beanstandet, weil aus Sicht der Karteninhaber die Bezahlung mit der Kreditkarte auch im Ausland bereits mit der Jahresgebuehr abgegolten sei. Entsprechend hatte eine Verbraucherorganisation geklagt. Der Bundesgerichtshof bezeichnet es nun als alleinige Sache der Kreditkartenherausgeber die Vertragsbedingungen festzulegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-14</field><field name="title">Anklage gegen vier ehemalige Schwimmtrainer wegen Hormongaben </field>
<field name="text">Die Staatsanwaltschaft hat Anklage gegen vier ehemalige Schwimmtrainer der DDR erhoben. Die vier waren beim SC Dyanmo Berlin beschaeftigt. Ihnen wird vorgeworfen, in der Zeit von 1974 bis 1989 siebzehn Sportlerinnen Hormonpraeperate verabreicht zu haben, um deren Leistungsfaehigkeit zu steigern. Bei den jungen Frauen sei es deshalb zu erheblichen Stoerungen des Muskelwachstums gekommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-14</field><field name="title">49. Frankfurter Buchmesse wurde eroeffnet </field>
<field name="text">In Frankfurt am Main ist im Beisein von Bundespraesident Herzog die 49. Buchmesse eroeffnet worden. Knapp 10.000 Verlage aus 107 Laendern praesentieren in den kommenden sechs Tagen insgesamt mehr als 300.000 Titel. Etwa 80.000 davon sind Neuerscheinungen. EU-Kommissionspraesident Santer rief die Europaeer dazu auf, den Reichtum der Kultur bei der Gestaltung der Zukunft zu nutzen. Literatur, Kunst und Philosophie muessten in den Dienst der Integration des Kontinents gestellt werden. Schwerpunktthema der Buchmesse ist in diesem Jahr Portugal.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-14</field><field name="title">Gestohlene Kunstschaetze in Bayern gefunden </field>
<field name="text">Die bayerische Polizei hat einen Riesenschatz gestohlener Kunstwerke sichergestellt. Sie waren vor rund 20 Jahren aus nordzyprischen Kirchen verschwunden. Nach Behoerdenangaben handelt es sich um byzantinische Fresken, Ikonen und Mosaiken von unschaetzbarem Wert. Gegen einen 60jaehrigen Tuerken erlies die Muenchner Staatsanwaltschaft Haftbefehl wegen Hehlerei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-14</field><field name="title">Prozess gegen mehrere Touristen eroeffnet </field>
<field name="text">In der oesterreichischen Stadt hat heute ein Prozess gegen mehrere Touristen begonnen, die beschuldigt werden, Bundeskanzler Kohl vor zwei Jahren ihre entbloessten Hinterteile gezeigt zu haben. Mehrere als Zeugen geladene Polizisten konnten nicht sagen, welche Angeklagten an der Aktion teilgenommen hatten. Daraufhin wurde der Prozess vertagt.  Die jungen Leute sollen 1995 am Wolfgangsee vor dem Ehepaar Kohl ihre Badehosen heruntergezogen haben. Sie waren mit einer Geldbusse von umgerechnet 310 bis 620 Mark belegt worden und hatten Einspruch eingelegt.  </field></doc></add>