<add><doc><field name="date">1998-04-10</field><field name="title">Streit um Europapolitik zwischen CSU und FDP </field>
<field name="text">Zwischen CSU und FDP ist ein neuer Streit um die Europapolitik entbrannt. Der bayerische Ministerpraesident Stoiber sprach sich dafuer aus, dem Auswaertigen Amt die Zustaendigkeiten fuer die Europapolitik zu entziehen. Aehnlich wie in anderen EU-Staaten solle auch in Deutschland ein Europaminister ernannt werden, sagte Stoiber dem Nachrichtenmagazin Focus. Dieser muesse dem Bundeskanzler unmittelbar unterstellt sein. Das Auswaertige Amt sei zu sehr auf Diplomatie ausgerichtet, als dass es die innenpolitischen Interessen engagiert genug vertreten koenne.  FDP-Fraktionschef Solms nahme Aussenminister Kinkel gegen die Kritik Stoibers in Schutz. Die Europapolitik sei bei Kinkel in den besten Haenden, sagte Solms in Bonn. Der FDP-Ehrenvorsitzende Genscher erklaerte, mit solchen Aeusserungen gefaehrde Stoiber die Wahlaussichten der Union. FDP-Chef Gerhard sagte, der bayerische Regierungschef muesse begreifen, dass die CSU nicht die Oberaufsicht ueber die deutsche Aussenpolitik haben koenne.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-10</field><field name="title">Auftakt zu Ostermaerschen </field>
<field name="text">Mit Wanderungen und Fahrraddemos haben heute die diesjaehrigen Ostermaersche der Friedensbewegung begonnnen. In Leipzig startete eine Radtour zur Gedenkstaette des Konzentrationslagers Buchenwald bei Weimar. Auch in Eisenach machten sich Radfahrer auf den Weg. Nach Angaben der Informationsstelle Ostermarsch in Frankfurt/Main marschierten in Duisburg und Idar-Oberstein Menschen fuer Frieden und Abruestung.  Die Ostermarschierer fordern den Abbau der Ruestungsausgaben, um mit dem Geld Arbeitsplaetze zu schaffen, das Sozialsystem auszubauen und mehr fuer die Umwelt zu tun.  Die Organisatoren erwarten bis zum Ostermontag einige zehntausend Teilnehmer an den Aktionen in mehr als 80 Staedten und Gemeinden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-10</field><field name="title">Karfreitagsprozessionen auf der ganzen Welt </field>
<field name="text">Weltweit haben Christen am heutigen Karfreitag des Leidens und Todes von Jesus Christus gedacht. In Jerusalem zogen tausende von Pilgern die Via Dolorosa entlang. Sie folgten damit der Strecke, die Christus nach der Ueberlieferung auf dem Weg zu seiner Kreuzigung ging. Aus Sorge vor Anschlaegen arabischer Extremisten bewachten hunderte israelischer Soldaten die Prozession.  In Rom nahm Papst Johannes Paul II. traditionell im Petersdom Glaeubigen die Beichte ab. Am Abend will das Oberhaupt der katholischen Kirche im Coloseum den Kreuzweg beten.  In Deutschland erinnerten katholische und evangelische Christen mit Prozessionen und Gottesdiensten an den Kreuzestod Jesus Christi. Erstmals seit fast 200 Jahren gab es in Muenchen wieder eine Karfreitagsprozession. Der bayerische evangelische Landesbischof von Loewenich (sp?) sagte, der Karfreitag sei nicht nur Trauertag, sondern fuer die Christen der grosse Versoehnungstag. In Koeln rief der katholische Erzbischof Meissner die Glaeubigen zur liebenden Dienstbereitschaft auf.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-10</field><field name="title">Ein Drittel der Deutschen kennen Anlass fuer Ostern nicht </field>
<field name="text">Jeder dritte Deutsche weiss nicht, was an Ostern eigentlich gefeiert wird. Das ergab eine Umfrage des EMNID-Instituts. In Westdeutschland wussten dreiviertel der Befragten, dass an Ostern die Auferstehung Christi gefeiert wird, in Ostdeutschland wussten es 58%.  In der katholischen Kirche macht man sich wieder Gedanken ueber einen festen Termin fuer das Osterfest. Im Jahr 325 wurde festgelegt, dass Ostern am Sonntag nach dem ersten Vollmond nach Fruehlingsanfang gefeiert wird. In unserem Jahrhundert schlugen der Voelkerbund und Papst Paul VI. den zweiten Sonntag im April als Ostertermin vor. Dieser Vorschlag wird jetzt in der katholischen Kirche wieder diskutiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-10</field><field name="title">Kinkel droht Milosevic mit internationaler Isolierung </field>
<field name="text">10.000 Kosovo-Albaner sind in einem sogenannten Protestspaziergang gegen das Gefaengnis Kosovo auf die Strassen gegangen. Wie das Organisationskomitee in der Provinzhauptstadt Pristina berichtet, erstreckte sich die von den politischen Parteien initierte halbstuendige Aktion auf nahezu alle Ortschaften des Kosovo. Zwischenfaelle wurden nicht gemeldet.  Die Proteste gegen die serbische Gewaltherrschaft sollten nun taeglich wiederholt werden, hiess es. Der politische Fuehrer der Kosovo-Albaner, Rugova (sp?), kuendigte eine baldige Konstituierung von Parlament und Regierung seiner Volksgruppe an. Gespraeche mit den Serben werde es nur unter internationaler Beteiligung geben.  Aussenminister Kinkel droht dem jugoslawischen Praesidenten Milosevic mit internationaler Isolierung, falls es im Kosovo-Konflikt zu weiteren Verzoegerungsmanoevern komme.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-10</field><field name="title">Massen-Gentest fuer Suche des Christina-Moerders geht weiter </field>
<field name="text">Die Polizei hat die Massenuntersuchung nach dem Moerder der 11jaehrigen Christina fortgesetzt. Rund 18.000 Maenner sind dazu aufgerufen, Speichelproben abzugeben. Bis zum Nachmittag stellten sich viele den Gentests. Die Proben werden mit einem genetischen Fingerabdruck verglichen, den die Polizei von dem mutmasslichen Moerder Christinas hat. Die Auswertung soll in einigen Wochen vorliegen. Noch nicht beantwortet ist die Frage, wie im Falle von Verweigerern vorgegangen wird. Darueber soll erst noch entschieden werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-10</field><field name="title">Brandstiftung an Wuppertaler Thomas-Kirche? </field>
<field name="text">Nach dem Brand in der Thomas-Kirche in der vergangenen Nacht hat die Polizei einen 32jaehrigen Mann festgenommen. Gegen ihn wurde Haftbefehl erlassen. Ihm wird vorgeworfen, die Thomas-Kirche vorsaetzlich angezuendet zu haben. Zeugen hatten den Mann auf dem Kirchengelaende beobachtet. Das Tatmotiv ist noch nicht bekannt. An der Kirche entstand Sachschaden von 1 1/2 Millionen Mark.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-10</field><field name="title">BASF gewinnt China-Projekt </field>
<field name="text">Die BASF beteiligt sich an einem Projekt der Erdoelchemie in China. Die Regierung gab der BASF unter mehreren Bewerbern den Zuschlag. Partner der BASF ist eine chinesische Firma im Suedosten des Landes. Insgesamt ist die BASF mit 1 Milliarde Mark an zehn Gemeinschaftsunternehmen in China beteiligt.  </field></doc></add>