<add><doc><field name="date">1999-03-11</field><field name="title">Lafontaine tritt zurueck </field>
<field name="text">Liebe Parteifreundinnen und Parteifreunde, hiermit erklaere ich meinen Ruecktritt vom Amt des Vorsitzenden der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands. Ich danke Euch und den Mitgliedern der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands fuer die freundschaftliche Zusammenarbeit und das Vertrauen. Ich wuensche Euch fuer die Zukunft eine erfolgreiche Arbeit fuer Freiheit, Gerechtigkeit und Solidaritaet. Euer Oskar Lafontaine.  Um kurz vor 18:00 Uhr kamen die ersten Eilmeldungen. Oskar Lafontaine tritt ueberraschend vom Amt des Bundesfinanzministers zurueck. Regierunssprecher Heye teilte ausserdem mit, Lafontaine gebe gleichzeitig seinen Parteivorsitz bei den Sozialdemokraten ab.  Was Lafontaine zu diesem ueberraschenden Schritt bewogen hat ist momentan noch unklar. Bekanntermassen gab es zwischen Schroeder und Lafontaine, die seit jeher ein gespanntes Verhaeltnis haben, in der vergangenen Zeit eine ganze Reihe von Auseinandersetzungen. Neben den grundsaetzlichen Meinungsverschiedenheiten ueber die Wirtschaftspolitik hatten die beiden SPD-Politiker auch unterschiedliche Ansichten was den Umgang mit der PDS betrifft. Gestern hatte der Kanzler Lafontaine in der Kabinettssitzung fuer angeblich falsche Berechnungen bei den Rueckstellungszahlungen der Atomkraftwerksbetreiber geruegt. In einer ersten Stellungnahme Gerhard Schroeders hiess es, er bedaure die Entscheidung Lafontaines und er sei von dieser Entscheidung ebenfalls ueberrascht worden.  Der Vorsitzende der Unionsfraktion, Wolfgang Schaeuble, bezeichnete den Ruecktritt von Lafontaine als ein, so woertlich, "Menetekel fuer die Substanzlosigkeit der Regierung Schroeder". Lafontaine wolle offenbar nicht haftbar gemacht werden fuer den Schaden, den die rot-gruene Koalition im Land bereits angerichtet habe.  FDP-Chef Wolfgang Gerhardt hat den Ruecktritt von Lafontaine als ueberfaellig bezeichnet. Jetzt muesse aber auch der politische Kurs korrigiert werden, erklaerte er in Bonn. Die eindimensional orientierte Nachfragepolitik Lafontaines sei gescheitert.  Die bayerische SPD-Chefin Renate Schmidt bedaurte Lafontaines Ruecktritt. Woertlich sagte sie: "Einfach ist das fuer die Regierung Schroeder sicher nicht." Ueber personelle Alternativen zu sprechen sei jetzt aber zu frueh, so Schmidt weiter. Das SPD-Praesidium werde morgen ueber die Lage beraten.  Der CSU-Fraktionsvorsitzende Glueck sagte, der Ruecktritt Lafontaines sei ein Zeichen fuer die chaotische Amtsfuehrung von Bundeskanzler Schroeder. Lafontaine habe als erster die Konsequenzen aus dem unglaublichen Fuehrungsstil des Kanzlers gezogen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-11</field><field name="title">Bundesregierung verhandelt ueber doppelte Staatsangehoerigkeit </field>
<field name="text">Kurz vor der entscheidenden Koalitionsrunde uber den sogenannten Doppelpass hat Bundesinnenminister Schily mit der Mainzer Landesregierung erneut Gespraeche ueber das sogenannte Optionsmodell aufgenommen. Die rot-gruene Bundesregierung ist bei der Abstimmung im Bundesrat auf die Stimmen der sozial-liberalen Koalition in Mainz angewiesen. Der rheinland-pfaelzische FDP-Vorsitzende Reiner Bruederle sagte, er rechne mit einer Einigung. Als Streitpunkt mit der FDP gelten die Duldung der doppelten Staatsbuergerschaft fuer Auslaender, die aelter als 60 Jahre sind oder seit mehr als 30 Jahren in Deutschland leben. Offen ist auch die Frage, ab welchem Alter sich junge Auslaender fuer eine Staatsbuergerschaft entscheiden muessen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-11</field><field name="title">Einigung auf Agrarreform </field>
<field name="text">Die Landwirtschaftsminister der Europaeischen Union haben sich nach dreiwoechigen Verhandlungen auf einen Kompromiss bei der geplanten Agrarreform verstaendigt. Sie vereinbarten, die Preise fuer landwirtschaftliche Produkte zu senken, bei Getreide und Rindfleisch um jeweils 20 Prozent, bei Milch um 15 Prozent. Der Praesident des deutschen Bauernverbandes, Gerd Sonnleitner, lehnt diese Plaene ab. "Wir fordern einen Ausgleich, zum Beispiel im Sozialbereich. Diese hohen Kosten belasten unsere Familienbetriebe und hier versuchen wir dann von der neuen Regierung einen Schadensausgleich zu bekommen, damit der Kahlschlag in Richtung Landwirtschaft nicht zu gross wird. Es wird sonst ein Kahlschlag, wenn wir nationale Belastungen hernehmen zum Beispiel mit der Steuerreform, der Oekosteuer. Wenn wir jetzt die Agenda zusammenzaehlen, dann ist das Mass voll, was ueber die Bauern alles kommt und was man den Bauern zumutet." Ministerpraesident Stoiber sagte, die Zeche muessten die Bauern zahlen. Durch die Beschluesse der EU-Agrarminister, so Stoiber, muessten allein in Bayern zwischen 10.000 und 15.000 Bauernhoefe dicht machen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-11</field><field name="title">Wiesheu entschuldigt sich fuer Nazi-Vergleich </field>
<field name="text">Der bayerische Wirtschaftsminister hat sich bei Bundeskanzler Schroeder dafuer entschuldigt, dass er die Bonner Atompolitik in einen Zusammenhang mit dem dritten Reich gebracht hat. Ein derartiger Vergleich sei nie seine Absicht gewesen, sagte er im bayerischen Rundfunk. In Bruessel zeigte sich der bayerische Ministerpraesident Stoiber zufrieden mit der Entschuldigung seines Ministers. "Ja, ich gehe davon aus, dass Herr Wiesheu mit dieser oeffentlichen Entschuldigung und mit der persoenlichen Erklaerung gegenueber dem Bundeskanzler seinen Fehler aus der Welt geraeumt hat. Natuerlich darf man nicht alles sagen, das ist ja gar keine Frage, aber es gibt immer wieder in der politischen Diskussion den einen oder anderen Missgriff oder vielleicht auch schweren Missgriff. Aber ich glaube, dass das auch anerkannt werden muss, wenn jemand sofort einraeumt, dass ihm hier ein Fehler unterlaufen ist und dass er sich entschuldigt. Mehr kann er persoenlich nicht tun und man sollte dies akzeptieren." Wiesheu hatte in einem Interview ueber die Bonner Atompolitik erklaert, es habe in Deutschland schon einmal jemand gegeben, der Fragen endgueltig loesen wollte und der sei nach 12 Jahren am Ende gewesen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-11</field><field name="title">Bayern ueberlegt Import von Atomstrom </field>
<field name="text">Nach einem eventuellen Ausstieg aus der Kernenergie will Bayern nach den Worten von Staatskanzleichef Huber Atomstrom aus dem Ausland importieren. Zur Begruendung fuehrte Huber an, der wirtschaftliche Aufschwung im Freistaat sei eng mit billigem Atomstrom verbunden. Deswegen wuerden Importe beispielsweise aus Frankreich erwogen. Die Abschaltung von Atomkraftwerken wuerde Bayern zudem staerker treffen als andere Bundeslaender, da hier im Gegensatz zu anderen Laendern nicht genuegend Kohlekraftwerke zur Verfuegung stuenden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-11</field><field name="title">Bayern will bei Straftaten auch Fahrverbote erlassen </field>
<field name="text">Straftaeter in Bayern muessen kuenftig mit dem Verlust ihres Fuehrerscheins rechnen und zwar auch dann, wenn es sich nicht um Delikte im Verkehrsbereich handelt. Der Rechtsausschuss des Landtages beschloss entsprechende Antraege von CSU und SPD. Zur Begruendung hatten beide Parteien angefuehrt, dass Geldstrafen oft nur geringe Wirkung haetten, Freiheitsstrafen wiederum seien in vielen Faellen unangemessen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-11</field><field name="title">Lawinenunglueck fordert drei Tote </field>
<field name="text">Im Roiental in Suedtirol nahe der oesterreichischen Grenze ging gegen 13:00 eine Lawine ab. Dabei kamen drei deutsche Urlauber ums Leben. Bei den Toten handelt es sich ersten Ermittlungen zufolge um zwei Frauen und einen Mann. Sie waren offenbar abseits der markierten Pisten unterwegs.  </field></doc></add>