<add><doc><field name="date">1997-12-06</field><field name="title">Geflohene Gewaltverbrecher nach XY-Sendung gefasst </field>
<field name="text">Dem Tip eines Fernsehzuschauers nach der Sendung "Aktenzeichen XY" ist es zu verdanken, dass zwei Gewaltverbrecher von der Polizei gefasst werden konnten. Sie waren Ende Oktober aus der Psychiatrie Weisenau in Oberschwaben ausgebrochen. Ein Polizeispeizialkommando stuermte eine Wohnung in Stuttgart und nahm die beiden Maenner fest. Sie leisteten keinen Widerstand. Die beiden 35 und 39 Jahre alten Maenner waren Ende Oktober waehrend einer Pause bei der Arbeitstherapie gefluechtet. Einer der Maenner hatte im Fruehjahr 96 im Kreis Ludwigsburg eine Frau vergewaltigt und umgebracht. Der andere ist wegen gefaehrlicher Koerperverletzung verurteilt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-06</field><field name="title">Demonstration von Beohringer-Angestellten </field>
<field name="text">Aus Sorge um ihre Arbeitsplaetze haben heute 2.000 Beschaeftigte des Chemie-Konzerns Boeringer in Mannheim demonstriert. Die Teilnehmer wollten mit ihrer Aktion auf die von ihnen befuerchteten Folgen der Uebernahme von Boehringer durch den schweizer Pharma-Konzern Roche in Basel aufmerksam machen. Der Betriebsrat befuerchtet, dass von den 7.000 Beschaeftigten von Boehringer im Raum Mannheim rund 1.400 ihren Arbeitsplatz verlieren koennten. Insgesamt sind rund 9.000 Menschen bei dem Chemiekonzern in Deutschland beschaeftigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-06</field><field name="title">Greenpeace demonstriert gegen PVC-Spielzeug </field>
<field name="text">Mit Aktionen in mehreren deutschen Staedten hat die Umweltorganisation Greenpeace heute wieder gegen den Verkauf von Spielzeug aus PVC demonstriert. In Koeln raeumten rund 30 Umweltaktivisten in einer Filiale einer Spielzeugkette Spielzeug aus Regalen und enthuellten das Spruchband "Kein Umweltgift in Kinderhand - PVC ist kein Spielzeug". Mit Transparenten und Handzetteln demonstrierten die Umweltschuetzer unter anderem in Bad Duerrheim, Heidelberg und Freiburg. Die Umweltorganisation fordert einen sofortigen Verkaufstop fuer Babyspielzeug aus PVC und ein Verbot fuer alle Spielwaren aus PVC, die von Kindern gekaut oder gelutscht werden koennen.  </field></doc></add>