<add><doc><field name="date">1997-10-28</field><field name="title">Herbstgutachten: Erstarkende Konjunktur, aber immer noch mehr Arbeitslose </field>
<field name="text">Die Konjunktur in Deutschland wird sich voraussichtlich in diesem und im kommenden Jahr weiter erholen, aber noch nicht zu einer Trendwende auf dem Arbeitsmarkt fuehren. Zu diesem Schluss kommen die sechs fuehrenden Wirtschaftsforschungsinstitute in ihrem Herbstgutachten, das heute vorgestellt wurde. Danach wird die deutsche Wirtschaft in diesem Jahr um 2,4 Prozent und im naechsten Jahr um 2,8 Prozent zulegen. Dennoch wird die Zahl der Arbeitslosen der Prognose zufolge weiter steigen. Fuer das kommende Jahr rechnen die Forscher mit einem Anstieg auf durchschnittlich 4,42 Millionen. Auch der Nettolohnzuwachs bleibe 1998 hinter der Wachstumsrate zurueck. Die staatliche Finanzpolitik wurde als "wenig berechenbar" kritisiert. Bereits vorab wurde bekannt, dass die Institute von Steuermindereinnahmen in Hoehe von ueber 16 Mrd. DM gegenueber der Steuerschaetzung von Mai ausgehen. Die Kriterien fuer einen Beitritt zur Europaeischen Waehrungsunion wird die Bundesrepublik nach Einschaetzung der Experten in diesem Jahr erfuellen. Koalition wie Opposition sahen sich durch das Herbstgutachten gleichermassen bestaetigt. Die Regierung sieht in dem Gutachten den Beweis dafuer, dass sich der Aufschwung fortsetzen werde. Nach den Worten von Finanzminister Waigel belege das Gutachten, dass die Opposition mit ihrer Blockadepolitik bei der Steuerreform eine grosse Chance zur Bekaempfung der Arbeitslosigkeit vertan habe. Dagegen forderte die Opposition erneut eine Umkehr in der Arbeitsmarkt- und Wirtschaftspolitik der Regierung. Die Bundesregierung und fuenf der sechs Institute forderten in dem Gutachten weiter Lohnzurueckhaltung, SPD und eines der Institute plaedierten dagegen fuer staerkere Lohnsteigerungen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-28</field><field name="title">SPD-Fraktion fuer doppelte Staatsbuergerschaft </field>
<field name="text">Die SPD-Fraktion hat sich bereiterklaert, fuer einen moeglichen Gruppenantrag der Auslaenderbeauftragten zur doppelten Staatsbuergerschaft zu stimmen. Fraktionschef Scharping sagte, wenn die Auslaenderbeauftragte Schmalz-Jacobsen, FDP, einen akzeptablen Reformvorschlag mache, solle die SPD keine Prestigeueberlegungen anstellen. Gleichzeitig aeusserte sich Scharping skeptisch, dass die FDP trotz ihrer Drohungen an die Union in der Frage der Staatsangehoerigkeit tatsaechlich mit der Opposition stimmen wuerde. Die fruehere Justizministerin Leutheusser-Schnarrenberger hatte zuvor eine Einigung der Koalition fuer unwahrscheinlich gehalten und rechnet deshalb mit einem Gruppenantrag im Bundestag. In den vergangenen Tagen hatten sich Bundeskanzler Kohl, Innenminister Kanther und verschiedene CSU-Politiker gegen eine doppelte Staatsbuergerschaft ausgesprochen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-28</field><field name="title">Union und SPD gegen Missbrauch von 610-Mark-Jobs </field>
<field name="text">Fuehrende Politiker aus Union und SPD haben sich dagegen ausgesprochen, Vollarbeitsplaetze in 610-Mark-Jobs umzuwandeln. Die Bundesminister Bluem und Waigel sowie der niedersaechsische Ministerpraesident Schroeder kritisierten ein derartiges Vorgehen als Missbrauch, befuerworteten aber auch weiterhin Spielraeume fuer geringfuegige Beschaeftigungen. Ein Sprecher der niedersaechsischen Regierung kuendigte eine Bundesratsinitiative zur Begrenzung der 610-Mark-Jobs an. SPD-Fraktionschef Scharping unterstrich die Kompromissbereitschaft seiner Partei, wenn die Union an einer Begrenzung interessiert sei. FDP-Chef Gerhardt erklaerte inzwischen erneut, die Liberalen wollten an sozialversicherungsfreien Jobs festhalten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-28</field><field name="title">Aussenminister Kinkel stellt sich gegen Rechtschreibreform </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel hat sich als erstes Mitglied der Bundesregierung fuer den Ausstieg aus der Rechtschreibreform ausgesprochen. Der Minister bezeichnete die Reform in ihrer vorliegenden Ausfuehrung als unsinnig. In einer solchen Frage duerfe nicht ueber die Koepfe der Menschen hinweg entschieden werden. Auch Bundesbildungsminister Ruettgers erklaerte, es sei ein Kardinalfehler gewesen, die Reform hinter verschlossenen Tueren zu verabreden. Das Bundeskanzleramt forderte von den Laendern, sich in strittigen Einzelfragen schnellstmoeglich zu verstaendigen. Erst dann koennten Gespraeche mit dem Kanzleramt ueber das weitere Vorgehen stattfinden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-28</field><field name="title">Bundesverwaltungsgericht entscheidet naechste Woche ueber Scientology-Status </field>
<field name="text">Das Bundesverwaltungsgericht wird in der kommenden Woche entscheiden, ob Scientology-Vereinen wegen profitablen Geschaeften ihr Vereinsstatus aberkannt werden kann. In Berlin begann heute die Revisionsverhandlung um eine Entscheidung des Landes Baden-Wuerttemberg. Es hatte vor neun Jahren einen Ableger der Organisation als Wirtschaftsunternehmen eingestuft und damit die Rechtsfaehigkeit als Verein aberkannt. In einer Vorinstanz hatte Scientology gewonnen. In der fuenfstuendigen Verhandlung ging es heute unter anderem um die Frage, welchen Status Scientology hat. Im Vorfeld der Verhandlung hatten gestern in Berlin rund 2.000 Mitglieder von Scientology wegen angeblicher Diskriminierung in Deutschland protestiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-28</field><field name="title">Sieben Prozent weniger Uebernachtungen im deutschen Fremdenverkehr </field>
<field name="text">Im deutschen Fremdenverkehr ist die Zahl der Uebernachtungen weiter zurueckgegangen. Nach Angaben des Deutschen Fremdenverkehrsverbandes verbuchte das Gewerbe im ersten Halbjahr dieses Jahres fast sieben Prozent weniger Uebernachtungen als im gleichen Vorjahreszeitraum. In Sanatorien und Kurkliniken sank die Zahl sogar um fast 30 Prozent. Von den Umsatzeinbussen am staerksten betroffen seien unter anderem Baden-Wuerttemberg und Bayern. Grund fuer den Rueckgang bei Kuraufenthalten ist den Angaben zufolge die strenge Haltung der Krankenkassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-28</field><field name="title">Telekom will sich mit niedrigeren Preisen und neuen Diensten profilieren </field>
<field name="text">Die deutsche Telekom will mit niedrigeren Preisen und neuen Dienstleistungen auf den liberalisierten Markt ab 1998 reagieren. Auf der Fachmesse "Systems 97" kuendigte Telekom-Vorstandsmitglied May noch differenziertere Preise je nach Kundengruppe und Nutzung an. Dabei sind Preissenkungen fuer Geschaeftskunden von etwa 4,5 Prozent im Gespraech. Ausserdem will die Telekom Netze und Dienste ausbauen. May nannte Geruechte, wonach Grosskunden der Telekom zu Konkurrenten uebergelaufen seien, unrichtig.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-28</field><field name="title">Boerse: Starke Kursverluste </field>
<field name="text">Der Boersencrash in den USA und Fernost hat am deutschen Aktienmarkt zum staerksten Kurssturz seit 1991 gefuehrt. Der Deutsche Aktienindex DAX brach um ueber acht Prozent ein. Zu den groessten Verlierern des Tages zaehlten Siemens, Metro, BMW, Daimler, Hoechst und VW. Die Volkswagen AG verschob wegen der Kursstuerze ihre fuer Donnerstag geplante Kapitalerhoehung auf unbestimmte Zeit. Panikreaktionen gab es aber nicht. Experten raten den Anlegern zum Abwarten. Bundesfinanzminister Waigel erklaerte auf einer Veranstaltung in Bonn, die Ursachen fuer die Turbulenzen laegen vor allem in Asien. Die fundamentalen Wirtschaftsdaten in Deutschland und Europa seien weiterhin sehr guenstig, die Zinsen auf niedrigem Niveau, es gebe keine Inflationstendenzen.  </field></doc></add>