<add><doc><field name="date">1998-01-01</field><field name="title">Arbeitgeber fordern schaerfere Einschnitte ins soziale Netz </field>
<field name="text">Die Arbeitgeber haben schaerfere Einschnitte ins soziale Netz gefordert, als sie bisher von der Bundesregierung geplant sind. Arbeitgeberpraesident Hundt sagte heute, die Sozialsysteme in Deutschland haetten sich zu einer laehmenden Rundumversorgung entwickelt ud sei nicht mehr zu bezahlen. Hundt forderte eine rasche Absenkung des Rentenniveaus. Ausserdem muessten die Leistungen der Krankenkaussen strikt auf das medizinisch Notwendige begrenzt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-01</field><field name="title">Bluem plant staatliche Zulagen fuer Altersversorgung von Geringverdienern </field>
<field name="text">Bundesarbeitsminister Bluem will die Eigenvorsorge von Geringverdienern durch staatliche Zulagen staerken. Die Zeitung "Handelsblatt" berichtet, Bluem bereite eine Aenderung der Vermoegensbildungsfoerderung vor. Dadurch sollten einkommensschwache Personen die Einschraenkungen der gesetzlichen Rente durch private Altersvorsorge ausgleichen koennen. Geplant sei, die Vermoegensforderung deutlich zu erhoehen und auf alle Buerger ueber 16 Jahre zu erweitern. Unter anderem solle der zulagebeguenstigte jaehrliche Hoechstbetrag je Person von bisher 936 DM auf 1200 DM angehoben werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-01</field><field name="title">Mehrere Verletzte in einem Behindertenheim durch Skinheads </field>
<field name="text">In Sachsen-Anhalt haben vier Skinheads in einem Behindertenheim mehrere Menschen verletzt. Nach Darstellung der Polizei hatte einer der Betreuer der Behinderten den Streit angezettelt. Er soll eine der Begleiterinnen der Skinheads ins Gesicht geschlagen haben. Daraufhin kam es zu einer wuesten Schlaegerei. Die 15- bis 24jaehrigen schlugen auf die Behinderten ein und demolierten die Einrichtung. Ein Taubstummer wurde von einer Flasche am Kopf getroffen und erlitt eine Gehirnerschuetterung. Ein anderer Behinderter musste nach Tritten in den Unterleib ins Krankenhaus eingeliefert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-01</field><field name="title">Bewohner eines Seniorenheimes erleiden Lebensmittelvergiftung </field>
<field name="text">26 Bewohner eines Seniorenheimes in Muenchen haben eine Lebensmittelvergiftung erlitten. Sechs von ihnen wurden in ein Krankenhaus gebracht. Die anderen werden von Aerzten vor Ort betreut. Nach dem Mittagessen stellte sich bei den Menschen Durchfall und Brechreiz ein. Die genaue Ursache der Vergiftung ist noch unklar. Offenbar besteht aber keine lebensgefahr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-01</field><field name="title">Neujahrsspringen in Garmisch-Partenkirchen </field>
<field name="text">Der Japaner Kasoyoshi Funati hat auch das zweite Springen der Vierschanzentournee gewonnen. Nach seinem Erfolg in Obersdorf siegte er beim Neujahrsspringen in Garmisch-Partenkirchen. Als bester Deutscher kam Michael Wagner auf Platz 7. Achter wurde Dieter Thoma.  </field></doc></add>