<add><doc><field name="date">1996-09-09</field><field name="title">Herzog auf Auslandsreise </field>
<field name="text">Mazedonien und Slowenien sind die Stationen von Bundespraesident Roman Herzog in den naechsten Tag. Am Vormittag traf Herzog in der mazedonischen Hauptstadt Skopje ein. Dort soll ein zwischen Deutschland und Mazedonien ausgehandeltes Abkommen zum Schutz von Investitionen unterzweichnet werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-09</field><field name="title">Einsparungen bei Bundesanstalt fuer Arbeit soll Defizit begrenzen </field>
<field name="text">Die Koalition will das Defizit im Haushalt 1997 vor allem mit weiteren Einsparungen bei der Bundesanstalt fuer Arbeit begrenzen. Bei einer Klausurtagung am Wochenende beschlossen die Haushaltsexperten von Union und FDP damit die Neuverschuldung im kommenden Jahr bei den von Finanzminister Waigel veranschlagten knapp 60 Milliarden DM zu halten. Der haushaltspolitische Sprecher der Union, Roth, sagte, 1997 sei das Schluesseljahr fuer die europaeische Waehrungsunion. Um die Kritierien fristgerecht zu erfuellen duerfe es im kommenden Jahr nicht noch einmal einen ungeplanten Zuschuss fuer die Bundesanstalt fuer Arbeit geben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-09</field><field name="title">Levi zu Gespraechen in Bonn </field>
<field name="text">Israels Aussenminister Levi ist zu politischen Gespraechen in Bonn eingetroffen. Bei einer ersten Begegnung mit Bundesaussenminister Kinkel ging es um die Fortsetzung des Friedensprozesses im Nahen Osten. Wie zuvor schon in anderen europaeischen Hauptstaedten will Levi um Verstaendnis fuer die Haltung der neuen israelischen Regierung gegenueber den Palaestinensern werben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-09</field><field name="title">Tarifgespraeche fuer Lufthansa beginnen in Frankfurt </field>
<field name="text">In Frankfurt begannen heute die Tarifgespraeche fuer die Lufthansabeschaeftigten. 44.000 Mitarbeiter hat die fruehere Staatsairline. Im Mittelpunkt der Verhandlungen steht der Kostendruck. Unter diesen Bedingungen wollen die Gewerkschaften moeglichst viele Arbeitsplaetze erhalten, der Konzern will einen Teil der Bezahlung seiner Beschaeftigten auch an Erfolg und Misserfolg der Lufthansa koppeln. Null- oder sogar Minusrunden auf drei Jahre hinweg - die Forderungen des Lufthansachefs Juergen Weber waren starker Tobak fuer die Gewerkschaften. Die OETV hatte vor einigen Wochen noch ueberlegt, aus dem ueblichen Verhandlungsritual von Forderung und Gegenforderung auszubrechen, um ohne grosse oeffentliche Auftritte nach einvernehmlichen Loesungen zu suchen. Doch angesichts dieser Vorlage bruetete sie dann doch eine Zahl aus: 2.3 Prozent mehr fuer die 44.000 Lufthansabeschaeftigten moechte die OETV. Noch einiges drauf legte die Deutsche Angestelltengewerkschaft, die getrennt verhandelt. Um vier Prozent hoehere Einkommen fordert die DAG. Gleichermassen veraergert sind beide Gewerkschaften darueber, dass Lufthansachef Juergen Weber ihrer Ansicht nach nur noch die Interessen der Aktionaere im Kopf hat, wie OETV-Verhandlungsfuehrer Manfred Merzke erklaerte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-09</field><field name="title">Deutsche Neonazis in Polen bestraft </field>
<field name="text">Weil sie an den rechtsextremen Ausschreitungen beim Fussballspiel Deutschland-Polen beteiligt waren, verurteilte ein polnisches Gericht 3 junge Maenner zu Haftstrafen auf Bewaehrung und einer Geldbusse von umgerechnet 330 DM. 2 weitere Deutschen erhielten nur Geldstrafen. Bei den Krawallen vor Spielbeginn waren antisemitische Parolen geschrien, die polnische Flagge verbrannt und Baenke im Stadion zerstoert worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-09</field><field name="title">Deutscher wegen Kindesmissbrauch verurteilt </field>
<field name="text">Ein 51jaehriger Mann ist vom Amtsgericht Frankfurt wegen Kindesmissbrauchs zu 2 Jahren Haft ohne Bewaehrungen verurteilt worden. Bei seiner Rueckkehr von einem Urlaub aus Thailand haben Zollbeamten vom Frankfurter Flughafen im Gepaeck des Mannes eine Videocassette sichergestellt. Nach Angaben der Staatsanwaltschaft zeigte der Film wie der Mann ein minderjaehriges Maedchen sexuell missbrauchte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-09</field><field name="title">Keine Festlegung auf Koalition mit den Gruenen </field>
<field name="text">Der SPD-Vorsitzende Lafontaine hat klargestellt, dass sich die Sozialdemokraten vor der naechsten Bundestagswahl im Jahr 1998 nicht auf eine moegliche Koalition mit den Gruenen festlegen wollen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-09</field><field name="title">Kein Anlass fuer Kabinettsumbildung </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl sieht zur Zeit keinen Anlass fuer eine Kabinettsumbildung. Er sei mit seinen Ministern zufrieden. Er reagierte damit auf den Wunsch der bayrischen CSU, bei einer Umbildung das Wirtschaftsministerium zu uebernehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-09</field><field name="title">Bei Herzog entschuldigt </field>
<field name="text">Der Bundesvorstand der Vertriebenen hat sich bei Bundespraesident Herzog entschuldigt. Gestern hatte ein Teilnehmer des Vertriebenentreffens den Bundespraesidenten als Vaterlandsverraeter bezeichnet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-09</field><field name="title">Drei Viertel der Deutschen verreisen jaehrlich </field>
<field name="text">Die Zahl der deutschen Urlauber hat sich seit 1955 verdreifacht. Damals ging nur jeder vierte auf Reisen. Wie aus einer repraesentativen Umfrage weiter hervorgeht, dauert ein deutsche Urlaubsreise durchschnittlich 14 Tage. Personen unter 50 fahren haeufiger ins Ausland, ueber 50jaehrige bleiben eher im Inland. Der Zweit- oder Dritturlaub pro Jahr bleibt nach wie vor die Ausnahme.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-09</field><field name="title">Favoritensiege bei den US-Open </field>
<field name="text">Ganz nach dem Geschmack der Titelverteidiger liefen diesmal die Tennis US-Open. Sowohl Steffi Graf als auch Pete Sampras konnten ihre Vorjahressiege wiederholen. Sampras gewann heute Nacht das Maennerfinale glatt in drei Saetzen gegen seinen Landsmann Michael Chang mit 6:1, 6:4 und 7:6. Zuvor hatte sich Steffi Graf ihren fuenften Sieg bei den US-Open geholt mit einem 7:5 und 6:4 gegen Monika Seles.  </field></doc></add>