<add><doc><field name="date">1998-11-04</field><field name="title">Konferenz der EU-Verteidigungsminister beschlusslos beendet </field>
<field name="text">Die Verteidigungsminister der Europaeischen Union haben ihre zweitaegige Konferenz in Wien beendet, ohne Beschluesse zu fassen. Es wurde nur festgelegt, Konzepte fuer eine glaubwuerdige militaerische Schlagkraft zur Beilegung von Krisen, wie etwa im Kosovo, auszuarbeiten. Der britische Verteidigungsminister Robertson kritisierte die in seinen Augen "zu umstaendliche und langwierige Entscheidungsfindung" in der Europaeischen Union.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-04</field><field name="title">EU stellt Beitrittsverhandlungen fuer Lettland in Aussicht </field>
<field name="text">Die Komission der Europaeischen Union hat Lettland fuer das kommende Jahr Beitrittsverhandlungen in Aussicht gestellt. Entsprechende Beratungen koennten bereits vor Ende 1999 beginnen, sagte EU-Komissar van den Brugg (sp?) vor dem Europaparlament in Bruessel. Lettland habe grosse wirtschaftliche und politische Fortschritte gemacht. Das gelte auch fuer Litauen und die Slowakei. Fuer die Beitrittsgespraeche mit diesen Staaten nannte van den Brugg allerdings kein Datum. Mit Blick auf die Tuerkei meinte er, die Regierung in Ankara muesse ihre Armee einer demokratischen Kontrolle unterstellen, bevor eine EU-Bewerbung erwogen werden koenne.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-04</field><field name="title">Neue Regierung besteht auf Verbindung Geldpolitik - Wirtschaftspolitik </field>
<field name="text">Die Bonner Koalition besteht auf der Einbindung der Geldpolitik in die allgemeine Wirtschaftspolitik. Regierungssprecher Heye (sp?) sagte nach einer Kabinettssitzung habe jedoch deutlich gemacht, dass niemand daran denke, die Unabhaengigkeit der Bundesbank oder der Europaeischen Zentralbank infrage zu stellen. Es muesse jedoch moeglich bleiben, im Zusammenhang mit der Foerderung von wirtschaftlichem Wachstum und wirksamer Beschaeftigungspolitik auch die Geldpolitik mit in die Diskussion einzubeziehen. Dies schliesse auch der Vertrag von Maastricht nicht aus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-04</field><field name="title">Spenden fuer die Hurricanopfer Mittelamerikas </field>
<field name="text">Fuer die Hurricanopfer in Mittelamerika sind in Deutschland zahlreiche Hilfsmassnahmen angelaufen. Zugleich wurde die Bevoelkerung zu weiteren Spenden aufgerufen. Die Bundesregierung stellte als ersten Schritt 3,7 Mio. DM bereit. Die Diakonie hilft zunaechst mit 250'000 DM. Unterstuetzung sagten auch die UNO und die Weltbank zu. Die USA schickten Hubschrauber in die Katastrophengebiete. In Honduras trafen kubanisch und franzoesische Aerzte ein. Spanien bringt ueber eine Luftbruecke Hilfsgeueter nach Mittelamerika. Nach dem Unwetter werden noch immer ueber 10'000 Menschen vermisst; die Zahl der Todesopfer stieg auf 9'000. Millionen Menschen wurden obdachlos.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-04</field><field name="title">Bundestagsfraktion von B90 fuer Nachbesserungen bei Steuerreform </field>
<field name="text">Die Bundestagsfraktion von Buendnis 90/Die Gruenen hat erneut Nachbesserungen an der mit der SPD vereinbarten Steuerreform verlangt. Die wirtschaftspolitische Sprecherin der Fraktion, Wolf, sagte, die Reduzierung des Spitzensteuersatzes von 53% auf 48,5% sei nicht ausreichend. Auch muesse darauf geachtet werden, dass kleine und mitteelstaendische Unternehmen nicht zusaetzlich belastet wuerden. Die stellvertretende Vorsitzende der SPD-Fraktion, Matthaeus-Maier, kuendigte die Vorlage des Gesetzendwurfs fuer kommenden Dienstag an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-04</field><field name="title">Steffi Graf bei Tennisturnier in Leipzig im Viertelfinale </field>
<field name="text">Beim Tennisturnier in Leipzig hat Steffi Graf das Viertelfinale erreicht. Sie setzte sich mit 6:4 und 6:3 gegen die Japanerin Ai Sugiyama durch. Die naechste Gegnerin Grafs wird in der Begegnung zwischen der Spanierin Arantxa Sanchez-Vicario und der Franzoesin Amelie Mauremot (sp?) ermittelt.  </field></doc></add>