<add><doc><field name="date">1998-08-29</field><field name="title">Arbeitslosenzahl nach wie vor deutlich ueber 4 Millionen </field>
<field name="text">Die offiziellen Arbeitsmarktdaten fuer den August sollen zwar erst in der kommenden Woche veroeffentlicht werden, aber vorlaeufige Berechnungen liegen schon jetzt vor. Die deutsche Presseagentur berichtet von einer unveraendert hohen Erwerbslosenzahl. Dies ist ein Daempfer fuer die Bundesregierung 4 Wochen vor der Bundestagswahl. Auch im August gibt es in Deutschland wieder mehr als 4 Millionen Menschen ohne Job. Dies hat eine erste Auswertung der juengsten Arbeitsmarktdaten durch die Bundesanstalt fuer Arbeit ergeben. Zwar werden die Zahlen erst am achten September offiziell bekannt gegeben, doch die deutsche Presseagentur meldete sie schon heute. Danach wurden im August rund 4,1 Millionen Arbeitslose gezaehlt, genau so viele wie im Juli. Bundeskanzler Kohl hatte heute in einem Interview erklaert, er gehe davon aus, dass die Arbeitslosenzahlen in den naechsten Wochen erstmals unter die magische Grenze von vier Millionen sinken werde. Auf dem Lehrstellenmarkt sieht es weiterhin schlecht aus: Nach Angaben von Bernhard Jagoda, Praesident der Bundesanstalt fuer Arbeit, fehlen noch immer 20.000 bis 25.000 Ausbildungsplaetze. Im Vergleich zum Vorjahr seien bisher bundesweit 0,7 % weniger Stellen gemeldet worden, die Zahl der Bewerber habe dagegen um 3,1% zugenommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-29</field><field name="title">Bundesparteitag der FDP in Bonn </field>
<field name="text">Das Rennen um die Bundestagsmandate hat begonnen. Mit einem Sonderparteitag in der Bonner Beethovenhalle hat heute auch die FDP die heisse Wahlkampfphase eingelaeutet, nach den anderen im Bundestag vertretenen Parteien. Wie bei solchen Anlaessen ueblich, richtete Parteichef Gerhardt heftige Attacken an die politischen Gegner. Zum Abschluss des eintaegigen Sonderparteitages verabschiedete die FDP einen Wahlaufruf. Darin forderte sie eine grosse Steuerreform, eine Bildungsreform und eine weiterhin verlaessliche Aussenpolitik unter Minister Kinkel. Laut Generalsekretaer Westerwelle muesse das Sozialsystem gleichzeitig noch staerker umgebaut werden. Nur wenn die FDP die Gruenen als drittstaerkste Partei wieder abhaengen koennte, sei ein Machtwechsel zu verhindern, so Gerhardt. Eine gross angelegte Zweitstimmenkampagne soll den erhofften Erfolg bringen. Parteichef Gerhardt strebt in der naechsten Regierung selbst ein Ministeramt an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-29</field><field name="title">Wahlkampfaussagen heute auch von der PDS </field>
<field name="text">Vor rund 600 Anhaengern bekraeftigte Parteichef Gysi in Ost-Berlin sein zentrales Wahlziel: Er will erstmals die 5%-Huerde ueberspringen. Ein Regierungswechsel hin zu Rot-Gruen werde nicht an der PDS scheitern, sagte er. Seine Partei werde SPD-Kanzlerkandidat Schroeder zum Regierungschef waehlen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-29</field><field name="title">Riester will Hoechstarbeitszeit senken </field>
<field name="text">Duesseldorf: SPD Schattenarbeitsminister Riester will bei einem SPD-Wahlsieg die gesetzliche Hoechstarbeitszeit von 60 Stunden deutlich senken. Dadurch sollen Unternehmen gezwungen werden, Ueberstunden zu vermeiden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-29</field><field name="title">CeBIT-Home beendet </field>
<field name="text">Fuenf Tage lang war die CeBIT-Home in Hannover in aller Munde. Die Aussteller hatten Neuigkeiten im Bereich Computer, Internet und Mobilfunk vorgestellt. Bei der zweiten CeBIT-Home hatte man mit 200.000 Besuchern gerechnet - 10.000 weniger als vor zwei Jahren. Ob diese Erwartung erfuellt wurde, hat die Deutsche Messe AG noch nicht mitgeteilt. Immerhin waren rund 50 Aussteller weniger vertreten, viele freie Plaetze in den Hallen waren die Folge. Allein die Fachbesucherzahlen haben die Prognosen uebertroffen. Die naechste CeBIT-Home im Jahr 2000 wird in Leipzig stattfinden, weil das Messegelaende in Hannover durch die Weltausstellung EXPO belegt ist.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-29</field><field name="title">Guildo Horn bei Konzert verletzt </field>
<field name="text">Emshorn: Der Schlagersaenger Guildo Horn ist bei einem Konzert in Schleswig-Holstein mit einer Flasche beworfen worden. Er brach das Konzert ab und wurde im Krankenhaus behandelt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-29</field><field name="title">Tennis: Graf im Finale von Davenport </field>
<field name="text">Steffi Graf hat das Finale im Turnier von New Haven erreicht. Sie schlug die Amerikanerin Lindsay Davenport mit 6:2 und 7:6.  </field></doc></add>