<add><doc><field name="date">1996-08-31</field><field name="title">Deutsch-iranisches Verhaeltnis verschlechtert sich weiter </field>
<field name="text">Ein bisher geheimgehaltener Zwischenfall hat zu einer weiteren Belastung der Beziehungen zwischen Deutschland und dem Iran gefuehrt. Ende Juli stuermten iranische Geheimagenten die Wohnung eines deutschen Diplomaten in Teheran. Sechs iranische Schriftsteller und deren Frauen, die sich als Gaeste bei dem deutschen Diplomaten aufhielten, wurden festgenommen. Der Deutsche wurde unter Androhung von Gewalt in ein Zimmer gesperrt und verhoert. Einen entsprechenden Bericht des Nachrichtenmagazins "Der Spiegel" bestaetigte heute das Auswaertige Amt in Bonn.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-31</field><field name="title">Bewegung im Streit um die VW-Subventionen </field>
<field name="text">Im Streit um die saechsischen VW-Subventionen hat EU-Kommissionspraesident Santer sein Interesse an einer guetlichen Einigung bekundet. Voraussetzung sei allerdings, dass die umstrittenen Beihilfen in Hoehe von 91 Millionen DM gesperrt wuerden, sagte Santer dem Nachrichtenmagazin "Der Spiegel". EU-Wettbewerbskommissar van Miert hat die Bundesregierung unterdessen aufgefordert, den Konflikt bis zum kommenden Mittwoch zu loesen. In einem Interview der Boersenzeitung sagte van Miert, wenn bis dahin keine Uebergangsloesung gefunden sei, wolle die EU-Kommission beim Europaeischen Gerichtshof in Luxemburg eine einstweilige Verfuegung gegen Deutschland erwirken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-31</field><field name="title">Kanther: Rueckfuehrung der Kriegsfluechtlinge beginnt am 1. Oktober </field>
<field name="text">Bundesinnenminister Kanther will nicht vom ersten Oktober als Beginn der Rueckfuehrung der bosnischen Buergerkriegsfluechtlinge abruecken. Es spreche nichts fuer eine Verschiebung, sagte Kanther der "Koelnischen Rundschau". Das Gastrecht, das Deutschland den Bosniern gewaehrt habe, koenne nicht auf ewig gelten. Das UNO-Fluechtlingshilfswerk hatte sich in den vergangenen Tagen dafuer ausgesprochen, mit der Rueckfuehrung der Fluechtlinge wegen der unsicheren Lage in Bosnien-Herzegowina nicht wie geplant am 1. Oktober zu beginnen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-31</field><field name="title">Finanzaemter sollen Spitzenverdiener intensiver ueberpruefen </field>
<field name="text">Nach Informationen der Hannoverschen Allgemeinen Zeitung sollen die Finanzaemter Spitzenverdiener kuenftig besonders intensiv ueberpruefen. Abgestuft nach Einkommenshoehen solle ein bestimmter Prozentsatz von Steuerpflichtigen jaehrlich genauer unter die Lupe genommen werden. Dies werde nach dem ersten Januar nach einem bundeseinheitlichen Stichprobenverfahren geschehen, so der Zeitungsbericht. Das Risiko solle damit fuer Steuerhinterzieher trotz des Personalmangels in den Finanzaemtern unkalkulierbar werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-31</field><field name="title">CDU will sich verstaerkt mit den Zielen der PDS auseinandersetzen </field>
<field name="text">Die CDU will kuenftig staerker auf die Probleme der Menschen in den neuen Laendern eingehen. Generalsekretaer Hintze sagte auf dem Grundwerteforum seiner Partei in Halle, eine Zusammenarbeit seiner Partei mit der PDS werde es dabei auch weiterhin nicht geben.  Die CDU muesse sich jedoch mit den Zielen der SED-Nachfolgepartei auseinandersetzen. Sozialdemokraten und Buendnisgruenen warf Hintze vor, unsichere Kantonisten zu sein, wenn es um die PDS gehe. An dem Treffen in Halle nehmen etwa 500 CDU-Mitglieder aus allen Bundeslaendern teil. Sie wollen Dikussionsgrundlagen fuer kuenftige Wahlprogramme erarbeiten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-31</field><field name="title">DIHT-Praesident zur Kuendigung der Tarifvertraege in der Bauwirtschaft </field>
<field name="text">Der Praesident des deutschen Industrie- und Handelstages, Stihl, sieht in der Kuendigung der Tarifvertraege fuer die ostdeutsche Bauwirtschaft auch eine Gefahr fuer die Flaechentarifvertraege. Im Deutschlandfunk sagte Stihl, wegen der Bauindustrie insgesamt koennte davon auch die Metall- und Elektrobranche betroffen sein. Zugleich verteidigte er die gestrige Entscheidung der Bauindustrie. Stihl betonte, die vereinbarten Lohnerhoehungen seien fuer viele Betriebe in den neuen Laendern nicht zu verkraften. Wenn sich die Rahmenbedingungen aenderten sei es deshalb rechtens, ausserordentliche Kuendigungsklauseln anzuwenden. An die Gewerkschaften appelierte der DIHT-Praesident, Tarifvertraege so zu gestalten, dass Unternehmen in Absprache mit den Beschaeftigten individuelle Loesungen vereinbaren koennten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-31</field><field name="title">BND-Rolle im Technologieschmuggel nach Lybien weiterhin unklar </field>
<field name="text">Die Rolle des BND im erst kuerzlich aufgedecktem Schmuggel mit deutschen Computeranlagen fuer ein Giftgasanlage in Lybien ist nach wie vor undurchsichtig. Balanian, der mutmassliche Drahtzieher des Schmuggels, hat angeblich Beweise fuer eine Mitwisserschaft des BND. Das Nachrichtenmagazin "Focus" will von belgischen Ermittlern erfahren haben, dass der untergetauchte und mit internationalem Haftbefehl gesuchte Balanian Ende September nach Belgien zurueckkehren will. Angeblich will der Libanese mit deutschem Pass Beweise vorlegen, wonach die Pullacher Behoerde in die Giftgasaffaire verstrickt ist. Der BND hatte zwar eingeraeumt, seit 1992 Kontakt mit Balanian gehabt, von den illegalen Lieferungen allerdings nichts gewusst zu haben. Auch die parlamentarische Kontrollkommission des Bundestages, die sich in der vergangenen Woche mit dem Fall befasste hat offenbar bislang noch keine Hinweise auf eine Verstrickung des deutschen Nachrichtendienstes. In der Sitzung soll der Chef des BND, Geiger, laut "Focus" erklaert haben, Balanian habe bei seinem Treffen mit Agenten der Behoerde keine materiellen Leistungen erhalten. Balanian soll zusammen mit zwei bereits verhafteten Managern aus Moenchengladbach Computer an Lybien geliefert haben, die auch bei der Giftgasproduktion verwendet werden koennen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-31</field><field name="title">Neue Verdachtsmomente zur Luebecker Brandkatastrophe </field>
<field name="text">Bei den Ermittlungen zur Brandkatastrophe in einem Luebecker Asylbewerberheim Anfang des Jahres gibt es offenbar neue Verdachtsmomente gegen vier junge Maenner aus Mecklenburg. Nach Informationen des Nachrichtenmagazins "Der Spiegel" belasteten zwei der Maenner einen aus der Gruppe. Die vier waren am Brandtag zunaechst festgenommen und am Tag darauf wieder freigelassen worden. Im September beginnt der Prozess gegen den Hauptangeklagten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-31</field><field name="title">Telefonieren bald billiger ? </field>
<field name="text">Telefonieren koennte fuer die Bundesbuerger bald billiger werden. Bundespostminister Boetsch hat der Deutschen Telekom AG eine Preissenkung verordnet. Das zumindest berichtet das Magazin "Focus". Dem Focus-Bericht zufolge soll die Telekom ihr gesamtes Preisniveau ab dem 1. Januar 1998 um 6 Prozent senken. Zwei Jahre spaeter sollen die Tarife nochmals um den selben Prozentsatz herabgesetzt werden. So steht es laut Focus in einem Schreiben von Bundespostminister Wolfgang Boetsch an die Telekom. Ein Sprecher des Unternehmens bestaetigte gegenueber B5-aktuell die Existenz eines solchen Briefes. "Ein Schreiben von Herrn Boetsch haben wir bekommen, das ist aktuell. Wir pruefen derzeit die Auswirkungen dieser Vorschlaege auf das Unternehmen, analysieren das und werden uns dann dazu aeussern." Ueber den genauen Inhalt des Schreibens wollte der Sprecher nichts sagen. Sicher scheint jedoch, dass es sich um Preissenkungen handelt, in welcher Hoehe liess er allerdings offen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-31</field><field name="title">Moeglicherweise gibt auch Juergen Trittin sein Amt ab </field>
<field name="text">Nach Christa Sager gibt moeglicherweise auch Juergen Trittin sein Amt als Vorstandssprecher von Buendnis 90 / Die Gruenen auf. Der Hannoverschen Allgemeinen Zeitung sagte Trittin, es sei noch nicht sicher, ob er beim Parteitag Ende November in Suhl erneut kandidieren wuerde. Ein Rueckzug aus der Bundespolitik sei nicht mehr undenkbar. Dafuer seien private Gruende ausschlaggebend.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-31</field><field name="title">Peter Graf zahlt angeblich 20 Millionen DM Steuerschulden </field>
<field name="text">Peter Graf hat nach Informationen des Nachrichtenmagazins "Focus" kanpp 20 Millionen DM Steuerschulden an das Finanzamt in Schwetzingen ueberwiesen. Der Vater der Tennisweltranglistenersten Steffi Graf muss sich vom naechsten Donnerstag an vor dem Landgericht Mannheim verantworten. Ihm wird schwere gemeinschaftliche Steuerhinterziehung in elf Faellen vorgeworfen. Graf und sein langjaehriger Steuergehilfe Eckhard sollen 42 Millionen DM aus Werbevertraegen, Preisgeldern und Kapitalertraegen an den Finanzbehoerden vorbeigeschleust haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-31</field><field name="title">Steffi Graf im Achtelfinale der US Open </field>
<field name="text">New York. Steffi Graf steht im Achtelfinale der US Open. Sie setzte sich in New York gegen die Weissrussin Natascha Svereva mit 6:4 und 6:2 durch und benoetigte dafuer nur knapp eine Stunde.  </field></doc></add>