<add><doc><field name="date">1997-12-15</field><field name="title">Waigel zu Gespraechen in den USA eingetroffen </field>
<field name="text">Bundesfinanzminister Waigel ist zu viertaegigen Gespraechen in den USA eingetroffen. In Columbia im amerikanischen Bundesstaat South Carolina nimmt er an einer Konferenz ueber die internationalen Auswirkungen der geplanten europaeischen Waehrungsunion teil. Morgen fliegt Waigel nach Washington, wo er mit seinem US-Kollegen Rubin und Notenbankchef Greenspan die Lage an den internationalen Finanzmaerkten eroertern will. Auch ein Meinungsaustausch mit Praesident Clinton ist vorgesehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-15</field><field name="title">Koalition kritisiert Wahlprogramm der Gruenen </field>
<field name="text">CDU und FDP haben den neuen Entwurf fuer das Wahlprogramm der Gruenen kritisiert. Besonders unrealistisch darin sei die Forderung, die Benzinpreise schrittweise auf 5 DM/Liter zu erhoehen. Als Formelkompromiss zur NATO-Politik bezeichnete FDP-Generalsekretaer Westerwelle die aussenpolitischen Forderungen der Gruenen. Der Entwurf lehnt diesmal einen einseitigen Austritt Deutschlands aus dem militaerischen Sicherheitsbuendnis ab. Langfristig aber planen die Gruenen eine Aufloesung der NATO. Stattdessen soll ein gesamteuropaeisches Sicherheitssystem geschaffen werden. Im Bereich der Sozialpolitik sieht der Entwurf die Einfuehrung einer sozialen Grundsicherung vor. Statt Arbeitslosen- und Sozialhilfe sollen sozial schwache 800 DM/Person erhalten. Finanziert werden soll das Modell durch die Wiedereinfuehrung der Vermoegenssteuer, einer Energiesteuer und der schrittweisen Erhoehung der Mineraloelsteuer.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-15</field><field name="title">SPD begruesst Entwurf des Wahlprogramms der Gruenen </field>
<field name="text">Die SPD begruesst den ueberarbeiteten Entwurf des Wahlprogramms der Gruenen. Die Chancen fuer eine gemeinsame Koalition in Bonn seien gestiegen, sagte SPD-Bundesgeschaeftsfuehrer Muentefering im Gespraech mit NDR Info. Die Gruenen naeherten sich zunehmend der Realitaet an. Vor allem der Verzicht auf die Forderung nach einem NATO-Austritt der Bundesrepublik sei eine gute Botschaft fuer die Sozialdemokraten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-15</field><field name="title">Lengsfeld fuer Direktmandat aufgestellt </field>
<field name="text">Knapp ein Jahr nach ihrem Parteiwechsel von den Gruenen ist die Bundestagsabgeordnete Lengsfeld von der thueringischen CDU fuer ein Direktmandat aufgestellt worden. Die fruehere DDR-Buergerrechtlerin wurde bei einer Delegiertenversammlung im Wahlkreis Weimar/Apolda/Semmerda (sp?) fuer die Wahl im kommenden Herbst nominiert. Sie setzte sich gegen den derzeitigen oertlichen Abgeordneten Kronberg durch. Frau Lengsfeld erklaerte, die Abstimmung sei der Beweis dafuer, dass die Buergerrechtler nicht nur in der CDU West, sondern auch in der CDU Ost willkomen seien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-15</field><field name="title">Anklage wegen Untreue gegen Thyssen-Chef Vogel </field>
<field name="text">Gegen Thyssen-Chef Vogel und zwei weitere Manager des Konzerns ist Anklage wegen Untreue erhoben worden. Die Staatsanwaltschaft Berlin teilte mit, es gehe um Schulungsgelder in Hoehe von 37 Millionen DM bei der Abwicklung der frueheren DDR-Firma Metallogiehandel. Bereits im August 1996 war ein Haftbefehl gegen Vogel erwirkt und nach Zahlung einer hohen Kaution ausser Vollzug gesetzt worden. Unterdessen ist eine fuer die Fusion mit Krupp bedeutsame Aufsichtsratssitzung bei Thyssen verschoben worden. Das Treffen war fuer Freitag geplant. Thyssen-Chef Vogel und sein Kollege von Krupp, Kromme, streben beide die Fuehrung des neuen Konzerns an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-15</field><field name="title">Jugendliche ueberfallen Schuelerin </field>
<field name="text">Zwei Jugendliche haben eine Schuelerin in Wuppertal ueberfallen und schwer verletzt. Ein Polizeisprecher meinte, etwas derart Brutales habe es dort noch nicht gegeben. Die Verletzungen seien nicht lebensgefaehrlich, doch das Maedchen stehe unter Schock. Heute koenne sie wahrscheinlich nicht mehr vernommen werden. Zwei junge Maenner, etwa 17 Jahre alt, hatten am Morgen in Wuppertal der 15jaehrigen Schuelerin aufgelauert. Sie forderten das Maedchen auf, sich auszuziehen. Als sie sich weigerte, uebergossen die Taeter ihr Opfer mit Spiritus und zuendeten sie an. Danach warfen sie das Maedchen einen Abhang hinunter und fluechteten. Die Polizei fahndet nach den beiden Taetern, bisher ohne Erfolg.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-15</field><field name="title">Schadensersatz bei fehlgeschlagener Sterilisation </field>
<field name="text">Aerzte muessen bei fehlgeschlagener Sterilisation oder fehlerhafter Beratung den Eltern Schadensersatz fuer das ungewollte Kind zahlen. Das entschied das Bundesverfassungsgericht.  </field></doc></add>