<add><doc><field name="date">1996-11-04</field><field name="title">Tuerkischer Staatsbesuch: Einhaltung der Menschenrechte gefordert </field>
<field name="text">Demokratie, Toleranz und die Einhaltung der Menschenrechte sollten nach den Worten des Regierenden Buergermeisters Diepgen Leitbilder der Tuerkei fuer den Weg in die Europaeische Gemeinschaft sein. Dies erklaerte Diepgen, waehrend sich der tuerkische Staatspraesident Suleyman Demirel in das Goldene Buch der Stadt eintrug. Zugleich wuerdigte er die traditionell guten Beziehungen zwischen Berlin und der Tuerkei. Etwa 200 Menschen protestierten vor dem Roten Rathaus der Stadt in Sprechchoeren und auf Transparenten gegen das tuerkische Vorgehen in Kurdistan. Nach Rangeleien mit der Polizei kam es zu mehreren Festnahmen.  Demirel hatte zum Auftakt seines viertaegigen Staatsbesuchs in Deutschland Vertreter tuerkischer Organisationen getroffen. Anschliessend wurde er von Bundespraesident Herzog am Schloss Bellevue mit militaerischen Ehren empfangen. Nach einem Gang durch das Brandenburger Tor fand am Abend ein Essen des Bundespraesidenten zu Ehren des Staatsgastes statt. Bei dem Empfang forderte Herzog die Tuerkei zur Wahrnehmung der Menschenrechte auf. Der Bundespraesident betonte, die Einhaltung der Menschenrechte werde mehr alles andere die Chancen fuer eine weitere Einbindung der Tuerkei in Europa verbessern. Herzog fuegte hinzu, man hoffe, dass die Tuerkei in der Kurdenfrage konstruktive Antworten finde. Ausserdem versicherte Herzog, dass Deutschland trotz mancher schlimmer Vorfaelle in den vergangenen Jahren ein auslaenderfreundliches Land sei. Demirel forderte weitergehende Regelungen zur Integration seiner Landsleute. Die Tuerken haetten zwar die gleichen Pflichten, aber nicht die gleichen Rechte, wie die Deutschen.   </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-04</field><field name="title">Kurswechsel bei Computerausbildung an Schulen </field>
<field name="text">Bundesbildungsminister Ruettgers will eine bessere Computerausbildung an den Schulen erreichen. In Bonn forderte Ruettgers, das gesamte Schulsystem daraufhin zu ueberpruefen, ob es ausreichend auf die kuenftige Wissensgesellschaft vorbereite.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-04</field><field name="title">CDU-Kreistagschef tritt nach Forderung der Todesstrafe zurueck </field>
<field name="text">Wegen seiner umstrittenen Aeusserungen zur Einfuehrung der Todesstrafe ist der CDU-Fraktionschefs im Kreistag Teltow-Flaeming, Wirt (sp?), in Brandenburg zurueckgetreten. Seine Stellvertreterin Michler sagte der Berliner Morgenpost, mit seiner Entscheidung sei Wirt der Fraktion zuvor gekommen - die Mehrheit habe nicht mehr hinter ihm gestanden. Wirt habe wiederholt behauptet, innerhalb des Kreisverbandes sei man sich ueber die Forderung nach der Todesstrafe einig, so Michler. Dies sei aber falsch.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-04</field><field name="title">Prozess wegen Kinderpornographie und sexuellen Missbrauchs </field>
<field name="text">Vor dem Berliner Landgericht hat der Prozess wegen sexuellen Missbrauchs von Kindern in Thailand begonnen. Vor Gericht stehen zwei Maenner aus Berlin. Ihnen wird vorgeworfen, in dem asiatischen Land pornographische Aufnahmen und Videos mit Jungen im Alter von 9-14 Jahren gemacht und in Berlin vertrieben zu haben. Ausserdem besteht der Verdacht, dass die beiden Maenner selbst Kinder missbraucht haben.  Im Verlaufe der Verhandlung legten die Angeklagten eingeschraenkte Gestaendnisse ab. Einer der Beschuldigten raeumte ein, Pornoaufnahmen von den Kindern gemacht zu haben.   </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-04</field><field name="title">Suessmuth gedenkt Rabin </field>
<field name="text">Am Jahrestag der Ermordung des israelischen Ministerpraesidenten Rabin hat Bundestagspraesidentin Suessmuth die Leistung des Politikers fuer den Frieden gewuerdigt. Rabin und seine Regierung haetten zusammen mit dem heutigen Palaestinenserpraesidenten Arafat den Menschen im Nahen Osten Hoffnung gegeben, erklaerte die CDU-Politikerin. Der Name Rabin werde fuer immer mit dem Streben nach Frieden verbunden sein. Am 4. November 1995 war der damalige Ministerpraesident von einem rechtsextremistischen Israeli erschossen worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-04</field><field name="title">IG-Metall Proteste in Bayern gegen Lohnkuerzung fuer Kranke </field>
<field name="text">In Bayern haben nach Angaben der Gewerkschaft mehr als 120.000 Metallarbeiter aus ueber 500 Betrieben gegen Lohnkuerzung bei Krankheit protestiert. Betroffen waren unter anderem Werke der Autohersteller BMW und Audi, sowie von Siemens. Notfalls werde man die volle Lohnfortzahlung mit Streiks erzwingen, sagte der bayrische IG-Metall Chef Neugebaur bei der zentralen Kundgebung in Ingolstadt. Die Gewerkschaft wolle aber eine Loesung am Verhandlungstisch. Die Arbeitgeber bezeichneten die Aktionen als rechtswidrig und verantwortungslos.  Im Laufe der Woche sollen aehnliche Kundgebungen auch in Sachsen, Brandenburg und Schleswig-Holstein stattfinden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-04</field><field name="title">Evangelische Kirche muss Stellen streichen </field>
<field name="text">Die Evangelische Kirche in Deutschland muss aus finanziellen Gruenden in den kommenden Jahren bei ihren sozialen Einrichtungen Stellen streichen. Bei der EKD-Synode auf der ostfriesischen Nordseeinsel erklaerte der Praesident des Diakonischen Werkes, Gode (sp?), vor allem in den Neuen Bundeslaendern sei die Situation der Beratungsstellen kritisch. Insgesamt gibt es in Deutschland knapp 600.000 Mitarbeiter in Einrichtungen und Werken der Evangelischen Kirche.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-04</field><field name="title">Bahn will 3.000 Liegenschaften verkaufen </field>
<field name="text">Die Deutsche Bahn AG wird nach Informationen des Handelsblattes rund 3.000 Liegenschaften im Schaetzwert von ueber 13 Milliarden Mark veraeussern. Die Verkaeufe erfolgen demnach ueber eine eigens dafuer gegruendete Tochtergesellschaft in den kommenden 15 Jahren. Die Verkauferloese sollen dann vor allem der Tilgung der rund 70 Milliarden Mark Altschulden der frueheren Bundesbahn und der Reichsbahn dienen. Nach der Bahnreform hatte es jahrelang Auseinandersetzungen zwischen dem Bund und der Bahn um die Verwertung der Immobilien gegeben. Umstritten war, welche Immobilien an die Bahn AG uebergehen und welche zugunsten des Bundeshaushaltes verwertet werden sollen.  </field></doc></add>