<add><doc><field name="date">1998-04-07</field><field name="title">Arbeitslosigkeit trotz Rueckgang auf Rekordniveau </field>
<field name="text">Die Arbeitslosigkeit in Deutschland bleibt trotz Rueckgangs auf Rekordniveau. Obwohl im Maerz fast 200.000 Arbeitslose weniger gemeldet waren als im Februar, ist die Zahl mit 4,62 Millionen die hoechste, die in einem Maerz registriert wurde. Die bundesweite Quote ging von 12,6 Prozent im Februar auf 12,1 Prozent im Maerz zurueck. Das entspricht 10,0 Prozent in West- und 20,6 Prozent in Ostdeutschlands. Der Praesident der Bundesanstalt fuer Arbeit Jagoda sagte, die Besserung in den alten Bundeslaendern habe weitere Fortschritte gemacht, waehrend in den neuen Laendern die Verschlechterung angehalten habe. Von einer Trendwende koenne man noch nicht sprechen. Der jetzige Rueckgang der bundesweiten Zahlen sei ueberwiegend auf die uebliche Fruehjahrsbelebung zurueckzufuehren. Jagoda sprach aber von einem unerwartet starken Rueckgang der Arbeitslosenzahlen. Jagoda sagte, er erwarte im Herbst eine Wende am Arbeitsmarkt. Er gehe davon aus, dass die von der Bundesanstalt geschaetzte Zahl von 4,4 Millionen Arbeitslosen im Jahresdurchschnitt realistisch sei. Ausserdem wurde bekannt, dass derzeit in Deutschland rund 200.000 Ausbildungsplaetze fehlen. Auf 100 Bewerber kommen nach Angaben der Bundesanstalt nur 68 gemeldete Ausbildungsplaetze. Parallel zur Bekanntgabe der Arbeitsmarktzahlen veranstalteten Arbeitslosenverbaende zum dritten Mal Protestaktioen in mehreren deutschen Staedten. Die Erwerbslosen zogen vor Arbeitsaemter, Arbeitgeberverbaende, Parteibueros und Banken, um fuer mehr Geld und Arbeitsplaetze zu demonstrieren. Die Veranstalter, lokale Arbeitslosengruppen und Gewerkschaften, sprachen von ueber 50.000 Teilnehmern in 300 Staedten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-07</field><field name="title">BVG erklaert Bundestags-Nachrueckerregelung fuer teils verfassungswidrig </field>
<field name="text">Das Bundesverfassungsgericht hat eine spezielle Nachrueckerregelung fuer ausscheidende Bundestagsabgeordnete fuer verfassungswidrig erklaert. Dabei geht es um einen Sonderfall im Zusammenhang mit direkt gewaehlten Abgeordneten. Das Gericht entschied, dass der Nachfolger eines solchen Politikers dann nicht aus der Landesliste bestimmt werden darf, wenn zugunsten seiner Partei in einem Bundesland Ueberhangmandate angefallen sind. Nach dem heute veroeffentlichten Beschluss gilt aber die bisherige Auslegung bis zum Ende der Legislaturperiode im Herbst.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-07</field><field name="title">Alkoholwerbung soll eingeschraenkt werden </field>
<field name="text">Das Bundesgesundheitsministerium plant, die Alkoholwerbung im Fernsehen einzuschraenken. Entsprechende Meldungen des Deutschen Werberates wurden heute von der Behoerde gegenueber dem Sueddeutschen Rundfunk bestaetigt. Eine Sprecherin des Bundesgesundheitsministeriums sagte, Minister Seehofer strebe freiwillige Vereinbarungen an. Zunaechst soll im Umfeld von Sportsendungen im Fernsehen nicht mehr fuer alkoholische Erzeugnisse geworben werden. Kinder und Jugendliche duerften nicht den Eindruck vermittelt bekommen, dass Sport ohne Alkohol nicht moeglich sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-07</field><field name="title">Inflation bleibt maessig </field>
<field name="text">Die Inflationsrate in Deutschland ist im Maerz stabil geblieben. Nach Angaben des Statistischen Bundesamtes betrug sie im Maerz 1,1 Prozent gegenueber dem Vorjahr, gegenueber 1,3 Prozent im Februar. Verantwortlich dafuer waren vor allem fallende Preise bei Benzin und Heizoel. Deutlich preiswerter waren auch Gemuese, Blumen, Pauschalreisen und das Telefonieren.   </field></doc></add>