<add><doc><field name="date">1999-02-15</field><field name="title">Parteien reagieren mit gegenseitigen Vorwuerfen auf Tragoedie von Guben </field>
<field name="text">Fuer den Tod des Algeriers im brandenburgischen Guben sind nach Ansicht von PDS-Fraktionschef Gysi die Unionsparteien mitverantwortlich. Er sagte, bei der Unterschriftenaktion gegen den Doppelpass bleibe im Bewusstsein der Leute nur haengen, dass man gegen auslaendische Mitbuerger unterschreibe. Gysi forderte Unionsfraktionschef Schaeuble dazu auf, die Unterschriftenaktion gegen die doppelte Staatsbuergerschaft zu stoppen. Nicht so sehr Bedauern als vielmehr gegenseitige Schuldzuweisungen bestimmten den Ton zwischen den Parteien nach der Tragoedie von Guben. Der CDU-Landesvorsitzende Schoenbohm sagte, der brandenburgischen Landesregierung komme ein Aufwind rechtsradikaler Parteien ganz gelegen, um so der Union einige Prozentpunkte abnehmen zu lassen. Die brandenburgische SPD bezeichnete Schoenbohms Aeusserungen als eine bedrueckende Verletzung des politischen Stils. Ein 28jaehriger Algerier war in der Nacht zum Samstag auf der Flucht vor rund 15 Skinheads nach dem Sturz durch eine Scheibe verblutet. Bislang wurden 8 der mutmasslichen Verfolger gefasst.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-15</field><field name="title">Schlichtungsverfahren in der Metallindustrie beginnt morgen </field>
<field name="text">Das Schlichtungsverfahren im Tarifstreit der Metall- und Elektroindustrie soll morgen vormittag in Boeblingen beginnen. Das teilte die IG-Metall-Bezirksleitung in Stuttgart mit. Sollten die Gespraeche bis Mittwoch, 24:00 Uhr keine Einigung ergeben, will die Gewerkschaft Urabstimmungen ueber Streiks abhalten. Als Schlichter fungiert der fruehere SPD-Partei- und Fraktionschef Vogel. Der IG-Metall-Bezirksleiter in Nordrhein-Westfalen, Schartau, bezifferte die Chancen auf einen Kompromiss im ARD-Morgenmagazin auf 50%. Die bayerischen Arbeitgeber forderten von der IG Metall, dass die Frist fuer die Schlichtung verlaengert wird. Man habe grosse Bedenken, ob die kurze Zeit ausreiche. IG-Metall-Vizechef Peters warnte die Arbeitgeber erneut vor einer Verzoegerungstaktik.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-15</field><field name="title">Gesamtmetall fordert weiterhin Differenzierung bei Lohnerhoehungen </field>
<field name="text">Das Vorstandsmitglied von Gesamtmetall, Busch, bekraeftigte im Deutschlandradion Berlin die Forderung der Arbeitgeber nach einer Differenzierung bei Lohnerhoehungen. Die Ertragslage der einzelnen Unternehmen sei zu unterschiedlich, als dass eine feste, einheitliche Anhebung moeglich sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-15</field><field name="title">Oeko-Steuer belastet kommunale Verkehrsbetriebe </field>
<field name="text">Die geplante Oeko-Steuer wird die kommunalen Verkehrsbetriebe jaehrlich 75 Millionen DM kosten. Das hat der Verband Deutscher Verkehrsunternehmen berechnet. Hauptgeschaeftsfuehrer Mueller-Hellmann sagte, eine weitere Erhoehung der Fahrpreise sei den Kunden so langsam nicht mehr zu vermitteln. In der Koalitionsvereinbarung stehe ausdruecklich, dass Busse und Bahnen gefoerdert werden sollten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-15</field><field name="title">Kein Visum fuer Buerger Litauens und Deutschlands mehr noetig </field>
<field name="text">Die Buerger Litauens und Deutschlands koennen vom 1. Maerz an ohne Visum die Grenzen passieren. Wie das Auswaertige Amt in Bonn mitteilte, wird Staatsminister Verheugen eine entsprechende Vereinbarung mit dem litauischen Aussenminister Sordagas unterzeichnen. Verheugen reiste heute in die Baltenrepublik. Bei einem Treffen mit Staatspraesident Adamcus will er unter anderem ueber die EU-Erweiterung sprechen. Litauen strebt die Aufnahme in die Union an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-15</field><field name="title">Schlauch fordert Regierung zu mehr Sachlichkeit auf </field>
<field name="text">Der Fraktionsvorsitzende der Gruenen im Bundestag, Schlauch, hat die Bonner Koalition zur Rueckkehr zur Sachlichkeit aufgefordert. Schlauch sagte im Deutschlandfunk, mit oberflaechlichen Schuldzuweiseungen komme man nicht weiter. Der Gruenen-Politiker betonte, auch nach der Schlappe bei der Hessen-Wahl blieben die gemeinsamen Vorhaben der Regierung bestehen. Wegen der neuen Mehrheitsverhaeltnisse im Bundesrat muessten sich beide Parteien aber neu orientieren. Mit Blick auf das Staatsangehoerigkeitsrecht und den Atomausstieg erklaerte Schlauch, dies bedeute, dass man auch zu Zugestaendnissen bereit sein muesse.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-15</field><field name="title">Anschlag auf Wagen der Hamburger Innensenators </field>
<field name="text">Auf den Dienstwagen des Hamburger Innensenators Wrocklage (sp?) ist ein Anschlag veruebt worden. Das hat das hamburgische Landeskriminalamt am Nachmittag bestaetigt. Der Senator hatten den Wagen gestern am spaeten Abend selber gefahren und in der Einfahrt zu seiner Garage geparkt. Gegen 3:15 Uhr hatten es Anwohner in der vergangenen Nacht dann mehrfach knallen gehoert und die Feuerwehr alarmiert. Der Dienstwagen stand in Flammen, das Haus des Senators und das eines Nachbarn wurden verrust, aber nicht ernsthaft beschaedigt. Es ist bereits der zweite Anschlag auf Hamburgs Innensenator. Im November 1996 hatten Anhaenger der autonomen Szene seinem Dienstwagen im Stadtteil Altona aufgelauert und ihn mit Farbflaschen beworfen. Damals galt die Aktion der Hamburger Fluechtlingspolitik.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-15</field><field name="title">Neonazis aus Ungarn ausgewiesen </field>
<field name="text">26 Neonazis sind aus Ungarn ausgewiesen worden. Viele von ihnen kommen aus Deutschland. Sie hatten bei einer Gedenkfeier in einem Club randaliert und die Polizei angegriffen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-15</field><field name="title">Skigebiete sind wieder auf den Hauptstrecken erreichbar </field>
<field name="text">Das Schneechaos in den Ski-Regionen der Alpen hat fuer die Urlauber offensichtlich ein Ende. Nach Angaben des ADAC sind die Skigebiete in Oesterreich und der Schweiz auf den Hauptstrecken wieder problemlos erreichbar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-15</field><field name="title">Kritikerpreis fuer "Lola rennt" </field>
<field name="text">Der Film "Lola rennt" ist mit dem Spielfilmpreis der deutschen Filmkritik ausgezeichnet worden. Die Action-Komoedie ist einer der beiden erfolgreichsten deutschen Kinofilme des vergangenen Jahres. Er wurde in ueber 18 Laender verkauft, darunter die Vereinigten Staaten und Japan.  </field></doc></add>