<add><doc><field name="date">1999-11-08</field><field name="title">Haftstrafen fuer Krenz, Kleiber und Schabowski </field>
<field name="text">Egon Krenz, der letzte DDR- Staats- und Parteichef, muss ins Gefaengnis. Er muss sich damit wegen der Todesschuesse an der innerdeutschen Grenze verantworten. Fast auf den Tag genau 10 Jahre nach dem Fall der Mauer bestaetigte der Bundesgerichtshof in Leipzig die vom Berliner Landgericht verhaengten 6 1/2 Jahre Haft fuer den 62jaehrigen. Die beiden Politbuero-Mitglieder Schabowski und Kleiber erhalten eine Haftstrafe von jeweils 3 Jahren. Krenz selbst nahm die Urteilsverkuendung aeusserlich ruhig auf, sein Anwalt teilte jedoch mit, dass Krenz erwaegt, vor dem Bundesverfassungsgericht und vor dem Europaeischen Gerichtshof fuer Menschenrechte zu klagen. Ins Gefaengnis muessen die drei DDR-Politiker allerdings noch nicht gleich. Die Haftpruefungskammer in Berlin muss entscheiden. Erst dann werden Krenz, Kleiber und Schabowski zum Haftantritt geladen. Mit scharfer Kritik reagierte die PDS auf das Urteil. Krenz sprach von Siegerjustitz.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-08</field><field name="title">Bush wird Ehrenbuerger von Berlin </field>
<field name="text">Der fruehere US-Praesident Bush wurde heute fuer seine Verdienste um die deutsche Vereinigung mit der Ehrenbuergerwuerde Berlins ausgezeichnet. Die Laudatio hielt der ehemalige Bundeskanzler Kohl. Im Berliner Rathaus hob Kohl hervor, Bush habe die Wiedervereinigung durch Tatkraft und mutige Unterstuetzung beschleunigt. An der Zeremonie nahm auch der fruehere sowjetische Praesident Gorbatschow teil, der gestern von Bundespraesident Rauh mit dem Verdienstkreuz der hoechsten Stufe ausgezeichnet worden war. Bush und Gorbatschow stehen auch auf der Rednerliste fuer den morgigen Staatsakt zum 10. Jahrestag des Mauerfalls.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-08</field><field name="title">Schroeder dankt Gorbatschow fuer seine Verdienste </field>
<field name="text">Anlaesslich des 10. Jahrestags des Mauerfalls dankte Kanzler Schroeder unterdessen dem ehemaligen sowjetischen Staats- und Parteichef Michail Gorbatschow fuer dessen Verdienste um die deutsche Einheit. Ohne seine Vision und Tatkraft sei die deutsche Einheit und die Europas nicht moeglich gewesen, so Schroeder.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-08</field><field name="title">CDU legt Plaene fuer Gesundheitswesen vor </field>
<field name="text">Die CDU will bei der Krankenversicherung staerker zwischen Pflicht- und Wahlleistungen unterscheiden. Das sieht das Eckpunktepapier einer Arbeitsgruppe vor, das heute in Berlin vorgestellt wurde. Bei Zuzahlungen zu Medikamenten koennten demnach die geltenden Festbetraege nach Packungsgroesse durch eine prozentuale Beteiligung von etwa 20% der Kosten ersetzt werden. Moegliche Obergrenze fuer Zuzahlungen sind 20 DM. Bayerns SPD-Chefin Schmidt nannte das Papier unsozial. Die CDU wolle ein Zwei- oder Dreiklassen-Gesundheitssystem einfuehren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-08</field><field name="title">Renten sollen sich nach Riester ab 2002 wieder am Nettolohn orientieren </field>
<field name="text">Bundesarbeitsminister Riester hat bekraeftigt, dass die Erhoehung der Renten sich vom Jahr 2002 an wieder am Nettolohn-Anstieg orientieren sollen. Er werde sich dafuer einsetzen, dass die rot-gruene Bundesregierung zu diesem Prinzip zurueckkehre, sagte Riester in Ludwigshafen. Mit der Erhoehung der Renten nur um die Teuerungsrate soll ein Anstieg des Beitragssatzes verhindert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-08</field><field name="title">Stoiber kuendigt Rentenkonzept der Unionsparteien an </field>
<field name="text">CSU-Chef Stoiber kuendigte in Muenchen an, die Union werde Anfang naechsten Jahres ein eigenes Rentenkonzept vorlegen. Bei einem Thema, das die Menschen so sehr beruehre, sollten CDU und CSU gemeinsam auftreten, sagte Stoiber nach einer Vorstandssitzung seiner Partei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-08</field><field name="title">Gespraeche im Kanzleramt ueber Strommarktliberalisierung </field>
<field name="text">Im Berliner Kanzleramt sind am Abend Vertreter von Regierung, Koalitionsfraktionen und Gewerkschaften zu Gespraechen ueber die Auswirkungen der Strommarktliberalisierung zusammengekommen. Die Energieexpertin der Gruenen, Hustedt, sagte, insbesondere gehe es um Fragen der Unterstuetzung von sogenannten Kraft-Waermekopplungsanlagen. Ausserdem sollen die Auswirkungen des freien Wettbewerbs auf die kommunalen Anbieder eroertert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-08</field><field name="title">Beisetzung von Opfern des 16jaehrigen Amokschuetzen </field>
<field name="text">Eine Woche nach den Amokschuessen eines 16jaehrigen in Bad Reichenhall sind drei der fuenf Opfer heute beigesetzt worden. Die bayerische Landesregierung kuendigte an, sie werde morgen ueber eine Bundesratsinitiative beraten. Ziel seien verschaerfte Bestimmungen zur sicheren Waffenaufbewahrung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-08</field><field name="title">Lorent wird vor Sportgericht wegen Schiedsrichterbeleidigung angeklagt </field>
<field name="text">Werner Lorent muss sich vor dem Sportgericht des Deutschen Fussballbundes verantworten. Der Kontrollausschuss des DFB erhob heute Anklage gegen den Trainer des Bundesligisten 1860 Muenchen. Lorent wird vorgeworfen, das Schiedsrichtergespann beim Bundesligaspiel am 31. Oktober in Leverkusen beleidigt zu haben.  </field></doc></add>