<add><doc><field name="date">1998-11-03</field><field name="title">Hochwasserlage etwas entspannt </field>
<field name="text">In den Hochwassergebieten hat sich im Lauf des Tages die Lage entspannt. Auch in Wertheim/Main, das besonders schwer betroffen war, ist offenbar das Schlimmste ueberstanden. Die Landesregierungen kuendigten Hilfen und Steuererleichterungen fuer die Geschaedigten an. In Nordrhein-Westfalen ist unterdessen die Leiche eines zweijaehrigen Jungen gefunden worden, der waehrend des Hochwassers der vergangenen Tage vermisst worden war. Die Polizei fand das Kind in einem Rueckhaltebecken, nachdem das Wasser bei sinkenden Pegelstaenden abgelaufen war. In den deutschen Hochwassergebieten werden noch drei Jungen vermisst.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-03</field><field name="title">Rot-rote Regierung in Schwerin konstituiert sich </field>
<field name="text">Mit den Stimmen von SPD und PDS ist heute den SPD-Landesparteichef Ringstorff zum neuen Ministerpraesidenten. Allerdings gab es bei der Wahl Abweichler in den Reihen der rot-roten Koalition: Ringstorff erhielt nur 39 von 70 gueltigen Stimmen, obwohl SPD und PDS zusammen ueber 47 Abgeordnete verfuegen. CDU und CSU reagierten mit scharfer Kritik. CDU-Generalsekretaer Hintze sagte, die SPD habe ausgerechnet diejenigen an den Regierungstisch geholt, die das Volk 1989 aus den Aemtern vertrieben habe. CSU-Generalsekretaer Protzner bezeichnete die Wahl als einen Akt der Schande, da sie mit den Stimmen der SED-Nachfolgepartei zustandegekommen sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-03</field><field name="title">Antrittsbesuch Fischers in den USA </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Fischer hat heute seinen Antrittsbesuch in den USA begonnen. Er wird im Rahmen des Besuchs unter anderem mit seiner Amtskollegin Albright zusammenkommen. Anschliessend reist er nach New York weiter, wo ein Treffen mit UN-Generalsekretaer Annan geplant ist. Bei der Ankunft sagte Fischer, Deutschland werde sich an einer internationalen Notfalltruppe beteiligen. Sie soll die 2.000 OSZE-Beobachter im Kosovo schuetzen und notfalls evakuieren. Fischer forderte ausserdem eine politische Loesung fuer die sich zuspitzende Irakkrise. Fischer sagte, alle, die Einfluss haetten, sollten diesen nutzen, damit es nicht zu einer Verschaerfung der Krise komme. Es gehe darum, den irakischen Staatschef Hussein auf den Boden der UN-Resolutionen zu bringen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-03</field><field name="title">Bundeswirtschaftsminister: Atomausstieg macht Kraftwerksneubauten noetig </field>
<field name="text">Der geplante Ausstieg aus der Atomenergie muss nach Ansicht von Bundeswirtschaftsminister Mueller an den Neubau von konventionellen Kohleund Gaskraftwerken gekoppelt werden. In einem Zeitungsinterview sagte der parteilose Minister, zwar gewaennen erneuerbare Energien wie Sonnen- und Windkraft an Bedeutung. Sie koennten die Atomkraft aber nicht vollstaendig ersetzen. Mueller zeigte sich zuversichtlich, dass binnen eines Jahres eine Einigung mit den Kernkraftwerksbetreibern ueber den Atomausstieg gefunden werden koenne. SPD und Buendnis 90/Die Gruenen hatten sich in ihren Koalitionsverhandlungen auf einen Atomausstieg geeinigt, jedoch keine Fristen dafuer festgelegt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-03</field><field name="title">Bosnienbeauftragter legt sein Amt nieder </field>
<field name="text">Der Bosnienbeauftragte der Bundesregierung Schlee wird unter der rot-gruenen Koalition sein Amt abgeben. Der CDU-Bundestagsabgeordnete und fruehere baden-wuerttembergische Innenminister sagte gegenueber dem "Schwarzwaelder Boten", dass die Uebergabe an seinen Nachfolger bis in zwei Wochen abgewickelt werden koenne. Er habe Bundesinnenminister Schily, SPD, um eine schnelle Regelung gebeten, damit der Bosnienbeauftragte auch weiterhin effektiv und mit politischem Rueckhalt arbeiten koenne.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-03</field><field name="title">Haushaltssperre in Baden-Wuerttemberg </field>
<field name="text">Die baden-wuerttembergische Landesregierung hat eine Haushaltssperre verhaengt. Ministerpraesident Teufel begruendete dies mit Risiken im Etat und einer weiter unklaren Entwicklung der Steuereinnahmen. Aufgrund der Haushaltssperre duerfen bis auf weiteres nur noch Zahlungen geleistet werden, fuer die eine gesetzliche oder vertragliche Verpflichtung des Landes besteht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-03</field><field name="title">Wuestenrot und Wuerttembergische Versicherung wollen fusionieren </field>
<field name="text">Wuestenrot und die Wuerttembergische Versicherungsgruppe wollen zum Jahreswechsel fusionieren. Wie die Versicherungsgesellschaft heute mitteilte, liegt bereits eine entsprechende Grundsatzvereinbarung vor. Ein Zusammenschluss zwischen einer Bausparkasse und einem Versicherer ist nach Branchenangaben in dieser Groesse in Deutschland bisher beispiellos. Aktionaere und Aufsichtsgremien beider Gesellschaften muessen der Fusion noch zustimmen.  </field></doc></add>