<add><doc><field name="date">1997-03-15</field><field name="title">EU schickt Eingreiftruppe nach Albanien </field>
<field name="text">Die Europaeische Union will nun doch eine kleine Eingreiftruppe nach Albanien schicken. Dies teilte der italienische Aussenminister Dini beim Treffen der EU-Aussenminister im niederlaendischen Appeldorn (sp?) mit. Die EU will dazu aber einen Auftrag des UNO-Sicherheitsrates. Wieviele Soldaten oder Polizisten aus welchen Laendern nach Albanien gehen sollen, wurde nicht mitgeteilt.  In Albanien hat sich die Lage entspannt. In der Hauptstadt Tirana entwaffnen neu aufgestellte Sondereinheiten die Zivilisten. Auch in den anderen Landesteilen soll weitegehend Ruhe herrschen. Wegen des Mangels an Lebensmittel und aus Angst vor neuen Gewaltausbruechen fliehen aber viele Albaner ins Ausland. Ueber die Adria sind bereits einige tausend nach Albanien gekommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-15</field><field name="title">CeBit: Neue Ausbildungsberufe angekuendigt </field>
<field name="text">Als Reaktion auf den wachsenden Einsatz von Computern in der Arbeitswelt wird die Industrie zum Herbst vier neue Ausbildungsberufe einfuehren. Der Zentralverband Elektrotechnik und Elektroindustrieg gab auf der Computermesse CeBit bekannt, dass insgesamt 5.000 Lehrstellen fuer Systemelektroniker, Fachinformatiker fuer Systemintegration, Systemkaufleute und Informatikkaufleute geschaffen werden. Bis zum Jahr 2000, schaetzt der Verband, koennten 25.000 Menschen in den neuen Berufen arbeiten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-15</field><field name="title">BW: SPD will neue Landesparteispitze waehlen </field>
<field name="text">Die baden-wuerttembergische SPD wird nun doch auf einem Sonderparteitag ihre Spitze frueher als geplant neu waehlen. Auf diesen Sonderparteitag einigten sich die Kreisvorsitzenden und der Landesvorstand. Auf diesem Parteitag soll eine Parteireform der baden-wuerttembergischen SPD beschlossen werden. SPD-Landeschef Maurer will die Partei weiterfuehren. Ein Gegenkandidat hat sich bisher nicht gemeldet. Etliche SPD-Funktionaere machen Maurer mitverantwortlich fuer die Wahlschlappen der vergangegen Jahre - sie fordern seinen Abgang. Der Sonderparteitag soll noch vor der Sommerpause stattfinden; ein genauer Termin wurde noch nicht genannt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-15</field><field name="title">Bayern: Freie Waehler wollen bei Landtagswahl kandidieren </field>
<field name="text">Die Freien Waehler treten 1998 erstmals bei der Landtagswahl in Bayern an. Das hat die Mehrheit der Landesversammlung in Gundelfingen beschlossen. Die Freien Waehler sind in Bayern auf kommunaler Ebene zweitstaerkste Kraft hinter der CSU. Sie rechnen damit, bei der Landtagswahl auf Anhieb mehr als fuenf Prozent der Stimmen zu bekommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-15</field><field name="title">Hanns-Joachim-Friedrichs-Preis verliehen </field>
<field name="text">Der Fernsehjournalist Christoph Maria Froeder (sp?) erhaelt in diesem Jahr den Hanns-Joachim-Friedrichs-Preis. Die Jury wuerdigt damit Froeders kritische Reportagen aus Krisengebieten, aber auch seine Arbeit zu brisanten innenpolitischen Themen. Froeder hat fuer die ARD aus Biafra, Vietnam, Kambodscha und, waehrend des Golfkrieges, aus dem Irak berichtet. Der Preis ist mit 10.000 Mark dotiert und traegt den Namen des verstorbenen Tagesthemen-Moderators Hanns-Joachim Friedrichs.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-15</field><field name="title">Fussball </field>
<field name="text">Thomas Haessler bleibt fuer weitere drei Jahre beim Karlsruher SC. Der verletzte Nationalspieler hat der Vereinsspitze telephonisch mitgeteilt, dass er seinen Vertrag verlaengert.  </field></doc></add>