<add><doc><field name="date">1997-07-08</field><field name="title">Im Juni 4,22 Millionen Arbeitslose </field>
<field name="text">Eine Wende auf dem Arbeitsmarkt ist auch im Juni ausgeblieben. Der Praesident der Nuernberger Bundesanstalt, Bernhard Jagoda, wies jedoch darauf hin, dass erstmals seit vielen Monaten sich die Anzeichen fuer ein Ende der Talfahrt zumindest in Westdeutschland verstaerkt haetten. Im Juni sank die Zahl der Arbeitslosen um gut 33.000 auf rund 4,22 Mio. Die Arbeitslosenquote betrug 11 Prozent, nach 11,1 Prozent im Mai und 9,9 Prozent vor einem Jahr. Damit waren im Juni 438.000 mehr Menschen ohne Arbeit als im Juni 1996. In Baden-Wuerttemberg gab es im Juni knapp 369.000 Erwerbslose. Die Quote ging von 7,7 auf 7,5 Prozent zurueck. In Bayern wurden betrug die Zahl rund 404.000, was einen Rueckgang um 14.000 darstellt. Die SPD warf der Bundesregierung angesichts der neuen Zahlen schwere Versaeumnisse vor. Der stellvertretende Fraktionsvorsitzende Schreiner sagte, die Koalition habe das sogenannte Sparpaket im vergangenen Jahr als Massnahmenbuendel fuer mehr Beschaeftigung dargestellt. Tatsaechlich aber sei die Zahl der Arbeitslosen heute weit hoeher als vor Verabschiedung dieser Massnahmen. CDU-Generalsekretaer Hintze raeumte ein, dass ein Durchbruch auf dem Arbeitsmarkt noch nicht gelungen sei. Er forderte die Wirtschaft auf, die von der Koalition neu geschaffenen Spielraeume konsequent fuer mehr Beschaeftigung zu nutzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-08</field><field name="title">Immer noch rund 280.000 Lehrstellensuchende </field>
<field name="text">Zwei Monate vor Beginn des neuen Ausbildungsjahres haben bis Ende Juni bei den Arbeitsaemtern immer noch rund 280.000 Jugendliche eine Lehrstelle gesucht. Fuer sie gibt es knapp 112.000 freie Plaetze. Damit kommen bundesweit auf zwei freie Lehrstellen fuenf Bewerber. Nach Angaben der Bundesanstalt fuer Arbeit ist das Verhaeltnis im Osten mit sieben Bewerbern pro Ausbildungsplatz noch wesentlich schlechter. Bundesbildungsminister Ruettgers rief zu weiteren Lehrstelleninitiativen auf. Der Deutsche Gewerkschaftsbund forderte eine Ausbildungspflicht fuer die Wirtschaft.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-08</field><field name="title">BVG verlangt Einzelfallpruefungen bei Entlassung aus Oeffentlichem Dienst </field>
<field name="text">Ehemalige Inoffizielle Mitarbeiter der Stasi und SED-Funktionaere duerfen nicht ohne Einzelfallpruefung aus dem Oeffentlichen Dienst entlassen werden. Das hat das Bundesverfassungsgericht entschieden. Damit gab das hoechste deutsche Gericht den Klagen von fuenf frueheren Stasi-Mitarbeitern und Funktionaeren statt und verwies die Faelle zurueck an die Arbeitsgerichte. Der Erste Senat bekraeftigte zwar, dass die Sonderkuendigungsvorschriften grundsaetzlich mit der Verfassung vereinbar seien. Der Dienstherr muesse aber bei jeder Kuendigung die Umstaende des Einzelfalles beruecksichtigen. Nach 1990 waren in den neuen Laendern Tausende von Mitarbeitern entlassen worden, weil sie mit der Stasi zusammengearbeitet oder hohe Funktionen in der SED hatten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-08</field><field name="title">Sondierungsgespraeche ueber Steuerreform ohne Ergebnis </field>
<field name="text">Die Sondierungsgespraeche von Koalition und Opposition ueber moegliche Kompromisse bei der Steuerreform sind ergebnislos beendet worden. Nun gehe es uebermorgen im Vermittlungsausschuss von Bundestag und Bundesrat weiter, sagte der FDP-Politiker Thiele in Bonn. Die Vorgespraeche seien am Streit um die Gegenfinanzierung fuer die geplante Abschaffung der Gewerbekapitalsteuer gescheitert. Thiele warf der SPD erneut Blockade vor. Sie wolle die Gewerbekapitalsteuer nur zu ihren eigenen Bedingungen abschaffen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-08</field><field name="title">Tarifverhandlungen im baden-wuerttembergischen Einzelhandel vertagt </field>
<field name="text">Die Tarifverhandlungen fuer die rund 220.000 Beschaeftigten des baden-wuerttembergischen Einzelhandels sind vertagt worden. Ein neues Treffen soll Ende September stattfinden, ein neuer Termin wurde allerdings nicht genannt. Ein Sprecher der Gewerkschaft Handel, Banken und Versicherungen sagte, es gebe unueberbrueckbare Gegensaetze zwischen den Arbeitgebern und den Arbeitnehmervertretern. Umstritten ist nach wie vor die Lohnfortzahlung fuer Kranke, fuer die die Arbeitgeber einen Ausgleich haben wollen. Die Deutsche Angestelltengewerkschaft und die HBV fordern dagegen Einkommenserhoehungen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-08</field><field name="title">Das Internet soll reglementierungsfrei bleiben </field>
<field name="text">Unternehmen, Verbraucher und Privatleute sollen das Internet in Europa weitgehend ohne staatliche Reglementierung nutzen koennen. Auf diesen Grundsatz einigten sich 29 europaeische Staaten nach einer zweitaegigen Konferenz auf Ministerebene in Bonn. In einer sogenannten "Bonner Erklaerung" wurde unter anderem festgeschrieben, dass das Recht auf freie Meinungsaeusserung und auf Verschluesselung von Daten im Internet erhalten bleiben soll. Auch sollten von staatlicher Seite keine neuen Gebuehren oder Steuern erhoben werden. Aufgabe des Staates sei es, alle Buerger in die Lage zu versetzen, die neue Technik zu nutzen. Die Entstehung globaler Informationsnetze sei eine aeusserst positive Entwicklung und biete grosse Chancen fuer mehr Wirtschaftswachstum, hiess es.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-08</field><field name="title">Etappensieg fuer Erik Zabel bei der Tour de France </field>
<field name="text">Erik Zabel vom Team Deutsche Telekom hat heute die dritte Etappe bei der Tour de France gewonnen. Dritter wurde Telekom-Kapitaen Bjarne Riis. In der Gesamtwertung fuehrt weiter der Italiener Mario Cipollini.  </field></doc></add>