<add><doc><field name="date">1998-08-30</field><field name="title">Besucherrueckgang bei Cebit-Home </field>
<field name="text">Die Cebit Home in Hannover hat bei ihrer zweiten Auflage einen deutlichen Besucherrueckgang verzeichnet. In den vergangenen fuenf Tagen kamen rund 180.000 Besucher. Bei der Praemiere vor zwei Jahren waren es noch 215.000. Die meisten Aussteller waren dennoch zufrieden oder sehr zufrieden. Vor allem bei den Anbietern von Computer- oder Videospielen war die Resonanz erfreulich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-30</field><field name="title">Mieterhoehungen </field>
<field name="text">Viele Mieter muessen in den naechsten Wochen mit Mieterhoehungen rechnen. Der Grund: Am 1. September faellt die sogenannte 20%-Kappungsgrenze bei Wohnungen bis Baujahr 1980 und Mieten ueber 8 DM pro Quadratmeter ohne Betriebskosten. Die betroffenen Wohnungen duerfen dann wie alle uebrigen um 30 statt wie bisher 20% in drei Jahren teurer werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-30</field><field name="title">Ueberfaelle in Muenchen </field>
<field name="text">Drei Jungendliche haben in der vergangenen Nacht zwei Raubueberfaelle auf Muenchner Tankstellen veruebt. In der Bodenseestrasse erbeutete ein maskierter 16-jaehriger 900 DM. Er konnte wenig spaeter am S-Bahnhof Pasing festgenommen werden. Gegen 2 Uhr versuchten zwei maskierte Maedchen das gleiche in der Ingolstaedter Strasse. Der Tankwart liess sich aber nicht einschuechtern. Die beiden 13 und 15 Jahre alten Maedchen fluechteten ohne Beute, auch sie konnten wenig spaeter geschnappt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-30</field><field name="title">Merkel fordert Nachweis zum Datumswechsel </field>
<field name="text">Bundesumweltministerin Merkel fordert von den Betreibern deutscher Atomkraftwerke einen Nachweis, das ihre Computer den Datumswechsel zum Jahr 2000 problemlos bewaeltigen. Ein Ministeriumssprecher bestaetigte in Bonn einen entsprechenden Zeitungsbericht. Auch die internationale Atomenergiebehoerde lasse weltweit die Zuverlassigkeit der Computeranlagen in Kernkraftwerken untersuchen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-30</field><field name="title">Weitere Abschiebungen bosnischer Fluechtlinge </field>
<field name="text">Berlins Innensenator Schoenbom hat weitere Abschiebungen von bosnischen Fluechtlingen angekuendigt. Die Zeit der Gastfreundschaft gehe zu Ende, sagte der CDU-Politiker der Berliner Zeitung. Schoenboom rechnet damit, dass die Zahl der bosnischen Fluechtlinge in der Hauptstadt bis Ende Dezember um 4.000 bis 5.000 zurueckgehen wird. Ende des Jahres wuerden noch 15.000 bis 16.000 Buergerkriegsfluechtlinge aus Bosnien in Berlin leben, prognostizierte er.  </field></doc></add>