<add><doc><field name="date">1999-01-04</field><field name="title">Euro verbucht Kursgewinne, nur Amerika reagiert verhalten </field>
<field name="text">Die europaeischen Aktienmaerkte haben den Euro heute mit hohen Kursgewinnen begruesst. Am ersten Euro-Handelstag verbuchten die Haendler auf dem Frankfurter Boersenparkett ein Plus von 4%. Aehnlich war es an vielen anderen Boersen in Europa. Die US-Regierung dagegen begruesste zwar die Euro-Staerke, reagierte aber verhalten. Wenn die Wirtschaft in Europa wachse, dann profitierten davon auch amerikanische Unternehmen, hiess es weiter. Bedenken, der Euro koenne den Dollar als Reservewaehrung Nr. 1 abloesen, wollte man nicht gelten lassen. Und auch der US-Finanzminister wiegelte erstmal ab, der Euro sei eine Waehrung wie jede andere auch. Amerika muesse sich jetzt auf die eigenen Staerken besinnen, und dazu benoetige es eine solide Wirtschaftspolitik. Der Euro hat im internationalen Devisenhandel zum Start Kursgewinne verbucht. Die neue europaeische Einheitswaehrung notierte an der Boerse in Tokio mit 1.1850$. Dies sind 1,5% ueber dem Wert, der am Silvestertag bei der Kursfestsetzung in Bruessel angegeben wurde. Auch in Singapur, dem zweitgroessten Devisenhandelsplatz in Asien kletterte die neue europaeische Waehrung auf 1.18$.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-04</field><field name="title">Fischer bekennt sich zur Erweiterung der EU </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Fischer hat bei der offiziellen Uebernahme des EU-Ratsvorsitzes ein klares Bekenntnis zur Erweiterung der Europaeischen Union abgelegt. Deutschland bleibe Anwalt der Laender Mittel- und Osteuropas, sagte Fischer nach einem Gespraech mit seinem oesterreichischen Kollegen Schuessel, der ihm die Amtsgeschaefte uebergab. Zugleich bezeichnete Fischer die Neuordnung der europaeischen Finanzen als Voraussetzung fuer die Erweiterung der Union. Sobald die EU-Staaten eine Einigung ueber die inneren Reformen erzielt haetten, koennten auch konkrete Beitrittstermine genannt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-04</field><field name="title">Doppelte Staatsbuergerschaft erfordert laut CSU eine 2/3-Mehrheit </field>
<field name="text">Fuer die Einfuehrung der doppelten Staatsbuergerschaft ist nach Ansicht der CSU eine 2/3-Mehrheit sowohl im Bundestag als auch im Bundesrat erforderlich. Das berichtet die Nachrichtenagentur dpa unter Berufung auf ein Thesenpapier, das der Klausurtagung in Wildbad Kreuth am Mittwoch vorgelegt werden soll. Darin heisst es, aus verfassungspolitischen Gruenden muessten sich die Regierungsparteien um einen breiten Konsens bemuehen. Die Plaene von SPD und Gruenen seien undurchdacht und integrationsfeindlich, schreibt der Autor des Papiers, der CSU-Innenexperte Zeitelmann.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-04</field><field name="title">Kritik gegen Unterschriftensammlung gegen doppelte Staatsbuergerschaft </field>
<field name="text">Die Union hat wegen ihrer angekuendigten Unterschriftensammlung gegen die doppelte Staatsbuergerschaft scharfe Kritik einstecken muessen. Bei Koalition und FDP hiess es, damit wachse die Gefahr einer fremdenfeindlichen Stimmung. FDP-Chef Gerhardt hielt seinem CDU-Amtskollegen Schaeuble vor, nicht mehr auf der Hoehe der Zeit zu sein. Diese Kritik liess Wolfgang Schaeuble heute kalt. Er haelt es nach eigenen Worten naemlich fuer einen nicht mehr gutzumachenden Fehler, wenn die doppelte Staatsbuergerschaft unkorrigiert nach rot-gruenen Plaenen in die Tat umgesetzt wird. Im Gegensatz zur Regierung verlangt die Union Pruefungen, beispielsweise Sprachtests oder Tests der Verfassungstreue, die die Anwaerter auf die deutsche Staatsangehoerigkeit erst einmal bestehen muessten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-04</field><field name="title">Schorlemmer fuer Amnestie von DDR-Unrecht </field>
<field name="text">Der fruehere Buergerrechtler Schorlemmer hat sich fuer eine Amnestie von DDR-Unrecht ausgesprochen. Davon ausgenommen bleiben sollten allerdings schwere Menschenrechtsverletzungen, schreibt der Friedenspreistraeger des deutschen Buchhandels in einem Beitrag fuer den Berliner Tagesspiegel. Die Justiz habe 10 Jahre die Verantwortlichkeiten geprueft und nur einen Bruchteil der Beschuldigten zu relativ geringen Haftstrafen verurteilt, betont Schorlemmer. Eine Amnestie solle kein Schlussstrich sein, sondern ein juristischer Verzicht, der den inneren Frieden foerdern und es gestatten solle, die Debatte freier zu fuehren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-04</field><field name="title">Hoepner fordert Abschlussgesetz fuer DDR-Unrecht </field>
<field name="text">Sachsen-Anhalts Ministerpraesident Hoepner hat ein Abschlussgesetz fuer DDR-Unrecht gefordert. In einem Beitrag fuer dei Berliner Zeitung schrieb der SPD-Politiker, ein solches Gesetz solle noch in der laufenden Legislaturperiode verabschiedet werden. Es gehe ihm dabei um Integration, nicht um einen Schlussstrich. Das Zusammenwachsen in Deutschland koenne nicht gelingen, wenn ganze Gruppen ehemaliger DDR-Buerger auf laengere Zeit oder dauerhaft benachteiligt oder mit einem Stigma versehen wuerden. Hoepner distanzierte sich nachdruecklich von Forderungen nach einer Amnestie oder Rehabilitation.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-04</field><field name="title">Streit um Steuer auf Atomstrom entschaerft sich </field>
<field name="text">In der rot-gruenen Koalition hat sich die Diskussion um die von Umweltminister Trittin vorgeschlagene Sondersteuer auf Atomstrom entschaerft. Trittin selbst signalisierte heute Kompromissbereitschaft. Man koenne sich auch andere Loesungen fuer eine steuerliche Gleichbehandlung bei der Stromerzeugung vorstellen, hiess es. Trittin hatte zunaechst vorgeschlagen, Atomstrom ab April zusaetzlich mit 1 Pf je Kilowattstunde zu besteuern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-04</field><field name="title">Schulte fordert weitere Senkung der Lohnnebenkosten </field>
<field name="text">DGB-Chef Schulte hat die Bundesregierung aufgefordert, die Lohnnebenkosten weiter zu senken. Dafuer koennten zum Beispiel versicherungsfremde Leistungen ueber Steuern finanziert werden, so Schulte. Statt einer solchen Umfinanzierung koennte aber auch die Mehrwertsteuer erhoeht werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-04</field><field name="title">Ueber 900.000 Mercedes-PKW 1998 verkauft </field>
<field name="text">Daimler-Chrysler hat 1998 deutlich mehr Mercedes-PKW abgesetzt als bisher bekanntgegeben. Im abgelaufenen Jahr seien mehr als 900.000 Mercedes verkauft worden, mehr als jemals zuvor. Im Vergleich zum Vorjahr bedeute das ein Absatz-Plus von 26%. Bisher hatte Daimler-Chrysler von deutlich mehr als 850.000 verkauften Mercedes-PKW im Jahre '98 gesprochen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-04</field><field name="title">Hausmann Europa-Kandidat der Suedwest-FDP </field>
<field name="text">Der fruehere Wirtschaftsminister Hausmann fuehrt die baden-wuerttembergischen Liberalen in die Europawahl am 13. Juni. Der stellvertretende FDP-Landesvorsitzende wurde heute bei der Landesvertreterversammlung der Suedwest-FDP mit 249 von 357 gueltigen Stimmen als Spitzenkandidat gewaehlt. Auf Hausmanns Gegenkandidatin Elke Eisler aus Goeppingen entfielen 94 Stimmen. Ueber die Bundesliste zur Europawahl entscheidet die Bundes-FDP am 23. Januar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-04</field><field name="title">Zahl der Ueberstunden nach wie vor hoch </field>
<field name="text">Die Deutschen haben 1998 rund 1,83 Milliarden bezahlte Ueberstunden gemacht. Nach Angaben des Forschungsinstituts der Bundesanstalt fuer Arbeit entspricht das rein rechnerisch 1,2 Millionen Arbeitsplaetzen mit normaler Arbeitszeit.  </field></doc></add>