<add><doc><field name="date">1999-04-01</field><field name="title">NATO betont Entschlossenheit zu weiteren Luftangriffen </field>
<field name="text">Die NATO hat ihre Entschlossenheit zu weiteren Luftangriffen betont. NATO- Generalsekretaer Solana erklaerte zur Begruendung, man muesse das Morden im Kosovo stoppen. Russlands Praesident Jelzin hat unterdessen eine Sonderkonferenz der G8-Staaten vorgeschlagen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-01</field><field name="title">Intensive Fluechtlingshilfe aus Bonn </field>
<field name="text">Mit intesiver Hilfe fuer die Fluechtlinge vor Ort versucht die Bundesregierung einem neuen Massenzustrom nach Deutschland vorzubeugen. Dabei stehen nach Angaben aus Bonn die Nahrungsmittelhilfe und die Einrichtung provisorischer Unterkuenfte im Vordergrund. Insgesamt hat Deutschland insgesamt 25 Millionen DM fuer Hilfsmassnahmen in Albanien, Mazedonien und Montenegro bereitgestellt. An der Grenze zu Albanien hat sich inzwischen eine zehn Kilometer lange Schlange von Fluechtlingen aus dem Kosovo gebildet. Tausende von Menschen warten in Autos, Lastwagen oder Pferdekarren auf die Abfertigung. Nach Angaben des UN-Fluechtlingshilfswerks sind in den vergangenen neun Tagen ueber 150.000 Menschen aus dem Kosovo geflohen. Ein Sprecher sagte, der Exodus gehe immer schneller vonstatten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-01</field><field name="title">Wieder Atomtransporte von LaHague nach Gorleben </field>
<field name="text">Wie Umweltbundesminister Juergen Trittin bestaetigte, hat sich die Bundesregierung mit Paris darauf geeinigt, die Voraussetzungen fuer Transporte von der franzoesischen Wiederaufbereitungsanlage LaHague nach Gorleben zu schaffen. Ein Sprecher sagte, die Regierung stehe zu ihrer Verpflichtung, den hochradioaktiven Muell aus Frankreich zurueckzunehmen. Bislang gilt noch das von der frueheren Umweltministerin Merkel verhaengte Transportverbot, nachdem an Containern radioaktive Verseuchungen festgestellt worden waren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-01</field><field name="title">Kritik an Werbekampagne fuer die Sozialwahlen </field>
<field name="text">Die Werbekampagne fuer die bevorstehenden Sozialwahlen ist nach Ansicht des Bundes der Steuerzahler eine Geldverschwendung und sie diene einem fragwuerdigen Zweck. Die Vereinigung kritisiert, dass allein die Bundesversicherungsanstalt fuer Angestellte fuer die Vorabversendung einer Informationsschrift rund 13.5 Millionen DM an Porto ausgegeben hat. Fuer die gesamte Wahl veranschlagt der Bund der Steuerzahler Kosten in Hoehe von mehr als 100 Millionen DM. Das sei ein, so woertlich, verdammt hoher Preis fuer eine moechtegern demokratische Selbstverwaltung, hiess es dazu.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-01</field><field name="title">Oekosteuer treibt Inflationsrate nach oben </field>
<field name="text">Wie das statistische Bundesamt in Wiesbaden mitteilte, wird die seit heute erhobene Oekosteuer das allgemeine Preisniveau rechnerisch um etwa 0.4 bis 0.5 Prozentpunkte erhoehen. Bei der Prognose sei allerdings nur der direkte Effekt auf die privaten Konsumausgaben beruecksichtigt worden, indirekte Wirkungen auf die Verbraucherpreise dagegen nicht. Die Teuerungsrate war nach vorlaeufigen Zahlen im Maerz erstmals seit elf Monaten wieder gestiegen und lag um 0.5 Prozent hoeher als im Vorjahr, nachdem sie noch im Januar und Februar auf dem Rekordtief von 0.2 Prozent verharrt hatte.  </field></doc></add>