<add><doc><field name="date">1996-11-11</field><field name="title">Geissler: Umsetzung des Beschaeftigungsprogrammes vorrangig </field>
<field name="text">Als vorrangige Aufgabe zur Bewaeltigung der Haushaltsprobleme hat der stellvertretende Unionsfraktionsvorsitzende Geissler die Umsetzung des Beschaeftigungsprogrammes bezeichnet. Die Arbeitskosten muessten gesenkt werden, betonte Geissler heute frueh im Deutschlandfunk. So sollten versicherungsfremde Leistungen ueber Steuern finanziert werden, meinte der CDU-Politiker. Die Koalition hat sich nach seiner Einschaetzung nach den juengsten Haushaltsbeschluessen wieder gefangen. Die Spitzen von CDU/CSU und der Freien Demokraten billigten in der vergangenen Nacht die von Finanzminister Waigel vorgeschlagenen Kuerzungen im Bundeshaushalt 1997 um 3 Milliarden DM. Eine Milliarde DM soll allein im Ressort von Bundesarbeitsminister Bluem eingespart werden. Am Nachmittag befassten sich die Fraktionen der Regierungsparteien auf Sondersitzungen mit den Beschluessen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-11</field><field name="title">Jagoda: Warnung an Bundesregierung </field>
<field name="text">Der Praesident der Bundesanstalt fuer Arbeit, Bernhard Jagoda, hat die Bundesregierung davor gewarnt, auf Kosten der Arbeitslosen zu sehr zu sparen. Die Arbeitslosigkeit werde im naechsten Jahr voraussichtlich genauso hoch sein, wie heuer, sagte Jagoda. Deshalb koennten die Ausgaben der Bundesanstalt auch nicht viel niedriger sein. Weniger arbeitsmarktpolitische Massnahmen haetten mehr Arbeitslose zur Folge, die muessten dann wieder Arbeitslosengeld erhalten. Die stellvertretende DGB-Vorsitzende Engelen-Kefer nannte das Vorhaben von Bundesfinanzminister Waigel verfassungswidrig. Man koenne nicht Beitraege aus versteuertem Einkommen einnehmen und die damit erworbenen Leistungen erneut besteuern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-11</field><field name="title">BfA kuendigt 9.000 Betten in Kurkliniken </field>
<field name="text">Die Bundesversicherungsanstalt fuer Angestellte hat heute als Reaktion auf das Bonner Sparpaket 9.000 Betten in Kurkliniken gekuendigt. Betroffen seien mehr als 100 Kliniken in allen Bundeslaendern, sagte der Praesident der BfA, Riesche, in Berlin. Moeglicherweise wuerden demnaechst weitere 3.000 Betten gekuendigt. Damit entfiele insgesamt ein Drittel der 36.000 Vertragsbetten im Bereich der stationaeren Rehabilitation.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-11</field><field name="title">Weg fuer Mindestloehne am Bau frei </field>
<field name="text">Der Mindestlohn am Bau kommt nun doch. Die Bundesvereinigung der deutschen Arbeitgeberverbaende erklaerte sich bereit, Mindestloehne auf deutschen Baustellen bis zum 31. August kommenden Jahres zu dulden. Damit scheint der Weg frei, die Mindestloehne von 17 DM im Westen und knapp 16 DM im Osten einzufuehren. Mit ihnen soll vor allem der Schutz deutscher Bauarbeiter vor Billigkonkurrenz aus Ausland garantiert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-11</field><field name="title">Nach der Stuttgarter OB-Wahl </field>
<field name="text">Nach der gestrigen Oberbuergermeisterwahl in der Landeshauptstadt beschaeftigten sich heute die Parteien mit dem Ausgang der Wahl. Der CDU-Politiker Schuster hatte die Wahl mit 43.1 Prozent der Stimmen fuer sich entschieden. Der Kandidat der Buendnisgruenen, Schlauch, kam auf 39.3 Prozent. An dritter und vierter Stelle folgten die beiden Bewerber der SPD, Brechtgen mit 13.5 Prozent und Becker mit 3.5 Prozent. Der Generalsekretaer der baden-wuerttembergischen CDU, Kauder, sagte, die politische Landschaft habe sich mit dieser Wahl veraendert. Die Gruenen machten sich auf, Oppositionspartei Nummer eins zu werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-11</field><field name="title">Telekom gibt mehr Aktien als geplant aus </field>
<field name="text">Die Deutsche Telekom hat heute angekuendigt, mehr Aktien zum Verkauf anzubieten. Danach sollen statt bisher 500 Millionen Stammaktien zu nominal 2.5 Milliarden DM jetzt 600 Millionen Stueck zu nominal 3 Milliarden DM angeboten werden. Die "Bild-Zeitung" hatte in ihrer heutigen Ausgabe berichtet, die Telekom-Aktie sei bereits sechsfach ueberzeichnet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-11</field><field name="title">Erstmals in Ost- und Westdeutschland gleiche Preisentwicklung </field>
<field name="text">Die Preissteigerung hat sich im Oktober erstmals ins Ost- und Westdeutschland gleich entwickelt. Nach Angaben des statistischen Bundesamtes blieben die Lebenshaltungskosten im Vergleich zum September unveraendert. Verglichen mit dem Oktober des vergangenen Jahres lagen sie um 1.5 Prozent hoeher. Dabei stiegen vor allem die Preise fuers Heizoel. Billiger wurden dagegen Nahrungsmittel der Saison und Pauschalreisen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-11</field><field name="title">Warnstreiks bei der Lufthansa </field>
<field name="text">Auf den Flughaefen Frankfurt, Muenchen und Hamburg sind am Morgen Beschaeftigte der Lufthansa in einen zweistuendigen Warnstreik getreten. Nach Angaben der Deutschen Angestelltengewerkschaft hatten zahlreiche Fluege Verspaetung. An der Arbeitsniederlegung beteiligten sich der DAG zufolge das fliegende Personal, wie auch Teile des Bodenpersonals. Die Gewerkschaft wollte mit der Aktion den Lufthansavorstand auffordern, bei den laufenden Tarifverhandlungen ein verbessertes Angebot auf den Tisch zu legen. Die Lufthansa bezeichnete den Warnstreik als ungerechtfertigt und unangemessen. Fuer betroffene Passagiere wurde ein Servicetelefon eingerichtet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-11</field><field name="title">Vernehmung von Ueberlebenden der Luebecker Brandkatastrophe </field>
<field name="text">Im Prozess um den Brand in einem Luebecker Asylbewerberheim wurden heute erstmals Hausbewohner befragt, die das Feuer im Januar ueberlebt haben. Angeklagt ist ein Libanese, er soll das Feuer nach einem Streit mit anderen Hausbewohnern gelegt haben. Doch die Befragten bestreiten das. Nuechtern und emotionslos beschrieb zunaechst eine 38jaehriger Syrerin, Mutter von drei Kindern, das Zusammenleben in dem Wohnheim in der Hafenstrasse. Freundschaftliche Kontakte habe es mit allen Arabern gegeben. Und noch am Abend vor dem Feuer war ihr aeltester Sohn bei dem angeklagten Libanesen und dessen Bruedern zu Gast. Nachts gegen halb vier halfen die Libanesen dann auf dem Dachsims die Frau mit ihren Kindern in Sicherheit zu bringen. Doch weder die Zeugin noch ihr aeltester Sohn konnten die angebliche Aeusserung des Angeklagten bestaetigen "habt keine Angst, es ist nur ein kleines Feuer."  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-11</field><field name="title">Zanders-Beschaeftigte verzichten auf die Haelfte des 13. Monatsgehaltes </field>
<field name="text">Die Beschaeftigten der Zanders Feinpapier AG bei Koeln verzichten in diesem Jahr auf die Haelfte ihres 13. Monatseinkommens. Ausserdem erklaerten sich die fast 3.000 Zanders Mitarbeiter bereit, im naechsten Jahr wieder 40 statt 38 Wochenstunden zu arbeiten. Wie das Papierunternehmen mitteilte, sollen die Kosten damit im kommenden Jahr um 15 Millionen DM gesenkt werden. Zanders hatte das erste Halbjahr 1996 nach eigenen Angaben mit einem Fehlbetrag von knapp 20 Millionen DM abgeschlossen. Fuer das naechste Jahr will die Firma das 13 Gehalt wieder voll auszahlen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-11</field><field name="title">Das Wetter </field>
<field name="text">Im Suedosten zeitweise Foehn und hier bis 17 Grad, sonst ueberwiegend stark bewoelkt, zeitweise Regen und bis 12 Grad. Die weiteren Aussichten: wiederholt Regen, im Suedosten noch zeitweise Foehn. Hoechstwerte zwischen 8 Grad im Norden und nahe 20 Grad bei anhaltendem Foehn.  </field></doc></add>