<add><doc><field name="date">1997-12-20</field><field name="title">Giftverdacht in Schwartau-Marmelade nicht bestaetigt </field>
<field name="text">Im Erpressungsfall Schwartau hat sich der juengste Giftverdacht nicht bestaetigt. Die Luebecker Polizei widersprach einem Bericht der "Bild-Zeitung", wonach der Genuss von Aprikosenmarmelade bei einem 19jaehrigen Schueler aus Hamburg zu Atemnot und Laehmungen gefuehrt habe. Bei der Untersuchung des jungen Mannes im Krankenhaus seien keine lebensbedrohlichen Symptome festgestellt worden. In dem vor zwei Tagen gekauften Marmeladenglas sei zwar ein Fremdstoff gefunden worden, dabei handle es sich jedoch nicht um den Giftstoff Warfarin sondern um einen spuelmittelaehnlichen Zusatz, der vermutlich nicht absichtlich zugesetzt worden sei. Bisher wurden in Hamburg, Holstein und Mecklenburg-Vorpommern insgesamt drei Glaeser mit vergifteter Konfituere entdeckt, die mit Warfarin praepariert waren. Ein unbekannter Taeter versucht damit, den Schwartau-Konzern zu erpressen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-20</field><field name="title">USA befuerworten EU-Beitritt der Tuerkei </field>
<field name="text">Vor dem Hintergrund der Auseinandersetzungen um den tuerkischen EU-Beitritt hat sich die Regierung der USA erneut fuer eine Integration der Tuerkei in Europa ausgesprochen. Vizepraesident Gore sagte nach einem Treffen von Praesident Clinton mit dem tuerkischen Ministerpraesidenten Yilmaz in Washington, die USA unterstuetzten weitere Gespraeche zwischen Ankara und der Europaeischen Union. Ein Sprecher des Praesidialamtes erklaerte, die USA befuerworteten seit langem eine EU-Mitgliedschaft der Tuerkei. Der CDU-Politiker Lamers hat die Aeusserungen von Yilmaz als unangemessen bezeichnet. Die Art und Weise, wie dieser seine Enttaeuschung ueber die Absage der EU fuer einen baldigen Beitritt seines Landes zur EU zum Ausdruck gebracht habe diene nicht dem Dialog zwischen Ankara und Bonn, sagte Lamers im Deutschlandfunk. Der Vorsitzende der tuerkischen Gemeinde in Deutschland, Keskin, warf der EU im Deutschlandradio Berlin Diskriminierung vor. Die Tuerkei werde wegen ihrer kulturellen und religioesen Unterschiede am Beitritt gehindert, meinte er.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-20</field><field name="title">Weiter Diskussion um rechtsextremistische Vorfaelle in der Bundeswehr </field>
<field name="text">Die Diskussion um rechtsextremistische Vorfaelle in der Bundeswehr reisst nicht ab. Die "Bild am Sonntag" zitiert aus einer eidesstattlichen Erklaerung des Ex-Rekruten Krause, wonach es in seiner Kaserne im niedersaechsischen Varel regelmaessig zwei- bis dreimal im Monat entsprechende Vorfaelle gegeben habe. Der 21jaehrige Sohn von Ex-Verkehrsminister Krause gab an, auf Feiern sei immer wieder auf den Fuehrer angestossen und "Sieg heil" gerufen worden. Das Verteidigungsministerium will die Vorwuerfe umgehend pruefen lassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-20</field><field name="title">Gruene attestieren Bundeswehrsoldaten demokratische Gesinnung </field>
<field name="text">Buendnis 90 / Die Gruenen haben der Mehrheit der Bundeswehrsoldaten eine demokratische Gesinnung bescheinigt. Die militaerpolititsche Sprecherin der Gruenen, Behr, bezeichnete es aber zugleich als Alarmsignal, dass sich die Soldaten vermehrt an Bundestagsabgeordnete wenden, weil sie bei ihrer Fuehrung kein Gehoer faenden. Die Bundeswehr koenne sich sehr wohl mit ihren Problemen in der Oeffentlichkeit selbst auseinandersetzen, sagte Frau Behr dem Berliner Tagesspiegel. Dazu muessten aber die von Verteidigungsminister Ruehe erlassenen Denkverbote und Maulkoerbe abgeschafft werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-20</field><field name="title">Unionspolitiker gegen grosse Koalition </field>
<field name="text">Fuehrende Unionspolitiker haben eine grosse Koalition nach der Bundestagswahl im kommenden Herbst abgelehnt. Der Vorsitzende der CSU-Landesgruppe im Bundestag Glos sagte, ein Regierungsbuendnis mit der SPD komme nicht in Frage. Es gebe keine Alternative zur Koalition der Mitte mit der FDP. Unions-Fraktionschef Schaeuble wies Vermutungen zurueck, er strebe eine grosse Koalition an. Es sei grober Unfug, ihm solche Gedanken zu unterstellen, so Schaeuble.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-20</field><field name="title">Entscheidung ueber Verkauf der Wismarer Werft verschoben </field>
<field name="text">Die Landesregierung von Mecklenburg-Vorpommern hat die Entscheidung ueber den Verkauf der Wismarer Werft MTW auf Mitte Januar verschoben. Nach einer Sondersitzung des Kabinetts in Schwerin sagte Ministerpraesident Saite, man werde mit allen drei Bewerbern weiter verhandeln. Das Kabinett behalte sich vor, das neue Angebot eines norwegisch-amerikanischen Konsortiums anzunehmen. Die anderen beiden Bewerber koennten ihre Angebote nachbessern. Das Konsortium hatte diese Woche 80 Millionen DM fuer die Uebernahme geboten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-20</field><field name="title">Steuergewerkschaft fordert Aufklaerung der Zwick-Affaire </field>
<field name="text">Die deutsche Steuergewerkschaft hat nach Aufhebung des Urteils gegen den Baederunternehmer Zwick eine lueckenlose Aufklaerung der Affaire gefordert. Im saarlaendischen Rundfunk sprach der Vorsitzende der Organisation, Odraschek, von einer seltsamen Hin- und Herschiebepraxis zwischen den Staatsanwaltschaften Muenchen und Landshut. Es muesse geklaert werden, wer fuer die lange Verschleppung des Falles verantwortlich gewesen sei. Zuvor hatte die bayerische SPD-Vorsitzende Schmidt die CSU-Landesregierung angegriffen und ihr vorgeworfen, bei Steuerverfahren mit zweierlei Mass zu messen. Waehrend die uebliche Kriminalitaet ordnungsgemaess verfolgt werde, haeften sich in Steuersachen die unerledigten Faelle, sagte die SPD-Politikerin.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-20</field><field name="title">60 Kilometer Stau durch eisglatte Strassen </field>
<field name="text">Eisglatte Strassen in Brandenburg haben am Grenzuebergang der Autobahn A12 zu Polen zu einem 60 Kilometer langen Stau gefuehrt. Das Potsdamer Innenministerium teilte mit, die Warteschlange habe sich auch am Nachmittag noch nicht aufgeloest. Tausende von Auto- und LKW-Fahrern sassen den Tag ueber fest. In der Nacht war die Grenzabfertigung wegen des Glatteises zeitweise eingestellt worden. In Berlin wurden wegen der glatten Strassen fast 1.700 Unfaelle registriert. Die Meteorologen warnen vor moeglichem neuen Glatteis.  </field></doc></add>