<add><doc><field name="date">1999-11-22</field><field name="title">Schroeder fordert Russland zu Ende der Angriffe auf Zivilisten auf </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder hat die russische Fuehrung aufgefordert, die Angriffe gegen die Zivilbevoelkerung in Tschetschenien umgehend einzustellen. Er sagte beim Jahresempfang fuer das diplomatische Corps in der Deutschen Staatsoper in Berlin, die Bundesregierung habe zwar Verstaendnis fuer den Kampf gegen Terroristen, der Krieg gegen ein ganzes Volk und Angriffe auf die Zivilbevoelkerung seien dazu aber kein zulaessiges Mittel, betonte Schroeder. Der Bundeskanzler warnte, dass das russische Verhalten die Grundlagen der in Istanbul unterzeichneten KSZE-Charte fuer die europaeische Sicherheit untergrabe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-22</field><field name="title">Ministerpraesident Koch setzt sich fuer Rettung von Holzmann ein </field>
<field name="text">Der hessische Ministerpraesident Koch will gemeinsam mit den Glaeubigerbanken des Holzmann-Konzerns einen Versuch zur Rettung der ueberschuldeten Baufirma unternehmen. Koch lud Vertreter der Kreditinstitute fuer heute abend, 21 Uhr, zu einem Treffen ein. Die Deutsche Bank und die Commerzbank bestaetigten inzwischen ihre Teilnahme. Korrespondenten vermuten, von politischer Seite werde ein Angebot gemacht, mit dem die Finanzluecke zur Sanierung der Philipp Holzmann AG geschlossen werden koenne. In Berlin drueckte Bundeskanzler Schroeder die Hoffnung aus, der Konzern sei noch vor dem Konkurs zu retten. Auch er verwies auf das fuer heute abend vorgesehene Treffen. In Frankfurt am Main beraet zur Stunde der Aufsichtsrat von Philipp Holzmann. Heute frueh hatten die wichtigsten Glaeubigerbanken das Sanierungskonzept noch abgelehnt. Vertreter der Gewerkschaften und der mittelstaendischen Wirtschaft machten den Banken daraufhin Vorhaltungen. An mehreren Standorten protestierten Beschaeftigte des Konzerns. Doch auch zwischen der Deutschen Bank und der Commerzbank war ein Streit ueber die Frage entbrannt, wer fuer die bislang nicht gelungene finanzielle Deckung einer Sanierung verantwortlich sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-22</field><field name="title">Regierung und Union wollen Arbeitsgruppe zur Rentenpolitik bilden </field>
<field name="text">Regierung und Union wollen jetzt offenbar doch gemeinsam ueber die Zukunft der Rentenpolitik beraten. Das Bundesarbeitsministerium begruesste das Angebot von CDU-Generalsekretaering Merkel, zu diesem Zweck eine gemeinsame Arbeitsgruppe zu bilden. Eine Ministeriumssprecherin sagte in Berlin, ueber die Einzelheiten werde mit den Fraktions- und Parteispitzen zu beraten sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-22</field><field name="title">Bundestagsausschuss wird Kiep-Affaire untersuchen </field>
<field name="text">Ein Untersuchungsausschuss des Bundestages wird die Spendenaffaire um den frueheren CDU-Schatzmeister Kiep durchleuchten. Der Ausschuss soll klaeren, warum CDU-Schatzmeister Kiep 1991 eine Million DM von dem Waffenhaendler Streiber erhielt. Der damalige Bundeskanzler Kohl bestreitet einen Zusammenhang mit dem Verkauf von Panzern an Saudi Arabien. Kohl und der damalige CDU-Generalsekretaer Ruehe sollen vor dem Ausschuss aussagen. Neben dem Panzerverkauf werden aber noch weitere Exportgeschaefte ueberprueft, die ueber den Waffenhaendler Schreiber liefen und an denen Kiep ebenfalls beteiligt sein koennte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-22</field><field name="title">DaimlerChrysler will angeblich bei Fiat einsteigen </field>
<field name="text">Nach Informationen des SWR will DaimlerChrysler beim italienischen Autohersteller Fiat einsteigen. Beide Konzerne verhandeln ueber eine Kapitalbeteiligung und wollen bis Ende Maerz handelseinig sein. Fiat soll offenbar fuer die neue Smart-Mobil-Generation werden. Bisher wollte DaimlerChrysler die franzoesische Autofirma Peugeot-Citroen fuer dieses Geschaeft gewinnen, doch lehnten die Franzosen eine Kapitalbeteiligung von DaimlerChrysler offenbar ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-22</field><field name="title">Hundt bleibt Arbeitgeberpraesident </field>
<field name="text">Die Arbeitgeberverbaende haben ihren Praesidenten Hundt fuer weitere 2 Jahre wiedergewaehlt. Hundt fuehrt den Arbeitgeberverband seit 3 Jahren. Als Vizepraesidenten wurden unter anderem Telekom-Chef Sommer und DaimlerChrysler-Finanzchef Genz gewaehlt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-22</field><field name="title">Frueherer Ost-SPD-Chef Boehme gestorben </field>
<field name="text">Der fruehere SPD-Politiker Ibrahim Boehme ist nach schwerer Krankheit im Alter von 55 Jahren in Neustrelitz gestorben. Das teilte seine Tochter in Leipzig mit. Boehme war Mitbegruender der SPD der DDR und Spitzenkandidat seiner Partei bei den Volkskammerwahlen 1990. Nach Bekanntwerden seiner Taetigkeit fuer die StaSi hatte er sich aus der Politik zurueckgezogen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-22</field><field name="title">Schaeuble mit Gallenkolik ins Krankenhaus gebracht </field>
<field name="text">Der CDU-Vorsitzende Schaeuble ist mit einer Gallenkolik in das Berliner Bundeswehrkrankenhaus gebracht worden. Schaeuble war in seinem Hotelzimmer zusammengebrochen. Sein Zustand ist nach Auskunft der Partei nicht lebensbedrohlich.  </field></doc></add>