<add><doc><field name="date">1999-08-05</field><field name="title">Mehr als vier Millionen Arbeitslose im Juli </field>
<field name="text">Die Zahl der Arbeitslosen is im Juli von 10.1 auf 10.3 Prozent gestiegen. Insgesamt registrierten die deutschen Arbeitsaemter 4.027.000 Erwerbslose. Gleichzeitig sank die Zahl der offenen Stellen gegenueber Juni um 8.000 auf 482.500 - was gegenueber dem Vorjahr immerhin ein Plus von 15.800 Arbeitsplaetzen bedeutet. Mit einem Anstieg von 16.8 auf 17.4 Prozent stieg die Arbeitslosenquote in den neuen Bundeslaendern staerker an als in Westdeutschland.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-05</field><field name="title">Charite entwarnt: Kein Ebola </field>
<field name="text">Nach Bluttests steht jetzt fest, dass der Kameramann Olaf Ullmann nicht mit dem toedlichen Ebola-Virus infiziert ist. Auch Lassa- und Marburg-Fieber koennen ausgeschlossen werden, bestaetigte die Berliner Charite. Dennoch geht es dem 39jaehrigen schlecht: Nieren und Leber sind geschaedigt, er ist desorientiert und wird beatmet. Auf der Isolierstation einer thueringischen Infektionsklinik wird derzeit ein Mann beobachtet, der zusammen mit Ullmann in Afrika unterwegs war.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-05</field><field name="title">Streit um Ladenschlussgesetz </field>
<field name="text">Der Streit um den Ladenschluss wird immer schaerfer. Die Kaufhof AG kaempft weiter fuer uneingeschraenkten Sonntagsverkauf. Am Nachmittag legte der Konzern Rechtsmittel gegen ein Verbot des Verwaltungsgerichts Berlin ein. Das Gericht hatte dem Warenhaus verboten, sonntags das gesamte Sortiment zu verkaufen. Der Kaufhof-Vorstandschef Mandag sagte in einem ARD-Interview: "Selbstverstaendlich haben wir noch die Hoffnung, dass das Oberverwaltungsgericht in Berlin morgen unserer Beschwerde Recht geben wird, denn wir moechten weg von der Ladenschlussmenatlitaet hin zur Landeoeffnungschance, werden uns aber natuerlich nur im Rahmen der gesetzlichen Moeglichkeiten bewegen." Auch in Halle muessen die Laeden laut Gerichtsbeschluss sonntags geschlossen bleiben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-05</field><field name="title">Der Bundesrat als Huerde fuer das Sparpaket </field>
<field name="text">Ob Finanzminister Eichel sein 30-Milliarden Sparpaket durchsetzen kann haengt nun vom Bundesrat ab. Da das Spargesetz finanzielle Auswirkungen auf Laender und Kommunen hat ist der Bundesrat zustimmungspflichtig. Im Bundesrat hat die SPD die Mehrheit. Die Kommunen hatten bereits von Belastungen durch das Sparpaekt von vier bis fuenf Millarden DM gesprochen. Dies wollten sie aber nicht hinnehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-05</field><field name="title">Prostitution als Beruf anerkannt ? </field>
<field name="text">Familienministerin Bergmann von der SPD will Prostitution als Beruf weitgehend anerkennen. In der "Maerkischen Allgemeinen" kuendigte sie fuer das kommende Jahr einen Entwurf an, wonach Prostitution nicht mehr als sittenwidrig gelten soll. Prostituierte koennten sich dadurch sozial absichern und Honorar einklagen. Geprueft werde auch eine Straffreiheit der Foerderung von Prostitution. Bergmann begruesse es, wenn Prostituierte Arbeitsvertraege schliessen koennten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-05</field><field name="title">Schiesserei im Landkreis Dachau </field>
<field name="text">Im oberbayrischen Viehkirchen ist heute ein Mann getoetet worden. Seine Ehefrau wurde schwer verletzt. Die Polizei bestaetigte, dass ausserdem zwei Menschen bei einer Schiesserei in Markt Indersdorf verletzt worden sind. Alles deute auf ein Beziehungsdrama hin, das sich gegen 16:00 Uhr abgespielt habe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-05</field><field name="title">Regionalbahn im Saarland entgleist </field>
<field name="text">Bei einem Regionalbahnunglueck in Merzig (Saarland) wurde eine Frau schwer und bis zu 15 Reisende leicht verletzt. Die Bahn war mit 50 Insassen von Koblenz nach Saarbruecken unterwegs. Beim Bahnhof Merzig sprangen ohne bisher erkennbaren Grund 2 der 4 Waggons aus den Gleisen. Die Bahn fuhr zu dem Zeitpunkt mit Tempo 60.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-05</field><field name="title">In eigener Sache: Verspaetung dieser Ausgabe </field>
<field name="text">Aufgrund eines Leitungsausfalls war es am gestrigen Donnerstag Abend leider nicht moeglich, die German News rechtzeitig auszusenden.  </field></doc></add>