<add><doc><field name="date">1996-09-10</field><field name="title">Erste Debatte zum Haushaltsentwurf 1997 </field>
<field name="text">Der Bundestag hat heute seine Beratungen ueber den Bundeshaushalt 1997 aufgenommen. Finanzminister Waigel sprach von einem Haushalt der Verantwortung. Der Eta sieht Ausgaben von 440 Milliarden Mark vor. Im Vergleich zu diesem Jahr sollen die Ausgaben um 11 Milliarden Mark sinken. Die Neuverschuldung will Waigel auf 56 Milliarden Mark begrenzen. Dadurch seien die Maastrich-Kriterien einzuhalten. Um dieses Ziel zu erreichen, sind in fast allen Bereichen Sparmassnahmen vorgesehen. Besonders stark soll bei der Bundesanstalt fuer Arbeit, bei den Kohlesubventionen und den Personalausgaben gespart werden. Der umstrittenste Punkt: Der Haushalt sieht keine einzige Mark Zuschuss fuer die Bundesanstalt fuer Arbeit mehr vor. Die Bundesregierung hofft, dass die Arbeitslosigkeit im naechsten Jahr wesentlich zurueckgeht. Fuer das laufende Jahr musste der Bund seinen Zuschuss gerade erst noch auf ueber 11 Milliarden Mark erhoehen. Die SPD hat daher jetzt schon ein Loch von 18 Milliarden Mark errechnet. Auch die FDP sieht im Haushaltsentwurf noch erhebliche Risiken. Selbst Theo Waigel gab zu, es muesse noch staerker gespart werden, um eventuelle Mehrausgaben der Bundesanstalt fuer Arbeit abzufedern. Dazu muessten Union und FDP die Kuerzungen bei den ABM-Stellen aber voll durchziehen, was vor allem den CDU-Ostabgeordneten schwer im Magen liegt. Waigel betrachtet die Kuerzungen aber als notwendig, um den Standort Deutschland zu sichern. SPD-Finanzexpertin Matthaeus Maier kritisierte den Etatentwurf als unserioes und sozial ungerecht. Die Regierung blockiere die Haushaltssanierung, weil sie nichts gegen die hohe Arbeitslosigkeit unternehme. Die SPD forderte einen Nachtragshaushalt. Die Haushaltsdebatte dauert insgesamt vier Tage. Abgestimmt wird aber erst im November.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-10</field><field name="title">Anwalt von Peter Graf verweigert Aussage </field>
<field name="text">Mit der weiteren Vernehmung des Mitangeklagten Eckhard ging heute der Prozess um die Steueraffaere Graf weiter. An den ersten beiden Verhandlungstagen vor dem Mannheimer Landgericht hatte Eckhard ausgesagt, er habe gewusst, dass Zahlungen von Sponsoren an die Firma Sunpark in Amsterdam und dann weiter auf die Antillen und Liechtenstein geflossen seien. Darueber sei auch Steffi Graf informiert gewesen. Peter Graf, der Vater der Tennisspielerin und sein frueherer Berater Eckhard stehen seit vergangenem Donnerstag wegen Steuerhinterziehung vor Gericht. Heute hat Eckhard die Aussage verweigert. Sein Anwalt sagte, wegen der Haftbedingungen in der Justizanstalt Heidelberg sei Eckhard derzeit nicht in der Lage Fragen zu beantworten. Die Zelle sei zu klein und sein Mandant sei Schutzgelderpressungen ausgesetzt. Die Leitung der Justizanstalt wies Eckhards Vorwuerfe zurueck. Normalerweise sei eine solche Zelle mit zwei Personen belegt und von Schutzgelderpressungen sei nichts bekannt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-10</field><field name="title">Gesamtdeutsche Inflation faellt wieder auf niedrigsten Stand seit 1990 </field>
<field name="text">Der Preisindex fuer die Lebenshaltung aller privaten Haushalte war im August um 1,4 Prozent hoeher als ein Jahr zuvor. Gegenueber dem Vormonat bedeutet dies nach Angaben des Statistischen Bundesamtes einen Rueckgang von 0,1 Prozent. Im Jahresvergleich sind demnach besonders die Lebensmittelpreise gestiegen. Wichtigster Grund fuer den Rueckgang der Inflation ist die Entwicklung im Osten, wo die Preissteigerung nur noch 1,8 Prozent betrug - nach 3,0 Prozent im Juli. Im Westen erhoehte sich die Preissteigerung leicht von 1,3 auf 1,4 Prozent; bleibt damit aber immer noch auf dem niedrigen Niveau von 1988.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-10</field><field name="title">Steigende Sozialhilfeausgaben befuerchtet </field>
<field name="text">Der Sozialverband Reichsbund befuerchtet bei Einschnitten in das Gesundheitsnetz steigende Sozialhilfeausgaben. Die hessische Verbandschefin Martin meinte, wenn die Gesetzesvorhaben der Bundesregierung den Bundesrat passieren, muessten Arbeitslose und chronisch Kranke als Ersatz fuer fehlende Kassenleistungen und Arbeitslosengeld Sozialhilfe beantragen. Damit koennen die Ausgaben fuer Sozialhilfe von jetzt 52 Milliarden Mark auf bis zu 70 Milliarden Mark steigen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-10</field><field name="title">Vorschlag zur Schaffung neuer Arbeitsplaetze </field>
<field name="text">Rund 500 000 neue Arbeitsplaetze sollen nach Angaben von CDU-Politikern fuer Haushaltshilfen in Privathaushalten entstehen, wenn deren Gehalt kuenftig steuerlich abgesetzt werden kann. Dies errechneten die CDU-Experten fuer Gesellschaftspolitik Ahrens und Boehmer. Sie forderten die Bundesregierung auf, entsprechende Plaene in den Steuergesetzen auch tatsaechlich zu verwirklichen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-10</field><field name="title">Deutsch-Tschechischer Jugendaustausch wird intensiviert </field>
<field name="text">Der deutsch-tschechische Jugendaustausch wird im kommenden Jahr mit zwei Millionen Mark gefoerdert. Damit werden die Zuschuesse nach Angaben von Bundesfamilienministerin Nolte um mehr als das Doppelte erhoeht. Die Ministerin erklaerte, der Austausch von deutschen und tschechischen Jugendlichen stosse auf breite Zustimmung in allen Bundestagsfraktionen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-10</field><field name="title">Mehrjaehrige Haftstrafen gegen DDR-Grenzkommandeure </field>
<field name="text">Sechs ehemalige Kommandeure der DDR-Grenztruppen sind zu Haftstrafen zwischen dreieinviertel und sechseinhalb Jahren verurteilt worden. Das Berliner Landgericht befand sie fuer schuldig den Einsatz von Schusswaffen und die Verlegung von Minen an der innerdeutschen Grenze angeordnet oder mitgetragen zu haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-10</field><field name="title">Zahl der Studienanfaenger ist gestiegen </field>
<field name="text">Knapp 46 000 Studienanfaenger haben sich fuer das Sommersemester 1996 eingeschrieben. Nach Angaben des Statistischen Bundesamtes waren das fast vier Prozent mehr als im vergangenen Jahr. Die Zahl der jungen Frauen, die sich fuer ein Hochschulstudium entschieden, stieg um gut vier Prozent. Lediglich die ingineurwissenschaftlichen Studienfaecher verzeichneten einen Rueckgang der Studienanfaenger.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-10</field><field name="title">Kokain am Flughafen Duesseldorf beschlagnahmt </field>
<field name="text">Die Zollfandung am Rhein-Ruhr-Flughafen hat 40 Kilogramm Kokain sichergestellt. Ein aus Costa Rica kommender Tourist hatte die Drogen im Schwarzmarktwert von sechs Millionen Mark in zwoelf Handelscheiben versteckt. Der arbeitslose Duisburger war durch sein ungewoehnlich schweres Gepaeck aufgefallen. Die Zoellner brauchten eine halbe Stunde um die erste Handelscheibe aufzusaegen und das Kokain ans Tageslicht zu befoerdern. Der Schmuggler und ein Komplize wurden verhaftet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-10</field><field name="title">Baden-Wuerttemberg spart bei neuen Stellen fuer Lehrer </field>
<field name="text">Die baden-wuerttembergische Landesregierung will die angekuendigten 2500 Lehrerstellen moeglicherweise wieder streichen und darueber hinaus freiwerdende Stellen nicht besetzen. Nach Angaben der Deutschen Presseagentur hat das Finanzministerium Stuttgart entsprechende Sparbeschluesse ausgearbeitet. Um die Luecke von ueber zwei Milliarden Mark im kommenden Haushalt zu schliessen, koenne es weder bei Lehrern noch bei der Polizei neue Stellen geben. Morgen und uebermorgen wird die Landesregierung auf einer Klausurtagung in Saulgau ueber notwendige Sparmassnahmen beraten.  </field></doc></add>