<add><doc><field name="date">1997-11-19</field><field name="title">Frankreich und Deutschland unterstuetzen Polen fuer EU und NATO </field>
<field name="text">Frankreich und Deutschland haben Polen Unterschuetzung auf dem Weg in die NATO und die Europaeische Union zugesichert. Nach einem Treffen mit seinen franzoesischen und polnischen Kollegen Vedrine und Gemerick (sp?) sagte Bundesaussenminister Kinkel in Frankfurt/Oder, der EU-Beitritt Warschaus koennte schon im Jahre 2000 moeglich sein. Zwischen den Partnern bestehe Einigkeit ueber eine Ausweitung der sicherheitspolitischen Zusammenarbeit. Vedrine kuendigte einen Ausbau der Kontakte, besonders auf kulturellem Gebiet an. Der gerade ins Amt berufene Gemerick bezeichnete den Stand der deutsch-polnischen Beziehungen als ausgezeichnet. Die Minister kuendigten fuer Anfang 1998 ein Gipfeltreffen der drei Laender an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-19</field><field name="title">FDP muss 12,4 Millionen zurueckzahlen </field>
<field name="text">Nach einer Entscheidung des Verwaltungsgerichts muss die FDP 12,4 Millionen Mark aus der Parteienfinanzierung zurueckzahlen. Das Gericht verwies auf einen Antragsfehler fuer das Jahr 1996. Geklagt hatten die rechtsextremen Republikaner, die Seniorenpartei "Graue Panter" und der Suedschleswigsche Waehlerverband. Sie waren der Ansicht, dass die Bundestagsverwaltung der FDP das Geld ueberwiesen hat, obwohl die Antragsfrist versaeumt wurde. Wegen genau des gleichen Fehlers hatten die Republikaner kein Geld erhalten. Das Gericht entschied nun, dass die klagenden Parteien Nachzahlungen erhalten; das Geld soll aus der Parteienfinanzierung kommen.  Trotz des Gerichtsentscheids ist die Bundestagsverwaltung der Ueberzeugung, richtig gehandelt zu haben. Die FDP will Berufung gegen des Urteil beim Oberverwaltungsgericht Muenster einlegen.  Die Parteien in Deutschland finanzieren hauptsaechlich aus drei Toepfen: aus Mitgliedsbeitraegen, Spenden und staatlichen Zuschuessen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-19</field><field name="title">Staat weiter auf Sparkurs </field>
<field name="text">Bund, Laender und Gemeinden wollen im kommenden Jahr auf Sparkurs bleiben und den Ausgabenanstieg auf 2,0% begrenzen. Das bekraeftigten die Finanzminister und Kommunalvertreter in dem von Bundesfinanzminister Waigel geleiteten Finanzplanungsrat in Bonn. Dabei steigen die Zinsausgaben des Staates fuer die Kreditaufnahme im Privatsektor auf 140 Milliarden Mark. In diesem Jahr sind es 134 Milliarden Mark. Trotz Einbruechen bei den Steuereinnahmen soll das gesamtstaatliche Defizit 1998 laut Waigel auf 101 Milliarden Mark gedrueckt werden nach 110 Milliarden in diesem Jahr. Hierbei wuerden Ueberschuesse in Sonderfonds des Bundes, von der EU bis zur Steinkohlefinanzierung helfen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-19</field><field name="title">Haushaltskonflikt zwischen Bund und Bundesanstalt fuer Arbeit </field>
<field name="text">Zwischen der Bundesregierung und der Bundesanstalt fuer Arbeit bahnt sich ein Konflikt um deren Haushalt 1998 an. Die Bundesanstalt beschloss mit knapper Mehrheit einen Etat, der einen Bundeszuschuss in Hoehe von 16,5 Milliarden Mark vorsieht. Die Bonner Regierung hat dagegen in ihrem Haushalt nur 14,1 Milliarden Mark fuer die Anstalt angesetzt. Die stellvertretende Vorstandvorsitzende der Bundesanstalt Engelen-Kaefer sagte, die von Bonn eingeplante Summe sei angesichts der hohen Arbeitslosigkeit zu niedrig. Der Etatansatz geht von 4,38 Millionen Erwerbslosen im kommenden Jahr aus. Insgesamt soll der Haushalt ein Volumen von 110,92 Milliarden Mark umfassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-19</field><field name="title">DIW: Sechs Millionen Arbeitslose in Deutschland </field>
<field name="text">Nach einer Studie des Deutschen Instituts fuer Wirtschaft sind in Deutschland mehr als sechs Millionen Menschen arbeitslos - offiziell registriert sind 4,3 Millionen. Nach Informationen des DIW sind darueber hinaus weitere 2,5 Millionen Menschen ohne Arbeit aber nicht bei den Arbeitsaemtern gemeldet - drei Viertel von ihnen sind Frauen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-19</field><field name="title">Warnstreiks bei Zeitungen </field>
<field name="text">Wegen Warnstreiks der Journalisten erscheinen morgen viele Tageszeitungen mit verkleinertem redaktionellem Umfang. Das gelte vor allem fuer die Regionalteile von Blaettern in Nordrhein-Westfalen, Niedersachsen und Bremen, teilte der Deutsche Journalistenverband mit. Die mehr als tausend Redakteure in ueber siebzig Verlagen haetten sich mit den Warnstreiks gegen Bestrebungen der Arbeitgeber gewandt, das Niveau der Gehaelter dauerhaft zu senken. Die Tarufverhandlungen fuer die insgesamt rund 16.000 Redakteure werden morgen in Berlin fortgesetzt und sollen von Protestkundgebungen begleitet werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-19</field><field name="title">Evangelen fuer Wiedereinfuehrung des Buss- und Bettags </field>
<field name="text">Die evangelischen Christen in Deutschland haben sich heute in Gottesdiensten und Versammlungen fuer die Wiedereinfuehrung des Buss- und Bettags als gesetzlichen Feiertag ausgesprochen. Der EKD-Ratsvorsitzende Kock (sp?) sagte, angesichts der wachsenden Zahl von Befuerwortern handele es sich um ein Bewegung von unten. Der Praeses der EKD-Synode Schmude (sp?) verlangte, den Arbeitgeberbeitrag zur Pflegeversicherung auf andere Weise zu kompensieren. Schmude schlug die Streichung eines Urlaubstages vor. Der Buss- und Bettag ist nur noch in Sachsen gesetzlicher Feiertag.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-19</field><field name="title">Neuregelung fuer Schoenes-Wochenend-Ticket der Bahn </field>
<field name="text">Das Schoene-Wochenend-Ticket der Bahn soll nun doch nicht auf Familien und Alleinreisende beschraenkt werden. Dies berichtet die Rheinzeitung. Stattdessen solle der 35 Mark teure Gruppenfahrschein auch fuer fuenf Jugendliche unter 18 Jahren oder fuer zwei Erwachsene mit drei Kindern, egal ob sie zur Familie gehoeren oder nicht, gelten. Die Bahn AG reagiere damit auf Proteste, schreibt die Rheinzeitung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-19</field><field name="title">Studenten protestieren in Hessen </field>
<field name="text">Rund 10.000 Studenten aus ganz Hessen haben in Marburg studiert. Sie protestierten gegen die Bildungspolitik der Landesregierung. Die Kuerzungen der Hochschuletats haetten zu ueberfuellten Seminaren und einem Mangel an Lehrkraeften gefuehrt. Die hessische Wissenschaftsministerin Hohmann-Denhardt (sp?) kuendigte fuer die kommenden beiden Jahre im Rahmen eines Sonderprogramms rund 80 Millionen Mark zusaetzlich fuer die hessischen Hochschulen an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-19</field><field name="title">Bundeswehrsoldaten von Gericht verwarnt </field>
<field name="text">Das Gericht hat sechs Bundeswehrsoldaten verwarnt. Sie hatten bei einer Uebung vier Reservisten misshandelt: sie nahmen sie gefangen und zwangen sie, drei Stunden in der Kaelte zu stehen, auf Zeltstangen zu knien und bespritzten sie bei Temperaturen um vier Grad mit Wasser. Die Richter hielten den Bundeswehrsoldaten zugute, dass sie gestaendig waren und dass es ihnen leid tat. Ausserdem seien sie von ihrem Vorgesetzten nicht richtig belehrt worden.  </field></doc></add>