<add><doc><field name="date">1997-04-19</field><field name="title">Kinkel erinnert Teheran an Sicherheitsgarantien fuer Deutsche im Iran </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel hat die iranische Regierung an ihre Sicherheitszusagen fuer im Land lebende Deutsche erinnert. Gleichzeitig appellierte Kinkel an die Fuehrung in Teheran, maessigend auf die radikalislamische Organisation Hisbolla einzuwirken. Deren Drohung mit Selbstmordanschlaegen in Deutschland werde ernst genommen, erklaerte Kinkel in Bonn. Gleichwohl sei die Angst vor Attentaten unbegruendet, da diese Kommandos angeblich nur auf Weisung der iranischen Regierung handelten, betonte Kinkel. Unterdessen haben als erste Staaten Australien und Neuseeland ihre nach dem Mykonos-Urteil aus dem Iran zurueckbeorderten Botschafter wieder nach Teheran geschickt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-19</field><field name="title">Politiker beziehen Position im Streit um die Steuerreform </field>
<field name="text">Sozialdemokraten und Unionspolitiker haben erneut im Streit um die Steuerreform Position bezogen. Der FDP-Fraktionsvorsitzende Solms signalisierte der SPD in der Koelner Zeitung Express Entgegenkommen bei der Hoehe der Steuerausfaelle. Seine Partei wolle eine deutliche Nettoentlastung mit dem Ziel von mehr Wachstum und Beschaeftigung, doch gebe es einen begrenzten Spielraum. Einigungen mit der SPD bei Einzelfragen wie etwa den Lohnnebenkosten werde es mit der Koalition aber nicht geben, betonte Solms.  Der SPD-Vorsitzende Lafontaine kritisierte in der Leipziger Volkszeitung, durch die Steuerreformplaene der Bundesregierung werde der Aufbau Ost gefaehrdet. Die Einnahmeausfaelle fuer die Laender in Milliardenhoehe seien nicht zu verkraften. Schon jetzt muesse ueberall gestrichen und gekuerzt werden.  Der bayerischen Ministerpraesident Stoiber warf Lafontaine vor, mit seiner Blockadepolitik im Bundesrat den erforderlichen Grundkonsens zu verhindern. Im Nachrichtenmagazin FOCUS plaedierte der CSU-Politiker dafuer, statt der Mineraloelsteuer die Mehrwertsteuer zu erhoehen, um Sozialversicherungsbeitraege zu senken und damit die Wettbewerbssituation zu verbessern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-19</field><field name="title">DAG kritisiert geplante Rentenreform </field>
<field name="text">Die Bonner Opposition hat in ihrer Kritik an der geplanten Rentenreform der Bundesregierung Unterstuetzung von Gewerkschaftsseite erhalten. Die deutsche Angestelltengewerkschaft warf der Koalition vor, sie taeusche die Buerger mit unrealistischen Zahlen. Das tatsaechlich gezahlte Rentenniveau, so DAG-Vorstandsmitglied Freitag, sei nach der Reform wesentlich niedriger als bisher behauptet. Nicht auf 64, sonder auf knapp 50 Prozent des Nettoeinkommens werden die Renten sinken, wenn die Reformplaene der Koalition so umgesetzt werden, berechnet die DAG. In einem Zeitungsinterview bezeichnete Lutz Freitag die schon beschlossenen und weiter geplanten Sparmassnahmen als sozialpolitisch fatal, fuer die Rentner unertraeglich und einer Pflichtversicherung unwuerdig. Denn schon heute liege das statistische Rentenniveau von 70 Prozent tatsaechlich nur bei 60 Prozent. Die rechnerische Standardrente wird mit DM 2080 angegeben, tatsaechliche liegen die durchschnittlichen Bezuege im Westen aber um DM 300 darunter. Freitag ist zugleich auch alternierender Vorsitzender der Bundesversicherungsanstalt fuer Angestellte. Und er sieht als Resultat der Bonner Rentenplaene nur eine Art Grundversorgung gewaehrleistet, obwohl auch in Zukunft voll Beitraege geleistet werden muessen. Die kuenftigen Altersbezuege werden nach DAG-Einschaetzung nur noch 10 Prozent ueber der Sozialhilfe liegen. Mit ihrem Vorschlag habe die Koalition einen Rentenkonsens mit SPD, Gewerkschaften und Arbeitgebern so gut wie unmoeglich gemacht. Sollte die Absenkung des Rentenniveaus bereits zum Jahr 2015 vollzogen werden, wie es die FPD verlangt, dann ist das nach Ansicht Freitags ein Bruch des Generationenvertrages.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-19</field><field name="title">Rister verteidigt Forderung nach 32-Stunden-Woche </field>
<field name="text">Der stellvertretende IG-Metall-Vorsitzende Rister hat die Gewerkschaftsforderung nach einer 32-Stundenwoche verteidigt. Durch die kuerzeren Arbeitszeiten koennten mehr Menschen zu einer Beschaeftigung kommen, sagte er heute frueh im Deutschlandradio Berlin. Eine 32-Stundenwoche koenne die hohe Arbeitslosigkeit nicht allein bekaempfen, jedoch einen Beitrag dazu leisten. Rister betonte, dass es in Deutschland keinen grundsaetzlichen Mangel an Arbeit gebe. Im Sozial- oder auch Umweltbereich gebe es genug zu tun. Es fehle aber an Arbeit, die auf kaufkraeftige Nachfrage stosse.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-19</field><field name="title">20-Milliarden-Loch im Bundeshaushalt </field>
<field name="text">Dem Bundeshaushalt dieses Jahr fehlen nach Einschaetzung des CDU-Finanzexperten Rauen 20 Milliarden DM. Der stellvertretende Vorsitzende des Bundestagsfinanzausschusses sagte dem Koelner Express, Ursache seien Einbussen bei den Steuereinnahmen. Zudem werde die Arbeitslosigkeit hoeher ausfallen als veranschlagt. Rauen forderte weitere Kuerzungen bei den Sozialausgaben. Andernfalls seien Steuererhoehungen zur Deckung der Haushaltsluecke nicht zu vermeiden. Nach Ansicht des SPD-Haushaltsexperten Poss duerfte der Fehlbetrag im Etat noch weitaus hoeher liegen. Poss erklaerte in Bonn, fuer das erste Quartal 1997 sei mit neuen riesigen Steuerausfaellen zu rechnen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-19</field><field name="title">Bundesregierung will keine Korrekturen am Einigungsvertrag vornehmen </field>
<field name="text">Die Bundesregierung will nach Angaben von CDU-Generalsekretaer Hintze keine Korrekturen am Einigungsvertrag vornehmen. Die zwischen 1945 und 1949 in Ostdeutschland vorgenommenen Enteignungen im Rahmen der Bodenreform wuerden nicht rueckgaengig gemacht, sagte Hintze der in Chemnitz erscheinenden "Freien Presse". Es sei unmoeglich, jedes Unrecht aus Diktaturzeiten ungeschehen zu machen. Justizminister Schmidt-Jortzig forderte der CDU-Generalsekretaer auf, kuenftig in dieser Frage die Position der Bundesregierung zu vertreten. Der FDP-Politiker hatte die Bodenreform mehrfach in Frage gestellt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-19</field><field name="title">Nolte will SPD-Entwurf zur Vergewaltigung in der Ehe zustimmen </field>
<field name="text">Bundesfamilienministerin Nolte, CDU, will dem Gesetzentwurf von SPD und Gruenen gegen die Vergewaltigung in der Ehe ohne die umstrittene Widerspruchsklausel zustimmen. Die CDU-Politikerin sagte der "Saechsichen Zeitung", der von den Oppositionsparteien initiierte Gruppenantrag bringe wesentliche Verbesserung des strafrechtlichen Schutzes von Frauen. Der Koalitionsentwurf enthaelt eine Widerspruchsklausel, durch die Frauen ein Strafverfahren wegen Vergewaltigung gegen ihren Ehemann stoppen koennen. SPD und Gruene befuerchten, dass Frauen dadurch unter Druck gesetzt und zur Ruecknahme der Anzeige gedraengt werden koennen. Bei der fuer naechsten Donnerstag geplanten Abstimmung im Bundestag wollen die Spitzen von CDU/CSU und FDP den sonst ueblichen Fraktionszwang aufheben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-19</field><field name="title">Bayern: Kein Geld mehr fuer Radio Bremen und den Saarlaendischen Rundfunk </field>
<field name="text">Bayern will ab dem Jahr 2001 keine Zahlungen mehr an die ARD-Sender Radio Bremen und Saarlaendischer Rundfunk leisten. Ministerpraesident Stoiber sagte der "Welt am Sonntag", die Fusion des Suedwestfunks mit dem Sueddeutschen Rundfunk muesse Bremen und dem Saarland als Beispiel fuer eine Rundfunkneuordnung dienen. Beide Laender muessten jetzt ihre, so woertlich, medienpolitische Verweigerungshaltung aufgeben, sagte der CSU-Politiker. Radio Bremen und der Saarlaendische Rundfunk werden von den anderen ARD-Anstalten jaehrlich mit 81 bzw knapp 95 Millionen DM bezuschusst.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-19</field><field name="title">Parteitag der Bayern-SPD </field>
<field name="text">Die bayerischen Sozialdemokraten haben sich heute in Memmingen zu einem Parteitag getroffen. Dabei wollte die SPD bereits die Weichen fuer das Wahljahr 1998 stellen. Schwerpunkte der Diskussionen waren die Themen Arbeit, Bildung und soziale Gerechtigkeit. Personell geschlossen und politisch entschlossen - mit diesem Wortspiel zeigte der Generalsekretaer der Bayern-SPD, Wolfgang Hoderlein auf, wie die Partei die Weichen fuer das Wahljahr 1998 stellen will. Hoderlein muss in seinem Amt vom Parteitag in Memmingen noch bestaetigt werden, was aber ebenso Formsache ist, wie die Wiederwahl der Landesvorsitzenden Renate Schmidt. Sie stellte sich seit 1991 das dritte Mal zur Wahl und bekam wieder ein ueberwaeltigendes Ergebnis. Sie erhielt 97.4 Prozent aller Delgiertenstimmen und erreichte damit ein besseres Ergebnis als bei ihrer letzten Wiederwahl vor zwei Jahren. Damals kam sie auf 91.7 Prozent. Parteiinterne Kritik an ihr gab es nicht, ihr einstiger Widersacher und Parteivize Albert Schmidt bleibt nur noch Bezirksvorsitzender. Dafuer rueckt der Bonner Landesgruppenchef Ludwig Stegler zum Stellvertreter auf. Als solchen haette sich zwar Renate Schmidt auch den populaeren Muenchner Oberbuergermeister Christian Uhde gewuenscht, aber der will nur ins Praesidum, damit aber auch in den engsten Fuehrungszirkel der Bayern-SPD.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-19</field><field name="title">Ehemaliger Praesident des Vetriebenenbundes gestorben </field>
<field name="text">Der langjaehrige Praesident des Bundes der Vertriebenen, Czaja, ist tot. Wie seine Familie in Stuttgart mitteilte, starb Czaja gestern im Alter von 82 Jahren. Der gebuertige Oberschlesier stand von 1970 bis 1994 an der Spitze des Vertriebenenverbandes. Im Bundestag, wo er von 1953 bis 1990 den Wahlkreis Stuttgart Nord vertrat, setzte er sich mit Nachdruck fuer die Volksgruppenrechte der Deutschen in Polen ein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-19</field><field name="title">Gedenkfeier zum 30. Todestag Konrad Adenauers </field>
<field name="text">Bad Honnef. Bundeskanzler Kohl hat Konrad Adenauer als mutigen Visionaer fuer Deutschland und Europa gewuerdigt. Auf einer Gedenkfeier zum 30. Todestages Adenauers sagte Kohl, Adenauer habe das Fundament der deutschen Demokratie mitgelegt. Kohl wuerdigte ferner die Verdienste Adenauers bei der Durchsetzung der sozialen Marktwirtschaft.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-19</field><field name="title">Baden-Wuerttembergs SPD beraet ueber Wahlverfahren zum Landesvorsitz </field>
<field name="text">Die Ortsvereinsvorsitzenden der baden-wuerttembergischen SPD haben heute darueber beraten, wie der kuenftige Landesvorsitzende gewaehlt werden soll. In der Partei gibt es zahlreiche Stimmen, die dazu eine Mitgliederbefragung fordern. Ein solcher Mitgliederentscheid ist in der Landessatzung aber nicht vorgesehen. Der SPD-Landesvorsitzende soll Ende Juni in Sindelfingen gewaehlt werden. Der SPD-Bundestagsabgeordnete Antretter hat angekuendigt, gegen den Landesvorsitzenden Maurer kandidieren zu wollen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-19</field><field name="title">NRW-Gruene ziehen Zwischenbilanz zur Regierungsarbeit </field>
<field name="text">Eine positive Bilanz der bisherigen Arbeit der rot-gruenen Regierungskoalition in Nordrhein-Westfalen hat Landesbauminister Vesper gezogen. Ein entsprechendes Papier habe auch die Landtagsfraktion fuer den Parteitag in Borken vorgelegt, sagte Vesper im Deutschlandfunk. Gruene Positionen seien sowohl in der Energie- und Umwelt- sowie in der Rechts- und Innenpolitik umgesetzt worden. Auch die Kohle- und Stahlkrise habe gezeigt, dass die Landesregierung in Duesseldorf handlungsfaehig sei. Zum umstrittenen Braunkohletagebauprojekt Gertsweiler II bekraeftigte Vesper das Nein seiner Partei. In dem Antrag fuer den Parteitag in Borken sei jedoch kein Junktim oder Ultimatum fuer die rot-gruene Koalition enthalten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-19</field><field name="title">Bundesgartenschau in Gelsenkirchen eroeffnet </field>
<field name="text">Auf einem ehemaligen Zechengelaende in Gelsenkirchen hat Bundespraesident Herzog am Vormittag die diesjaehrige Bundesgartenschau eroeffnet. Bis zum 5. Oktober werden mehr als eine Million Besucher erwartet. Geplant sind kulturelle Veranstaltungen und Unterhaltungsshows mit insgesamt rund 10.000 Kuenstlern aus 30 Nationen.  </field></doc></add>