<add><doc><field name="date">1997-09-14</field><field name="title">Bundeswehrflugzeug vermutlich abgestuerzt </field>
<field name="text">Ein Passagierflugzeug der Bundeswehr ist mit 24 Menschen an Bord offenbar vor der afrikanischen Kueste abgestuerzt. Nach Angaben von Verteidigungsminister Ruehe ist die Maschine des russischen Typs "Tupolev 154" seit einem letzten Funkspruch gestern Nachmittag verschollen. Man muesse davon ausgehen, dass sie etwa 1.500 Kilometer westlich von Angola ins Meer gestuerzt sei.  An Bord befanden sich zehn Besatzungsmitglieder, zwoelf weitere Soldaten und zwei Ehefrauen. Die Soldaten wollten in Suedafrika an einer Segelregatta zum 75jaehrigen Jubilaeum der suedafrikanischen Marine teilnehmen.  Nach den Worten Ruehes gibt es fuer sie keine Ueberlebenshoffnung. Das Flugzeug war auf dem Weg von Koeln-Bonn nach Kapstadt. Wie Ruehe weiter mitteilte, hatte es keine Notsignale gegeben. Daher seien die Ungluecksursache und der genaue Ort noch nicht bekannt. Erste Suchmassnahmen blieben erfolglos. Ein Team von Bundeswehrexperten startete am Abend Richtung Suedafrika. Auch andere Laender haben bereits ihre Hilfe zugesagt. Unterdessen gibt es Hinweise darauf, dass die Maschine mit einem anderen Flugzeug kollidiert ist. Unbestaetigten Berichten zufolge wird ebenfalls eine Maschine der US-Air-Force vermisst, die sich zur selben Zeit im selben Gebiet aufhielt. Amerikanische Aufklaerungssatelliten haetten im Suedatlantik einen starken Lichtblitz fotografiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-14</field><field name="title">DGB kritisiert Finanzpolitik </field>
<field name="text">Der Deutsche Gewerkschaftsbund hat die Finanzpolitik der Bundesregierung scharf kritisiert. DGB-Vorstandsmitglied Geuenich warf der Koalition vor, einerseits die Staatsausgaben ueberhart zu drosseln, andererseits aber Unternehmen und Privilegierte steuerlich zu bevorzugen. Trotz der Sparmassnahmen werde Deutschland aber voraussichtlich die Kriterien fuer die Euro-Waehrung nicht erfuellen. Auch im Hinblick auf das Ziel, die Arbeitslosigkeit abzubauen, zog Geuenich das Fazit, der Kurs der Bundesregierung werde in diesem Jahr in einem Desaster enden. Der DGB fordert im Kampf gegen die Arbeitslosigkeit mehr Haushaltsmittel fuer Investitionen und Arbeitsfoerderung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-14</field><field name="title">Seehofer kritisiert Ost-Krankenkassen </field>
<field name="text">Bundesgesundheitsminister Seehofer hat von den Krankenkassen in Ostdeutschland mehr Sparsamkeit verlangt. Es gehe nicht an, dass bei einzelnen Kassen etwa der Arzneimittelverbrauch pro Kopf wesentlich hoeher sei als im Westen, sagte der CSU-Politiker im ZDF. Zugleich raeumte er ein, dass seine Politik zu hohen Defiziten in den neuen Laendern beigetragen habe. Seehofer betonte, es sei aber eine bewusste Entscheidung gewesen, die Qualitaet der medizinischen Versorgung im Osten unmittelbar nach der Wiedervereinigung an das Westniveau anzupassen. Der Minister kuendigte fuer die zweite Monatshaelfte ein weiteres Treffen mit Vertretern aus den neuen Bundeslaendern an, um die Probleme zu loesen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-14</field><field name="title">Fahrverbote als Strafe fuer Kleindelikte? </field>
<field name="text">Politiker aller grossen Parteien haben sich dafuer ausgesprochen, Kleinkriminellen den Fuehrerschein abzunehmen, statt Geldstrafen zu verhaengen. In einem Interview der "BILD am Sonntag" sagte der Vorsitzende des Bundestags-Rechtsausschusses Eylmann, CDU, eine Einschraenkung ihrer Mobilitaet werde von fast allen Buergern als Strafe empfunden. Ein Fahrverbot sei deshalb wirksamer als Geld- oder kurze Haftstrafen. Die SPD-Abgeordnete Simm (sp?) sagte, ein Fuehrerscheinentzug habe zudem den Vorteil, dass er Reiche und weniger Betuchte gleichermassen treffe. Auch Rechtsexperten von CDU, FDP und Buendnisgruenen sowie der Deutsche Richterbund begruessten die Idee.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-14</field><field name="title">Bankenpraesident befuerwortet grosses Euro-Teilnehmerfeld </field>
<field name="text">Der Praesident des Bundesverbandes deutscher Banken Kohlhausen hat sich fuer einen moeglichst grossen Teilnehmerkreis bei der Einfuehrung des Euro ausgesprochen. Kohlhausen sagte im Deutschlandfunk, man duerfe die Disziplin und die Anstrengungen gerade der Mittelmeerlaender nicht unterschaetzen. Ein von Anfang an grosses Verbreitungsgebiet des Euro schliesse alle entscheidenden europaeischen Volkswirtschaften mit ein. Zum Starttermin fuer den Euro sagte der Bankenpraesident, eine Verschiebung der Einfuehrung der europaesischen Waehrung sei keine Katastrophe. Kohlhausen betonte aber zugleich, es gebe keinen Grund fuer eine solche Verschiebung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-14</field><field name="title">Lafontaine: SPD steht hinter Schroeder-Forderungen </field>
<field name="text">Die SPD-Spitze steht nach den Worten von Parteichef Lafontaine hinter den Wirtschaftsthesen des niedersaechsischen Ministerpraesidenten Schroeder. Deutschland brauche eine Innovationsoffensive, um die Arbeitslosigkeit abzubauen und wieder Wohlstand zu sichern. Besonders wichtig sei die Bekaempfung der Jugendarbeitslosigkeit. Daneben forderte Lafontaine Steuerentlastungen fuer Normalverdiener und die Senkung der Lohnnebenkosten. Schroeder hat den Wirtschaftspolitischen Leitantrag zum SPD-Parteitag gemeinsam mit der stellvertretenden Fraktionsvorsitzenden Fuchs erarbeitet. Der Entwurf wird morgen dem Parteivorstand in Bonn vorgelegt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-14</field><field name="title">Niedersachsen will Lehrer flexibler einsetzen </field>
<field name="text">Als erstes Bundesland will Niedersachsen seine Lehrer kuenftig flexibler einsetzen. Eine entsprechende Bundesratsinitiative ist bereits in Vorbereitung. Danach sollen Hauptschullehrer in Zukunft auch an Realund Grundschulen unterrichten koennen. Dasselbe soll umgekehrt fuer Realschullehrer gelten. Zu diesem Zweck will Niedersachsen zunaechst das Studium fuer Lehrer dieser drei Schularten zusammenfassen. Das Kabinett in Hannover hatte bereits in der vergangenen Woche einen entsprechenden Verordnungsentwurf gebilligt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-14</field><field name="title">Herzog warnt vor Hass und Fremdenfeindlichkeit </field>
<field name="text">Bundespraesident Herzog hat vor Hass, Fremdenfeindlichkeit und Vorurteilen in Deutschland gewarnt. Die nationalsozialistische Vergangenheit zeige, wohin solche Einstellungen fuehren koennten, sagte Herzog beim Festakt zum 100jaehrigen Bestehen der israelitischen Kultusgemeinde im niederbayerischen Straubing. Die Erinnerung an die Verbrechen der Gewaltherrschaft muesse lebendig bleiben und verpflichte zur Wachsamkeit. Herzog betonte, auch wenn die Vergangenheit noch gegenwaertig sei, stehe sie nicht mehr trennend zwischen den deutschen Juden und ihren Mitbuergern. Dies sei vor allem jenen Juden zu verdanken, die trotz des erlittenen Unrechts in Deutschland weiterhin ihr Vaterland gesehen haetten und geblieben seien, um neues Vertrauen aufzubauen, erklaerte der Bundespraesident.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-14</field><field name="title">Ausschreitungen bei Wehrmachtsausstellung in Marburg </field>
<field name="text">Bei Kundgebungen zur Wehrmachtsausstellung im hessischen Marburg ist es am Nachmittag trotz eines Grossaufgebots der Polizei zu Auseinandersetzungen zwischen linken und rechten Gruppen gekommen. Dabei wurden mehrere Menschen verletzt. Die Polizei nahm zwei Demonstranten fest. Die Ausstellung des Hamburger Instituts fuer Sozialforschung ueber die Rolle der Wehrmacht war am Freitagabend in Marburg eroeffnet worden. Ein urspruenglich von der Stadt Marburg erlassenes Demonstrationsverbot war vor zwei Tagen durch einen Gerichtsbeschluss aufgehoben worden.  </field></doc></add>