<add><doc><field name="date">2000-01-05</field><field name="title">Wieder ueber 4 Millionen Arbeitslose </field>
<field name="text">Die Zahl der Arbeitslosen in Deutschland ist wieder ueber die Vier-Millionen-Marke gesprungen. Ende Dezember waren 4.047.000 Menschen ohne Beschaeftigung. Dies sind knapp 147.000 mehr als im November. Diese Zahlen nannte am Vormittag der Praesident der Bundesanstalt fuer Arbeit, Bernhard Jagoda. Die Quote stieg um 0.3 auf 10.3 Prozent.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-05</field><field name="title">Landesparteitag der FDP in Stuttgart </field>
<field name="text">Einen Tag vor dem traditionellen Dreikoenigstreffen der Bundes-FDP sind die baden-wuerttembergischen Liberalen heute in Stuttgart zu einem Landesparteitag zusammengekommen. Die rund 400 Delegierten berieten unter anderem ueber neue Ansaetze in der Bildungspolitik, Reformen der Alterssicherung und eine private Finanzierung des Strassenbaus.  Walter Doering, der Chef der FDP in Baden-Wuerttemberg, will die Neuverschuldung in der Landesverfassung verboten wissen. Er sagte, wir brauchen diesen Massstab, weil wir sonst weiterleben auf Kosten der jungen Generation.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-05</field><field name="title">Bernhard Wicky gestorben </field>
<field name="text">Der Schauspieler und Filmregisseur Bernhard Wicky ist tot. Er starb im Alter von 80 Jahren in Muenchen an Herzversagen. Wickys Antikriegsfilm "Die Bruecke" von 1959 wurde weltberuehmt. Er handelt vom Schicksal mehrerer Schueler, die 1945 voellig sinnlos als letztes Aufgebot eine Bruecke vor den Amerikanern verteidigten. Damit praegte Wicky den deutschen Nachkriegsfilm wesentlich. Der in Oesterreich geborene schweizer Staatsbuerger erhielt zahlreiche Preise. Zuletzt, einen Tag vor seinem Tod das oesterreichische Ehrenkreuz fuer Wissenschaft und Kunst erster Klasse. Bayerns Ministerpraesident Stoiber wuerdigte Wickys Praezision als Regisseur, seine Ausdrucksfaehigkeit als Schauspieler und, so Stoiber woertlich, seine unermuedliche Kraft bei allem, was er in Angriff nahm.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-05</field><field name="title">Polizei nimmt jugendliche Verbrecherbande fest </field>
<field name="text">In Voehringen im Landkreis Neu-Ulm hat die Polizei eine Bande von jugendlichen Verbrechern festgenommen. Ein 19jaehriger Schueler soll der Raedelsfuehrer der brutalen Ueberfaelle gewesen sein. Insgesamt neun Jungs im Alter von 16 bis 19 Jahren haben laut Polizeibericht ueber ein Jahr lang Maenner ueberfallen, die allein unterwegs und manchmal auch angetrunken waren. Vor allem die EC-Karten der Opfer und die dazugehoerigen PINS wurden aus den Opfern regelrecht herausgepruegelt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-05</field><field name="title">Diether Krebs gestorben </field>
<field name="text">Der Schauspieler Diether Krebs ist im Alter von 52 Jahren an einem Krebsleiden gestorben. Krebs war vor allem durch die Fernsehserie "Ein Herz und eine Seele" und spaeter durch die Comedieserie "Sketchup" bekannt geworden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-05</field><field name="title">Fritz Leonhard gestorben </field>
<field name="text">Der weltweit renommierte Bauingenieur Fritz Leonhard ist tot. Wie seine Familie erst heute mitteilte, starb er bereits am vergangenen Donnerstag im Alter von 90 Jahren in Stuttgart. Leonhards 217 Meter hoher Stuttgarter Fernsehturm war nach seiner Fertigstellung 1954 das elfthoechste Bauwerk der Welt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-05</field><field name="title">Hohe Strafforderung der Staatsanwaltschaft im Prozess um Bahnerpressung </field>
<field name="text">Im Berliner Prozess um die Erpressung der Deutschen Bahn hat die Staatsanwaltschaft heute lebenslange Haft fuer den Angeklagten gefordert. Um 10 Millionen Mark von dem Unternehmen zu erpressen, habe der 47jaehrige um ein Haar hunderte von Menschenleben ausgeloescht. An drei Streckenabschnitten habe der Mann Schwellen geloest und den moeglichen Tod von Lokfuehrern und Reisenden in Kauf genommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-05</field><field name="title">Dumm gelaufen: An die Falschen geraten </field>
<field name="text">Ein als Polizist verkleideter Jugendlicher ist in Nuernberg bei einer angeblichen Verkehrskontrolle an die Falschen geraten. Der 18jaehrige vermeintliche Beamte stoppte ausgerechnet einen Streifenwagen. Bekleidet mit einer dunklen Lederjacke und einer Polizeimuetze hatte der Azubi ausserdem zwei Schreckschusspistolen und Handschellen in seinem Auto. Die richtigen Beamten vermuten Angeberei als Motiv. Gegen ihn wurde ein Ermittlungsverfahren wegen Amtsanmassung eingeleitet.  </field></doc></add>