<add><doc><field name="date">1997-05-15</field><field name="title">Steuerausfaelle von 18 Milliarden DM </field>
<field name="text">Bund, Laender und Gemeinden muessen dieses Jahr Steuerausfaelle von 18 Milliarden DM verkraften. Das ergab die amtliche Steuerschaetzung. Im naechsten Jahr sollen die Steuerausfaelle noch weiter klettern, auf 32 Milliarden DM und bis zum Jahr 2000 auf 37 Milliarden DM. Als Grund fuer das Steuerminus nannte Finanzminister Waigel erstens mehr Steuerrueckzahlungen als erwartet, zweitens die hohe Arbeitslosigkeit und drittens, dass dieses Jahr der Export Motor fuer das Wirtschaftswachstum ist, und der bringt weniger Steuern ein als Verkaeufe in Deutschland selbst. Die Einhaltung der Maastricht-Kriterien sieht Waigel trotz der Haushaltsluecke nicht gefaehrdet.=20 Die Bundesregierung erwaegt weitere Sparmassnahmen und Privatisierungen, um die Steuerausfaelle von 18 Milliarden DM fuer die oeffentliche Hand in diesem Jahr auszugleichen. Etwa die Haelfte der Mindereinnahmen entfaellt dabei auf den Bund. Nach den Worten von Finanzminister Waigel drohen zudem noch zusaetzliche Ausgaben von bis zu 20 Milliarden DM fuer Arbeitslose. Waigel kuendigte in Bonn vor allem Einsparungen im Haushaltsvollzug an. Ausserdem seien durchgreifende Reformen im Steuer- und Sozialbereich noetig. Die Bundesregierung will offenbar auch die Goldreserven nutzen, um Luecken im Haushalt auszugleichen. Das Gold soll hoeher bewertet werden, dann muss die Bundesbank mehr Geld an den Haushalt ueberweisen. Waigel betonte aber, an den Verkauf von Gold und Waehrungsreserven sei nicht gedacht. Der Goldschatz hat nach Angaben Waigels einen um rund 42,3 Milliarden DM hoeheren Marktwert als in der heutigen Bilanz. SPD-Chef Oskar Lafontaine hingegen erklaerte die Steuerplaene der Regierung fuer voellig unrealistisch. SPD und Gruene forderten eine Haushaltssperre und einen Nachtragshaushalt. Der Bundestag in Bonn wird sich am Freitag nachmittag mit dem Ergebnis der Steuerschaetzung beschaeftigen. SPD-Fraktionschef Scharping hatte eine Regierungserklaerung gefordert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-15</field><field name="title">Jagoda haelt Ausgleich steigender Ausgaben durch Kuerzungen fuer ueberholt </field>
<field name="text">Die Bundesanstalt fuer Arbeit sieht keine Moeglichkeit, die durch die hohe Erwerbslosigkeit drohenden Mehrausgaben mit ihrem Haushalt ueber weitere Einsparungen aufzufangen. Praesident Jagoda sagte der Nachrichtenagentur DDPADN in Nuernberg, die Richtlinie, steigende Ausgaben durch Kuerzungen bei arbeitsmarktpolitischen Instrumenten auszugleichen sei ueberholt. Sie stamme aus einer Zeit, in der man die konjunkturelle Entwicklung sehr viel optimistischer beurteilt habe. Da sich diese Verhaeltnisse geaendert haetten, muessten jetzt neue Loesungen gesucht werden. Jagoda betonte zudem, er rechne in diesem Jahr mit einem Anstieg der durchschnittlichen Erwerbslosigkeit auf 4,3 Millionen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-15</field><field name="title">Gesetz ueber Bestrafung von Vergewaltigung in der Ehe verabschiedet </field>
<field name="text">Vergewaltigung wird kuenftig auch in der Ehe als Verbrechen bestraft. Nach jahrelangen Diskussionen verabschiedete der Bundestag mit 471 von 644 abgegebenen Stimmen einen entsprechenden fraktionsuebergreifenden Fraktionsentwurf. Dagegen stimmten 138 Parlamentarier, 35 enthielten sich. Sexuelle Noetigung und Vergewaltigung koennen demnach auch dann bestraft werden, wenn Opfer und Taeter verheiratet sind. Nicht in dem Gesetz enthalten ist die umstrittene Widerspruchsklausel, die es einer Ehefrau ermoeglichen sollte, ein Strafverfahren wegen Vergewaltigung gegen ihren Ehemann zu stoppen. In der Debatte betonte Bundestagspraesidentin Suessmuth, bei dem Gesetz gehe es um ein Kernstueck von Menschenrechtsund Gleichberechtigungspolitik. Die SPD-Abgeordnete Schmidt sagte, die Neuregelung mache deutlich, dass mit dem Gang zum Standesamt kein rechtsfreier Raum entstehe. Die CDU-Politikerin und Vorsitzende des Rechtsausschusses, Eilmann, warnte vor zu grossen Erwartungen. Wenn es keine Anzeige gebe, komme es in der Regel auch in der Zukunft nicht zu einem Verfahren. Die Gruenen-Abgeordnete Schewe-Gerig (sp?) verwies darauf, dass nur 4% der betroffenen Ehefrauen die Vergewaltigung durch den eigenen Mann anzeigten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-15</field><field name="title">Haftbefehle gegen iranische Geheimdienstmitglieder </field>
<field name="text">Generalbundesanwalt Nehm hat Haftbefehle gegen drei Mitarbeiter des iranischen Geheimdienstes erwirkt, die am Mykonos-Attentat beteiligt gewesen sein sollen. Gegen die iranische Staatsfuehrung, die vom Berliner Landgericht als Befehlsgeber des Attentats beschuldigt worden war, will er aber nicht ermitteln, aus Gruenden des oeffentlichen Interesses, wie er sagt. Voelkerrechtsexperten hatten stets darauf hingewiesen, dass zumindest das politische und das religioese Staatsoberhaupt des Iran vom weltweit geltenden Grundsatz der Staatenimmunitaet geschuetzt wuerden. Ein Staat kann demnach keine Strafmassnahmen gegen einen anderen und seine Organe ergreifen. Mit seiner jetzigen Entscheidung hat der Generalbundesanwalt auch der auch der Politik in Bonn zumindest eine Menge neuer politischer Verwicklungen erspart. Die drei Geheimdienstler, gegen die die Bundesanwaltschaft nun ermittelt, waren Mitglieder des sogenannten Kommittees fuer Sonderaufgaben Teheran. Nach Ansicht der Berliner Kammergerichtes wurde von dort aus der Mordanschlag gegen die ins Exil gefluechteten Oppositionspolitiker befohlen und angeleitet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-15</field><field name="title">Mosaikfund fuehrt nicht zu Bernsteinzimmer </field>
<field name="text">Ein in Bremen beschlagnahmtes Marmormosaik fuehrt nach Einschaetzung der Polizei nicht zu dem seit Kriegsende verschollenen St. Petersburger Bernsteinzimmer. Das Einzelkunstwerk sei wahrscheinlich 1942 auf dem Transport des gesamten Schatzes von St. Petersburg nach Koenigsberg von einem Deutschen beiseitegeschafft worden, teilte die Polizei heute in Potsdam mit. Dessen Sohn habe nun versucht, das Mosaik ueber einen Bremer Notar zu veraeussern. Eine neue Spur zu dem Bernsteinzimmer sei folglich nicht zu erwarten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-15</field><field name="title">Bernsteinzimmer-Fund loest neue Diskussion ueber Beutekunst aus </field>
<field name="text">Das in Bremen beschlagnahmte Mosaik aus dem St. Petersburger Bernsteinzimmer ist in Russland zu einem Politikum in Sachen Beutekunst geworden. Das Auftauchen eines Teils aus dem Bernsteinzimmer mache deutlich, wie falsch die Entscheidung des Parlaments in Sachen Beutekunst war. Auch russische Kunstgegenstaende wurden waehrend des Zweiten Weltkriegs verschleppt. Befuerchtungen, dass Bonn mit dem Stueck Bernsteinzimmer in der Hand Moskau in Sachen Beutekunst zum Umdenken zwingen koennte, wiesen selbst die Kommunisten, die zu den heftigsten Befuerwortern des Beutekunstgesetzes gehoeren, zurueck. Ihre Rueckgabe duerfte keine Haengepartie werden, sagte heute der Ostexperte, Professor Eichwede. Wenn der Fund echt sei, dann muesse die deutsche Seite Russland zeigen, wie man mit solchen Dingen als serioeser Partner umgeht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-15</field><field name="title">SPD kritisiert Ueberbesoldung von EU-Beamten </field>
<field name="text">Die SPD kritisiert die krasse Ueberbesoldung von EU-Beamten.  So verdient zum Beispiel ein Buerobote beim europaeischen Patentamt in Muenchen ueber 8000 DM. Sein Kollege beim benachbarten deutschen Patentamt verdient nur die Haelfte. Besonders krass sind die Unterschiede bei den Spitzengehaeltern. Beamte in der Besoldungsgruppe B6 verdienen fast 30.000 DM, in Deutschland erhalten sie hoechstens die Haelfte. Die SPD verlangt von der Bundesregierung, dass sie bei der naechsten Haushaltsaufstellung der EU auf die Kostenbremse in Bruessel drueckt. Die Kommission duerfe nicht selbst ueber die Gehaelter der EU-Beamten entscheiden. Genau dies will Bonn beim EU-Gipfel in Amsterdam dann auch durchsetzen. Der Ministerrat soll kuenftig die Besoldungsvorschlaege der EU-Kommission ablehnen duerfen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-15</field><field name="title">Tarifparteien im Baugewerbe informieren morgen ueber Ergebnisse </field>
<field name="text">Die Tarifparteien im Baugewerbe wollen nach Arbeitgeberangaben morgen auf einer Pressekonferenz ueber die Ergebnisse ihres Spitzengespraechs informieren. Nach Einschaetzung eines Sprechers des Zentralverbandes des deutschen Baugewerbes ziehen sich die Verhandlungen mit der Gewerkschaft Bauen, Agrar, Umwelt hin. Dabei machte er keine Angaben ueber den aktuellen Stand der Gespraeche. Die Tarifparteien verhandeln ueber die Lohnfortzahlung im Krankheitsfall und den Stufentarifvertrag fuer Ostdeutschland.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-15</field><field name="title">Aufsichtsrat der Deutschen Bahn stimmt Bau der Transrapid-Strecke zu </field>
<field name="text">Der Aufsichtsrat der Deutschen Bahn hat dem Bau der Transrapid-Strecke zwischen Berlin und Hamburg zugestimmt. Nach Ansicht des Vorstandes ist das Risiko fuer die Bahn beim Betrieb der Magnetschwebebahn nicht groesser als auf anderen Strecken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-15</field><field name="title">Kinkel sieht Abkommen zwischen Russland und der NATO als akzeptabel an </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel hat die Sicherheitscharta zwischen der NATO und Russland als akzeptabel bezeichnet. Im Deutschlandfunk sagte Kinkel, bei der Ausarbeitung des Abkommens sei es darum gegangen, Moskau entgegenzukommen, ohne das westliche Buendnis zu schwaechen. Dieser Mittelweg sei jetzt gefunden worden. Russland und die NATO hatten gestern nach langen Verhandlungen den Durchbruch erreicht. Die Sicherheitscharta soll am 27. Mai in Paris unterzeichnet werden. Sie macht den Weg frei fuer die geplante Osterweiterung des Nordatlantikpakts.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-15</field><field name="title">Herzog nimmt Joseph-Preis fuer Menschenrechte entgegen </field>
<field name="text">Bundespraesident Herzog hat betont, dass die Menschenrechte notfalls auch gewaltsam durchgesetzt werden muessten. In New York, wo er den Joseph-Preis fuer Menschenrechte entgegennahm, unterstrich Herzog, dass dies die Lektion aus dem bosnischen Buergerkrieg sei. Zugleich betonte er, dass die Geschichte des Nationalsozialismus in Deutschland zeige, dass man den Anfaengen der Intoleranz entgegentreten muesse. Der Bundespraesident aeusserte die Ansicht, dass eine der besten Strategien der Vorbeugung die politische Bildung sei. Die Erziehung zu Toleranz und die Vermittlung von Leitbildern an die Jugend seien unverzichtbar fuer ein Klima, in dem Bewusstsein und Praxis der Menschenrechte gedeihen koennen, sagte Herzog.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-15</field><field name="title">Tennis: Goellner im Viertelfinale der Italian Open, Becker raus </field>
<field name="text">Marc-Kevin Goellner hat bei den Italian Open in Rom das Viertelfinale erreicht. Er besiegte den Spanier Alberto Costa in 3 Saetzen. Boris Becker ist dagegen ausgeschieden. Er unterlag dem Kroaten Ivanisievic mit 6:7 und 3:6.  </field></doc></add>