<add><doc><field name="date">1998-08-23</field><field name="title">Wahlkampfauftakt der CDU </field>
<field name="text">Mit ihrer traditionellen Grossveranstaltung in der Dortmunder Westfalenhalle ist die CDU heute in die heisse Wahlkampfphase gestartet. Es wurden rund 18.000 Menschen erwartet. An der Veranstaltung fuenf Wochen vor der Bundestagswahl nahm die gesamte Unionsprominenz teil. Neben Bundeskanzler Helmut Kohl sprachen auch der Unionsfraktionsvorsitzende Schaeuble, der CSU-Vorsitzende Waigel, Umweltministerin Merkel sowie Arbeitsminister Bluem. Auch zwei langjaehrige Widersacher von Bundeskanzler Kohl kamen zu Wort: Der saechsische Ministerpraesident Kurt Biedenkopf und der als Kanzlerberater vorgesehene Jenoptik-Chef Spaeth.  Bundeskanzler Kohl rief die Zuhoerer dazu auf, alles zu tun, um eine rot-gruene Koalition zu verhindern. SPD und Gruenen sprach Kohl die Faehigkeit ab, die richtigen Entscheidungen fuer die Zukunft der Bundesrepublik zu treffen. Das 100-Tage Programm der SPD kommentierte der Kanzler mit den Worten: "Das ist kein Start- sondern ein Stop-Programm". Gleichzeitig bekraeftigte er sein Nein zu einer grossen Koalition.  Gestern hatte die SPD die heisse Phase ihres Wahlkampfes eingeleitet. Kanzlerkandidat Schroeder und weitere fuehrende Sozialdemokraten traten bei drei Kundgebungen in Berlin, Muenchen und Bonn auf.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-23</field><field name="title">Schroeder kritisiert Kohls Nein zu grosser Koalition </field>
<field name="text">Nach den Worten von SPD-Kanzlerkandidat Schroeder werden die Parteivorsitzenden von CDU und CSU, Kohl und Waigel, ihr striktes Nein zu einer grossen Koalition nicht halten koennen. Schroeder sagte in einem Interview, wenn nach der Bundestagswahl nichts anderes gehe wuerden sich die beiden nicht um diese ablehnenden Aeusserungen kuemmern. Er halte eine solche Haltung im uebrigen fuer falsch, so Schroeder. Kohl und Waigel hatten gestern bekraeftigt, dass sie nicht zu einer grossen Koalition mit der SPD bereit sind. Dagegen sieht der fruehere baden-wuerttembergische Ministerpraesident Spaeth, der fuer den Fall eines CDU-Wahlsieges als Berater Kohls fungieren soll, nach eigenen Angaben kein Problem bei diesem Thema.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-23</field><field name="title">Schlepperbanden haben Strukturen organisierter Kriminalitaet aufgebaut </field>
<field name="text">Schlepper- und Schleuserbanden, die illegale Einwanderer nach Deutschland bringen, haben nach den Worten von Bundesinnenminister Kanther inzwischen Strukturen organisierter Kriminalitaet aufgebaut. Kanther berichtete, vor allem fernoestliche Banden seien in Deutschland aktiv. Das Treiben der Schleuser sei nicht auf das Grenzgebiet beschraenkt. Vielmehr verfuegen sie nach seinen Worten ueber ein Netz, das bis weit ins Hinterland reicht. Bei der Bekaempfung dieser Kriminalitaet ist jedes falsches Gesaeusel fehl am Platz, so Kanther woertlich. Der Innenminister bekraeftigte, dass er nichts von einem Einwanderungsgesetz haelt. Deutschland brauche keine Einwanderung. Er koenne sich nicht vorstellen, welche Probleme ein solches Gesetz loesen solle.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-23</field><field name="title">o.tel.o will Telekom-Gebuehren auch im Ortsbereich unterbieten </field>
<field name="text">Das Telefonunternehmen o.tel.o will ab dem 1. September die Ortstarife der Telekom noch unterbieten. Nach einem Bericht des Magazins FOCUS soll ein einminuetiges Gespraech werktags zwischen 9 und 18 Uhr nur noch 9 Pfennige kosten, ansonsten 5 Pfennig. Abgerechnet werde im Sekundentakt. Die Telekom berechnet tagsueber 24 Pfennig fuer drei Minuten. Der guenstige o.tel.o-Tarif gilt allerdings nur fuer Geschaeftskunden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-23</field><field name="title">Tag der offenen Tuer beim FC Bayern Muenchen </field>
<field name="text">Die Bayern luden zum Tag der offenen Tuer und die Fans kamen in Stroemen. Aus ganz Deutschland kamen die Fans aufs Trainingsgelaende nach Muenchen. Rostocker, Saarbruecker, Frankfurter, Duesseldorfer und natuerlich auch jede Menge aus Muenchen und Umgebung. Die Zahl der Besucher stieg in die Zehntausende. Und fast jeder nahm zumindest ein kleines Souvenir mit nach Hause: Schals, Trikots und Bierglaeser mit Bayernemblem waren am beliebtesten. Bayern Vizepraesident Karl-Heinz Rummenige sagte, mit solch einem Ansturm habe selbst er nicht gerechnet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-23</field><field name="title">EM-Erfolg: Deutsche Leichtathleten holen viermal Gold </field>
<field name="text">Am letzten Tag der Leichtathletikeuropameisterschaft haben viele deutsche Teilnehmer eine Medaille gewonnen. Gold ging an die 4x400m-Staffel der Frauen, ausserdem an Nils Schumann, der den 800m-Lauf der Maenner gewann. Zuvor war Damian Callabis aus Berlin Schnellster beim 3000m Hindernislauf. Ebenfalls Gold sicherte sich Diskuswerfer Lars Riedel. Silber im Diskuswerfen holte sich Juergen Schult aus Schwerin. Bronzemedaillen gingen an die Hochspringerin Alina Astafei aus Mannheim und den Speerwerfer Raimond Hecht aus Magdeburg.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-23</field><field name="title">Wohnungsbrand in Schweinfurt </field>
<field name="text">In der unterfraenkischen Stadt sind am Abend vier Kinder beim Brand einer Wohnung zum Teil schwer verletzt worden. Ein einjaehriger Bub konnte von Feuerwehrleuten aus seinem Bett geborgen werden. Er wurde mit erheblichen Verbrennungen ins Krankenhaus gebracht. Die drei aelteren Brueder erlitten Rauchvergiftungen. Als das Feuer ausbrach waren die Kinder allein zuhause.  </field></doc></add>