<add><doc><field name="date">1998-04-01</field><field name="title">Mehrwertsteuererhoehung und andere Aenderungen treten in Kraft </field>
<field name="text">Heute traten in Deutschland die Erhoehung der Mehrwertsteuer und einer Reihe weiterer Regelungen in Kraft, die sich auf die Verbraucher auswirken. Die Mehrwertsteuer steigt von 15% auf 16%. Die Einnahmen sollen der Stabilisierung der Rentenbeitraege dienen. Die Erhoehung betrifft nicht niedriger besteuerte Grundgueter wie Lebensmittel und Mieten. Auch das Bahnfahren wird heute teurer, und zwar um durchschnittlich 1,84%. Der IC- und der EC-Zuschlag steigen von 6 DM auf 7 DM. In Kraft tritt ausserdem die Altauto-Verordnung. Wer Altautos abmeldet, braucht kuenftig einen Verwertungsnachweis. Mit einer Aenderung des Erbschaftsrechts werden ab heute uneheliche Kinder, die nach dem 1. Juni 1949 geboren wurden, ehelichen Kindern in Erbsachen gleichgestellt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-01</field><field name="title">Keine Grenzkontrollen mehr zwischen Deuschland, Oesterreich und Italien </field>
<field name="text">Seit Mitternacht gehoeren Grenzkontrollen zwischen Oesterreich sowie Deutschland und Italien der Vergangenheit an. Auch Oesterreicher und Italiener setzen das Schengener Abkommen nun voll um. In Bonn ging indessen die Diskussion weiter, ob aus Gruenden der inneren Sicherheit bundesweit verdachtsunabhaengige Kontrollen im Hinterland eingefuehrt werden sollten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-01</field><field name="title">Drach moeglicherweise erst in Argentinien vor Gericht </field>
<field name="text">Der mutmassliche Remtsmar-Entfuehrer Thomas Drach wird moeglicherweise zunaechst in Argentinien vor Gericht gestellt. Nach Angaben der dortigen Behoerden droht ihm eine mehrjaehrige Haftstrafe, sollte er fuer schuldig befunden werden, mit gefaelschten Papieren eingereist zu sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-01</field><field name="title">Jagoda sieht noch keinen Aufschwung auf dem Arbeitsmarkt </field>
<field name="text">Der Praesident der Bundesanstelt fuer Arbeit, Jagoda, sieht noch keinen Aufschwung auf dem Arbeitsmarkt. Nach seiner Ansicht steht der Arbeitsmarkt eher am Ende des Abschwungs ald am Anfang des Aufschwungs. Jagoda wandte sich gegen die Meinung, die Erwerbslosigkeit koenne allein durch Wirtschaftswachstum abgebaut werden. Auch der Bundesverband oeffentlicher Banken rechnet in diesem Jahr nicht mit einer deutlichen Erholung auf dem Arbeitsmarkt. Der Verband sagte 1998 4,4 Millionen Arbeitslose im Jahresdurchschnitt voraus. Das waren aehnlich viele wie 1997.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-01</field><field name="title">Keine Einigung ueber Buendnis fuer mehr Lehrstellen </field>
<field name="text">Die Bemuehungen um ein Buendnis fuer mehr Lehrstellen sind gescheitert. Bei einem Treffen von Bundesbildungsminister Ruettgers, CDU, und den Vertretern der Tarifparteien gab es keine Einigung. Das DGB-Vorstandsmitglied Goerner bemaengelte, dass die Bundesregierung nicht zu eindeutigen Verpflichtungen bereit sei. Frau Goerner kritisierte, ohne eine Umlagefinanzierung durch Betriebe, die nicht ausbilden, gehe es nicht. Sie verwies darauf, dass im Herbst mindestens 70.000 zusaetzliche Lehrstellen gebraucht wuerden. Der Generalsekretaer des Deutschen Handwerks, Schleyer, sagte, er sei zuversichtlich, dass zum Herbst allen erwarteten Berufsanfaengern eine Lehrstelle angeboten werden koenne.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-01</field><field name="title">Gegenseitige Vorwuerfe im Bundestag um Steuerreform </field>
<field name="text">Im Streit um eine Umgestaltung des Steuersystems haben sich Koalition und Opposition im Bundestag erneut gegenseitig vorgeworfen, eine Reform zu blockieren. In einer aktuellen Stunde des Parlaments hielt Finanzminister Waigel der SPD vor, sie sei in der Steuerpolitik zerstritten und verfuege ueber kein serioeses Konzept. FDP-Fraktionschef Solms meinte mit Hinblick auf die neuste SPD-interne Diskussion um den Spitzensteuersatz, die Partei sei in zwei Lager gespalten. Dagegen betonte die SPD-Finanzexpertin Matthaeus-Maier, fuer die Sozialdemokraten gelte der Vorschlag aus dem Wahlprogramm, wonach der Spitzensteuersatz auf 49% gesenkt werden soll. Weitere Reduzierungen seien nur bei gesicherter Finanzierung denkbar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-01</field><field name="title">Polizei gibt Taeterbeschreibungen von Erpressern raus </field>
<field name="text">In zwei Erpressungsfaellen hat die Polizei die Taeterbeschreibungen veroeffentlicht. Sie gab die Personenbeschreibung eines Mannes heraus, der im Grossraum Koeln versucht, die Deutsche Bahn zu erpressen. Ausserdem veroeffentlichte die Polizei das Phantombild eines anderen Taeters, der von dem Lebensmittelkonzern Nestle Geld fordert. Er hat bereits 5 vergiftete Glaeschen mit Babynahrung in einem Supermarkt im schwaebischen Pleidelsheim deponiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-01</field><field name="title">Voruebergehende Explosionsgefahr in Offenbacher Heizkraftwerk </field>
<field name="text">Die Explosionsgefahr im Heizkraftwerk Offenbach ist gebannt. Die Feuerwehr gab um 18 Uhr Entwarnung. In der vergangenen Nacht war einer der beiden Heizkessel aus noch ungeklaerter Ursache ausser Kontrolle geraten. Die Temperaturen stiegen im Laufe des Tages auf ueber 700 Grad. Vorsorglich wurden die Menschen aus den umliegenden Haeusern in in Sicherheit gebracht.  </field></doc></add>