<add><doc><field name="date">1997-02-11</field><field name="title">Harald Junke bestreitet rassistische Aeusserungen </field>
<field name="text">Harald Junke sieht sich als Opfer einer Rufmord-Kampagne. Der Schauspieler wies den Vorwurf, er habe in Hollywood einen schwarzen Wachmann als 'dreckigen Nigger', 'der unter Hitler vergast worden waere' beschimpft energisch zurueck. "Das habe ich nie und nimmer gesagt", betonte Junke woertlich. Der schwarze Wachmann, den Harald Junke angeblich beleidgt hat, will gegen den Schauspieler nicht klagen. Fuer Junkes Anwalt Nikolai Sidich (sp?) ist der Fall klar: Auch wenn sein Mandant betrunken war, zu rassistischen Aeusserungen sei er nicht faehig. Der Schauspieler sei als aeusserst aufgeschlossener und liberaler Mensch bekannt. Unterdessen prueft die Berliner Staatsanwaltschaft weiter, ob die Junke zugeschriebenen Aeusserungen strafrechtlich von Belang seien, bislang noch ohne konkretes Ergebnis. Ein Justizsprecher erklaerte, noch sei nicht klar, ob die Untersuchung in ein Ermittlungsverfahren fuehren wuerde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-11</field><field name="title">Unionspolitiker fuerchten Milliardenloecher im Bundeshaushalt </field>
<field name="text">Unionspolitiker fuerchten, dass im Bundeshaushalt wegen der hohen Arbeitslosigkeit mehrere Milliarden Mark fehlen werden. CDU-Finanzexperte Austermann erwartet nach Angaben der Bildzeitung eine Finanzierungsluecke von fuenf Milliarden Mark, die noch ausgegelichen werden muesse. Der FDP-Haushaltsexperte Koppelin (sp?) sagte, moeglicherweise verhaenge Finanzminister Waigel schon in der naechsten Woche eine Haushaltssperre, allerdings werde das nicht ausreichen. Nach Ansicht Koppelins wird Waigel den Haushalt ohne ein Strukturgesetz mit Einschnitten etwa beim Arbeitslosengeld nicht in den Griff bekommen. Daran fuehre spaetestens im Mai, wenn die neue Steuerschaetzung vorliegt, kein Weg mehr vorbei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-11</field><field name="title">Ahrends fordert Behebung struktureller Maengel im Gesundheitssystem </field>
<field name="text">Der Vorstandsvorsitzende des AOK-Bundesverbands Ahrends (sp?) hat einschneidende Gesetze zur Behebung struktureller Maengel im Gesundheitssystem gefordert. Im Deutschlandradio Berlin sagte Ahrends, der Gesetzgeber muesse die Voraussetzungen dafuer schaffen, dass die gesetzlichen Krankenkassen etwa bei Arzneimitteln sparen koennten. An Arzneimitteln, deren Wirksamkeit nicht nachgewiesen werden koenne, koennten die Kassen rund sechs bis sieben Milliarden Mark einsparen. Ein weiteres Problem seien rund 20% Fehleinweisungen in Krankenhaeuser. Viele Menschen, die im Krankenhaus liegen, koennten ambluant behandelt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-11</field><field name="title">Europaeische Kommission verbietet Export von Schweinen aus Deutschland </field>
<field name="text">Die europaeische Kommission hat wegen der Schweinepest den Export von Schweinen aus fuenf deutschen Bundeslaendern verboten. Wie ein Sprecher der Kommission mitteilte, wurde damit eine Empfehlung des staendigen Veterinaerausschusses der Europaeischen Union angenommen. Der Ausschuss hatte empfohlen den Export von Zucht- und Schlachtschweinen aus Bayern, Bremen, Mecklenburg-Vorpommern, Niedersachsen und Nordrhein-Westfalen zu verbieten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-11</field><field name="title">Hunderttausende bei Fastnachtsumzuegen in Baden-Wuerttemberg </field>
<field name="text">Hundertausende von Schaulustigen haben bei mildem Wetter die Fastnachstumzuege in Baden-Wuerttemberg miterlebt. In Karlsruhe schaetzte die Polizei die Zuschauerzahl auf ueber 200.000. Aehnlich hoch war die Resonanz in Stuttgart. Die Fastnachtsumzuege fuehrten landesweit zu Behinderungen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-11</field><field name="title">DAX erneut auf Schlussrekord </field>
<field name="text">Zum achten Mal in Folge haben die deutschen Aktien heute einen Schlussrekord aufgestellt. Der DAX stieg allerdings nur geringfuegig auf knapp 3188 Punkte. Auch der Rentenmarkt festigte sich. Der US-Dollar wurde wieder mit ueber 1,67 DM notiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-11</field><field name="title">Bergleute protestieren gegen Abbau der Kohlesubventionen </field>
<field name="text">Bergleute haben eine evangelische Kirche besetzt. Sie protestieren gegen den geplanten Abbau von Kohlesubventionen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-11</field><field name="title">Bankraeuber auf der Flucht in Muenchen erschossen </field>
<field name="text">Der 29-jaehrige Bankraeuber, der auf der Flucht erschossen wurde, soll nach Polizeiangaben zuerst geschossen haben. Daraufhin hatten mehrere Beamte auf den Taeter geschossen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-11</field><field name="title">Katja Seizingen holt Silbermedaille im Super-G </field>
<field name="text">Bei der Ski-Weltmeisterschaft in Italien hat Katja Seizinger knapp die Goldmedaille im Super-G verpasst. Die holte sich die Suedtirolerin Isolde Kostner mit einem Vorsprung von 8/100 Sekunden gegenueber Katja Seizinger. Die fuehrte bei der letzten Zwischenzeit noch gegenueber Kostner mit 4/100. Bronze ging an Hilde Gerg.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-11</field><field name="title">Armin Mueller-Stahl fuer Oskar nomminiert </field>
<field name="text">Los Angeles. Die amerikanische Filmakademie hat die Oskarnominierungen bekanntgegeben. Mit Armin Mueller-Stahl in "Shine" wurde zu Beginn gleich ein deutscher Name verkuendet.  </field></doc></add>