<add><doc><field name="date">1998-08-17</field><field name="title">Russische Finanzkrise gefaehrdet auch die deutsche Exportwirtschaft </field>
<field name="text">Wirtschaftsexperten im Westen fuerchten, dass die russische Finanzkrise auch Nachbarstaaten ins Trudeln bringt. Der schwache Rubel setze die Waehrungen anderer Nachfolgestaaten der Sowjetunion unter Druck. Diese Krisenspirale koennte sogar die chinesische Waehrung gefaehrden, die schon unter der Asienkrise leide, erklaerten einige Fachleute. Der Chef-Volkswirt der westdeutschen Landesbank, Hombrecher, verweist darauf, dass nach der Asienkrise mit Russland ein weiterer aufstrebender markt in die Knie geht. Der Westdeutschen Allgemeinen Zeitung sagte der Volkswirt, dies berge auch Gefahren fuer die deutsche Exportwirtschaft.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-17</field><field name="title">CDU und Wirtschaft kritisieren SPD-Programm </field>
<field name="text">Das 100-Tage-Programm der SPD ist bei Union und in der Wirtschaft auf Kritik gestossen. Kanzler Kohl bezeichnete das Programm fuer die ersten drei Monate nach einem SPD-Wahlsieg als heisse Luft. Die Arbeitgeberverbaende sprachen von einem Programm zur Beendigung des Aufschwungs. In dem Programm verspricht die SPD, dass sie als erstes die Rentenreform und andere Reformgesetze der Koalition rueckgaengig machen oder korrigieren werde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-17</field><field name="title">Ruehe will in grosser Koalition nicht mehr Minister sein </field>
<field name="text">Verteidigungsminister Ruehe steht fuer eine grosse Koalition nach der Bundestagswahl nicht zur Verfuegung. Mit dieser Erklaerung schloss der CDU-Politiker heute erstmals eine Beteiligung an einer Koalition von Union und SPD definitiv aus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-17</field><field name="title">Bubis sieht Situation in Deutschland anders als in der Schweiz </field>
<field name="text">In der Diskussion um Entschaedigungszahlungen an Holocaust-Opfer hat sich der Vorsitzende des Zentralrates der Juden in Deutschland, Bubis, gegen wirtschaftlichen Druck auf deutsche Unternehmen ausgesprochen. Die Situation in Deutschland und in der Schweiz sei ueberdies nicht vergleichbar, sagte Bubis im Deutschlandfunk. In der Bundesrepublik habe es bereits unmittelbar nach dem Krieg per Gesetz Wiedergutmachungszahlungen fuer die Opfer gegeben. Banken und Industrie haetten dennoch allen Grund, schnell zu Vereinbarungen ueber Entschaedigungsleistungen zu kommen. Nach der Einigung zwischen schweizer Banken und juedischen Organisationen rechne er nun damit, dass auch die Verhandlungen mit den deutschen Unternehmen beschleunigt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-17</field><field name="title">Schwanitz fuer Vereinfachung der Foerderrichtlinien in Ostdeutschland </field>
<field name="text">Der Beauftragte fuer den Aufbau Ost im SPD-Schattenkabinett, Schwanitz, hat sich dafuer ausgesprochen, den Foerderrahmen in den neuen Laendern zu veraendern. Schwanitz sagte im Deutschlandradio Berlin, im Falle eines Sieges bei der Bundestagswahl werde seine Partei die Verteilung von Foerdergeldern in den neuen Laendern wesentlich vereinfachen. Er sprach von einem regelrechten Foerderdschungel in Ostdeutschland. In dem Richtlinienwirrwarr haetten gerade kleine und mittelstaendische neue Unternehmen kaum eine Chance. Schwanitz plaedierte dafuer, Programme zusammenzulegen und transparente Zugangsbedingungen zu schaffen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-17</field><field name="title">Zwischenfaelle mit Rechtsextremisten an Hess-Todestag </field>
<field name="text">Der 11. Todestag von Hitlers Stellvertreter Hess war offenbar Anlass fuer zahlreiche Pruegeleien von Rechtsextremisten. Im brandenburgischen Fuerstenwalde wurden zwei Polizisten von auslaenderfeindlichen Jugendlichen schwer verletzt. Die Beamten wurden gerufen, weil die Jugendlichen vorher ein kubanisches Ehepar mit fremdenfeindlichen Parolen angegriffen hatten. In Berlin wurde das Auto eines dunkelhaeutigen Franzosen und seiner Begleiterin von mehreren Maennern gestoppt. Die Rechtsextremisten traktierten das Paar mit Fusstritten und Reizgas. Zu weiteren Zwischenfaellen kam es in Belitz bei Potsdam. Dort zeigten Rechtsradikale Hess-Plakate mit verbotenen Nazi-Symbolen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-17</field><field name="title">Keine betriebsbedingten Kuendigungen bei der Post Express GmbH </field>
<field name="text">Die Postgewerkschaft und die Post Express GmbH verzichten auf betriebsbedingte Kuendigungen. Das teilte das Unternehmen heute mit. Rund 200 Mitarbeiter waeren davon betroffen gewesen. Ihnen sollen nun zumutbare Ersatzarbeitsplaetze innerhalb der Post AG angeboten werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-17</field><field name="title">Fliegerbombe entschaerft </field>
<field name="text">Bei Baggerarbeiten bei Weinsberg im Kreis Heilbronn ist am Nachmittag eine Fliegerbombe aus dem 2. Weltkrieg entschaerft worden. Rund 60 Menschen mussten voruebergehend ihre Wohnungen verlassen. Knapp eine Stunde dauerte es, dann war die Bombe entschaerft.  </field></doc></add>