<add><doc><field name="date">1998-08-22</field><field name="title">3-Staedte Tour der SPD zum Auftakt der heissen Wahlkampfphase </field>
<field name="text">Mit einer Wahlkampftour durch drei Staedte wollte die SPD ihre Anhaenger heute auf einen Regierungswechsel in Bonn einschwoeren. Die Wahlkampfcrew machte in Berlin, Muenchen und Bonn halt. Parteichef Oskar Lafontaine wies darauf hin, dass nach 16 Jahren Amtszeit von Helmut Kohl Arbeitslosigkeit, Steuerlast und Staatsverschuldung so hoch seien wie noch nie. Eine Regierung Schroeder werde die Arbeitnehmer staerken. Lafontaine stellte den Grundgedanken "soziale Gerechtigkeit" in den Mittelpunkt seiner Rede. Kanzlerkandidat Schroeder betonte dann die Innovation. Noch einmal bekannte er sich zu einem Buendnis fuer Arbeit, um die Probleme auf dem Arbeitsmarkt zu loesen und Ausbildungsplaetze zu schaffen. Schroeder verwies erneut darauf, dass die SPD der Bildung einen grossen Stellenwert einraeumen wolle, dass es wieder 100 Prozent Lohnfortzahlung fuer alle geben muesse, dass es zu keiner Zweiklassenmedizin kommen duerfe. Bei der Veranstaltung in der Muenchner Olympiahalle appellierte die bayerische SPD-Chefin Schmidt an die Waehler im Freistaat, schon bei der Landtagswahl am 13. September Zeichen zu setzen fuer den Wechsel in Bonn.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-22</field><field name="title">Auch Kohl siegessicher </field>
<field name="text">Fuenf Wochen vor der Bundestagswahl demonstrierte der Bundeskanzler Selbsbewusstsein. In einem Interview aeusserte er sich zu Meinungsumfragen, in denen die SPD vor der CDU liegt. Kohl sagte hierzu, viele Waehler wuerden sich erst kurz vor der Wahl entscheiden. Finanzminister Waigel versprach den Waehlern ein weiteres Mal eine steuerliche Entlastung von 30 Milliarden DM. Einschraenkend fuegte er hinzu, dass dieser Schritt nicht auf einen Schlag geschehen koennte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-22</field><field name="title">Spaeth: Keine prinzipiellen Vorbehalte gegen grosse Koalition </field>
<field name="text">Jenoptik-Chef Spaeth, der neue Wirtschaftsberater von Bundeskanzler Helmut Kohl hat keine prinzipiellen Vorbehalte gegen eine grosse Koalition nach der Bundestagswahl. Spaeth sagte in einem Interview, wichtig fuer ihn sei alleine, wie reformfreudig die naechste Regierung sein koenne. Nach seinen Worten komme es bei einer schwarz-roten Allianz darauf an, dass sich die Pragmatiker beider Seiten durchsetzen koennten. Spitzenpolitiker von FDP und CSU erneuerten dagegen ihre Vorbehalte. Ihr Argument: Grosse Koalitionen haetten bisher nur kleine Ergebnisse gebracht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-22</field><field name="title">Bubis begruesst Klage gegen DEGUSSA </field>
<field name="text">Der Vorsitzende des Zentralrates der Juden in Deutschland hat die von Holocaust-Ueberlebenden eingereichte Klage gegen den Chemiekonzern gutgeheissen. Skeptisch aeusserte sich Bubis ueber die geforderte Entschaedigungssumme. Er bezeichnete die Forderung als jenseits von gut und boese. Die Klaeger verlangen von DEGUSSA die gesamten Vermoegenswerte des Unternehmens als Ausgleich fuer die Zusammenarbeit des Unternehmens mit den Nationalsozialisten. Sie werfen DEGUSSA vor, im Auftrag der Reichsbank Zahngold von Holocaustopfern eingeschmolzen zu haben. Der Konzern soll ausserdem zusammen mit der IG Farben das Gas Zyklon B hergestellt haben, das in Konzentrationslagern verwendet wurde.  Der DEGUSSA-Konzern hat mit Unverstaendnis auf die Klage der Holocaust-Ueberlebenden reagiert, eine ausfuehrliche Stellungnahme aber zunaechst unter Hinweis auf die noch nicht vorliegende Klageschrift verweigert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-22</field><field name="title">Leichtathletik EM in Budapest: Gold fuer Heike Drechsler </field>
<field name="text">Bei der Leichtathletik-Europameisterschaft hat Heike Drechsler Gold im Weitsprung gewonnen. Silbermedaillen gingen an die deutschen Sprinterinnen der 4 mal 100m Staffel, an den Stabhochspringer Theo Lobinger aus Koeln und an Falk Balzer aus Jena ueber 110m Huerden. Bronze gewann die Fuerther Hammerwerferin Kirsten Muenchow.  </field></doc></add>