<add><doc><field name="date">1996-10-27</field><field name="title">Asienreise des Bundeskanzlers </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl hat heute das private Programm seines Indonesienbesuchs fortgesetzt. Kohl war gestern nach Indonesien gereist und hatte sich mit Praesident Suharto getroffen. Morgen soll der offizielle Teil seines Besuchs beginnen. Bundeskanzler Kohl wird auf seiner Asienreise von einer hochrangigen Wirtschaftsdelegation und drei Bundesministern begleitet. Bundeswirtschaftsminister Rexrodt unterzeichnete eine Vereinbarung ueber drei Projekte in einem Industriegebiet westlich von Djakarta. Postminister Boetsch reiste mit seinem indonesischen Kollegen in den Westen Javas um dort ein neues Glasfaserkabelwerk zu eroeffnen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-27</field><field name="title">FDP wirft Waigel unsolide Finanzpolitik vor </field>
<field name="text">Die Freien Demokraten haben ihre Kritik an Bundesfinanzminister Waigel verstaerkt. Der FDP-Wirtschaftsexperte Graf Lambsdorf warf Waigel im Berliner Tagesspiegel vor, keine vorausschauende Finanzpolitik zu betreiben. Das Defizit im Etat werde voraussichtlich eine zweistellige Milliardenhoehe erreichen und damit deutlich ueber den bisherigen Annahmen des Bundesfinanzministers liegen, erklaerte Lambsdorf. Er forderte Waigel auf, Haushaltsentwuerfe zu erstellen, bei denen man nicht schon bei der Vorlage wisse, dass sie nicht stimmen koennten. Bereits gestern hatte der FDP-Chef Gerhard dem Finanzminister vorgehalten, die wahre Haushaltslage zu verschleiern. Er sei es leid, jede Woche neue Zahlen diskutieren zu muessen, kritisiert Gerhardt.  Die Sozialdemokraten unterstuetzen die FPD in ihrer massiven Kritik an Bundesfinanzminister Waigel. Die stellvertretende SPD-Fraktionsvorsitzende Matthaeus-Maier forderte Bundeskanzler Kohl auf, eine Regierungserklaerung zu den Staatsfinanzen abzugeben. Waigel sei der unserioeseste Finanzminister, den die Bundesrepublik je hatte, so Matthaeus-Maier.  CSU-Generalsekretaer Protzner hat die Vorwuerfe der FDP gegen Bundesfinanzminister Waigel zurueckgewiesen. In einem Interview sagte Protzner, die einseitigen Schuldzuweisungen gegen Waigel seien abenteuerlich, da bislang alle finanzpolitischen Entscheidungen in der Koalition gemeinsam getroffen worden seien. Das gelte gerade auch fuer den aktuellen Haushalt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-27</field><field name="title">Bundesbankpraesident erwartet ein Prozent Wirtschaftswachstum </field>
<field name="text">Frankfurt am Main. Bundesbankpraesident Tietmeyer rechnet fuer das laufende Jahr in Deutschland mit einem Wirtschaftswachstum von mindestens einem Prozent. In einem Hoerfunkinterview sagte er, dies sei zwar kein starker Aufschwung, aber eine Beginn. Er sehe gute Chancen, dass sich diese Entwicklung 1997 fortsetzt. Tietmeyer erklaerte weiter, wegen des wachsenden Schuldenstandes sehe es in diesem Jahr so aus, als koenne Deutschland die Maastrichtkriterien fuer die Europaeische Waehrungsunion nicht erfuellen. Der Bundesbankpraesident plaedierte dafuer, die Konsolidierung des Bundeshaushaltes fortzusetzen. Den Verkauf von Goldreserven der Bundesbank zur Verringerung des Defizits lehnte er strikt ab. Ein solcher Schritt wuerde im Ausland als Zeichen der Schwaeche ausgelegt und die DM belasten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-27</field><field name="title">IG Metall denkt ueber hoehere Lohnforderungen nach </field>
<field name="text">Nach dem Scheitern der Spitzengespraeche in der Metallindustrie denkt die IG Metall ueber hoehere Lohnforderungen in der Tarifrunde 1997 nach. Ein Sprecher der Gewerkschaft begruendete dies damit, dass die Arbeitgeber Vereinbarungen zur Beschaeftigungssicherung abgelehnt haetten. Das Angebot der IG Metall, sich mit dem Inflationsausgleich von 2 Prozent zu begnuegen, sei jedoch an beschaeftigungssichernde Massnahmen gekoppelt gewesen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-27</field><field name="title">Gruene fuer Verlaengerung der IFOR-Mission in Bosnien </field>
<field name="text">Die Vorstandssprecherin von Buendnis 90 / Die Gruenen, Sager, fordert eine Verlaengerung der IFOR-Mission. Daran muesse sich auch die Bundeswehr beteiligen, sagte Frau Sager gestern im Deutschlandfunk nach der Rueckkehr von einem Bosnienbesuch. Alle ihre Gespraechspartner vor Ort haetten eine Teilnahme der Bundeswehr an der internationalen Friedensmission befuerwortet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-27</field><field name="title">Toepfer bezeichnet Ueberarbeitung des Mietrechts als dringend notwendig </field>
<field name="text">Bundesbauminister Toepfer hat eine Ueberarbeitung des Mietrechts als dringend notwendig bezeichnet. Das Mietrecht sei inzwischen so kompliziert, dass man einen Fachanwalt brauche, um es zu verstehen, kritisierte Toepfer im Deutschlandfunk. Es gehe nun darum, es ueberschaubarer zu machen und Investitionshemmnisse fuer den Wohnungsbau zu verringern. Je groesser das Angebot an Wohnraum, desto besser sei der Schutz der Mieter zu gewaehrleisten. Mit Blick auf die juengsten Vorschlaege der FDP stellte Toepfer erneut klar, dass die soziale Schutzfunktion des Mietrechts nicht zur Debatte stehe. Wohnungen seien nicht nur ein Wirtschaftsgut, sondern auch ein Sozialgut.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-27</field><field name="title">Kanther will Regierungsbunker renovieren lassen </field>
<field name="text">Bundesinnenminister Kanther will nach Informationen der Bild am Sonntag den geheimen Regierungsbunker in der Eifel renovieren lassen. Die dafuer notwendigen Mittel von knapp 177 Millionen DM habe der zustaendige Ausschuss des Bundestages bereits genehmigt. Die Arbeiten an dem Bunker seien auf zehn Jahre veranschlagt. SPD und FDP haben mit Kritik auf Kanthers Vorhaben reagiert. Der Vorsitzende des Bundestagsinnenausschusses Penner, SPD, sagte, ein Regierungsbunker gehoere in die Naehe der Regierung. Und die sitze ja demnaechst in Berlin.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-27</field><field name="title">100.000 Wohnungen in Ostdeutschland mit DDT belastet </field>
<field name="text">Bis zu 100.000 Wohnungen und Einfamilienhaeuser in Ostdeutschland sind mit dem Insektengift DDT belastet. Das meldet die Zeitung "Bild am Sonntag" unter Berufung auf den Mieterbundbeauftragen fuer Ostdeutschland. Das DDT sei einem gaengigen Holzschutzmittel in der DDR in hoher Konzentration beigemengt und bis 1990 verwendet worden. In Westdeutschland ist DDT seit 1972 verboten. Die Betroffenen koennen dem Zeitungsbericht zufolge nicht auf eine finanzielle Entschaedigung hoffen. Die Herstellerfirma des Holzschutzmittels sei im Fruehjahr aufgeloest worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-27</field><field name="title">Sommerzeit beendet </field>
<field name="text">Die diesjaehrige Sommerzeit ist in der Nacht zuende gegangen. Um drei Uhr wurden die Uhren um eine Stunde zurueckgestellt. Die Sommerzeit war in den vergangenen Jahren bereits am letzten Sonntag im September beendet worden, in diesem Jahr dauerte sie einen Monat laenger. Die Staaten der Europaeischen Union hatten sich erstmals auf einen einheitlichen Termin fuer die Zeitumstellung geeinigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-27</field><field name="title">Boris Becker gewinnt ATP-Turnier in Stuttgart </field>
<field name="text">Boris Becker hat das ATP-Turnier in Stuttgart gewonnen. Er bezwang den Weltranglistenersten Pete Sampras mit 3:6, 6:3, 3:6, 6:3 und 6:4. Damit feiert Becker seinen 48. Turniersieg und verbessert sich in der Weltrangliste von Platz sechs auf Platz drei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-27</field><field name="title">Das Wetter </field>
<field name="text">Die Lage: nach kurzem Zwischenhocheinfluss ueberqueren am Abend und in der Nacht Auslaeufer eines kraeftigen Tiefs bei Schottland Deutschland. Sie fuehren Meeresluft subtropischen Urspungs heran. Die Vorhersage: in Nordwestdeutschland Bewoelkungsverdichtung und ab Mittag Regen. Sonst zunaechst wolkig, in der Osthaelfte wolkig und meist trocken. Hoechsttemperaturen 12 bis 17 Grad. In der Nacht stark bewoelkt. Vor allem in der Nordhaelfte Regen und stark auffrischender Suedwestwind. Tiefsttemperaturen zwischen 12 und 6 Grad. Die weiteren Aussichten: Morgen in Norddeutschland stark bewoelkt und Regen, Hoechsttemperaturen um 15 Grad. Nach Sueden zu Aufheiterungen und Temperaturanstieg bis nahe 20 Grad. Am Dienstag verbreitet Schauer, wieder kuehler. Starker bis stuermischer Suedwest- bis Westwind.  </field></doc></add>