<add><doc><field name="date">1998-03-23</field><field name="title">Diskussion des Wahlergebnisses von B90/Die Gruenen bei Kommunalwahl </field>
<field name="text">Das schlechte Abschneiden von Buendnis 90/Die Gruenen bei den Kommunalwahlen in  Schleswig-Holstein hat eine innerparteiliche Kontroverse ausgeloest. Der Sprecher der Buendnisgruenen-Bundestagsfraktion, Fischer, verlangte eine offene Diskussion ueber Konsequenzen. Zugleich bezeichnete er die Forderung nach einer hoeheren Steuer fuer Flugbezin als Fehler und Privatmeinung. Seine Kollegin Mueller betonte, die Magdeburger Beschluesse zur Oekosteuer haetten eine Rolle gespielt. Vorstandssprecherin Ruestel (sp?) machte das schlechte Erscheinungsbild der Partei fuer das niedrige Wahlergebnis verantwortlich. Die Geschaeftsfuehrerin der Partei, Ruehle (sp?), warnte davor, sich im Bundestagswahlkampf zu sehr auf oekologische Themen abdraengen zu lassen. Unter Hinweis auf die angestrebte Benzinpreiserhoehung rief SPD-Chef Lafontaine die Gruenen dazu auf, ihre Politik zu ueberdenken. CDU-Generalsekretaer Hintze erklaerte, die Gruenen seien bei den Wahlen wegen ihrer Forderungen bestraft worden. Beide Politiker aeusserten sich zufreieden ueber das Abschneiden ihrer Parteien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-23</field><field name="title">Nordrhein-westfaelische SPD einigt sich auf Nachfolger fuer Rau </field>
<field name="text">Die nordrhein-westfaelischen Sozialdemokraten haben dier ersten formellen Beschluesse fuer die Nachfolge von Ministerpraesident Rau gefasst. Der SPD-Landesvorstand einigte sich in Duesseldorf einstimmig auf die Empfehlung, Wirtschaftsminister Clement auf dem Landesparteitag im Mai fuer das Amt des Regierungschefs zu nominieren. SPD-Bundesgeschaeftsfuehrer Muentefering wurde fuer das Amt des Landesvorsitzenden in Nordrhein-Westfalen vorgeschlagen. An der Landesvorstandssitzung nahmen 17 der 19 Mitglieder teil.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-23</field><field name="title">Initiative "Mehr Demokratie" in Hamburg erfolgreich </field>
<field name="text">Das Hamburger Volksbegehren zur staerkeren Beteiligung der Buerger an politischen Entscheidungen ist erfolgreich gewesen. Nach Angaben des Landeswahlleiters konnte die Initiative "Mehr Demokratie" mit 221'000 Untersschriften eine ausreichende Anzahl von Waehlern fuer ihr Vorhaben gewinnen. Das waren ueber 100'000 Unterschriften mehr, als notwendig gewesen waeren. Ziel des Volksbegehrens ist es, die gesetzlichen Huerden fuer die direkte Buergerbeteiligung an der Gesetzgebung zu senken, und in den sieben Bezirken der Hansestadt Buergerentscheide zu ermoeglichen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-23</field><field name="title">Bertelsmann erwirbt groessten amerikanischen Publikumsverlag </field>
<field name="text">Der Bertelsmann-Konzern kauft den groessten amerikanischen Publikumsverlag, Random House (sp?). Der Vorstandsvorsitzende der Bertelsmann AG, Woessner (sp?), gab in Muenchen die Unterzeichnung eines entsprechenden Vertrages bekannt. Die Genehmigung der Kartellbehoerde fuer die Uebernahme werde bis Mitte des Jahres erwartet. Der Buchbereich von Bertelsmann werde mit diesem Kauf die fuehrende Verlagsgruppe im englischsprachigen Raum, bei einem Jahresumsatz von etwa 1,5 Mrd. Dollar. Das Buchgeschaeft bildet damit den bedeutendsten Zweig im groessten Medienkonzern Europas.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-23</field><field name="title">Oskarverleihung in Los Angeles / Deutsche Beteiligung </field>
<field name="text">In Los Angeles werden heute Nacht zum 70. Mal die Oskars verliehen. Klarer Favorit beim diesjaehrigen Wettbewerb ist das Leinwandepos "Titanic". Der Film des Kanadiers Cameron wurde fuer 14 Oskars nominiert. Insgesamt vergibt die "Akademie fuer Filmkunst" Auszeichnungen in 24 Kategorien, darunter die Preise fuer den besten Film, die beste Regie und die besten Darsteller. Als erster deutscher Film seit 5 Jahren wurde "Jenseits der Stille" der Muenchnerin Caroline Link in der Kategorie "Beste auslaendische Produktion" nominiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-23</field><field name="title">Uwe Seeler als Chef des HSV zurueckgetreten </field>
<field name="text">Der Praesident des Hamburger Sportvereins, Uwe Seeler, gibt auf. Nach Angaben der Pressestelle des HSV wird Seeler nur noch bis zum Saisonende der Fussballbundesliga im Mai dem Verein als erster Vorsitzender zur Verfuegung stehen. Der 61-jaehrige Uwe Seeler hatte das Amt beim Hamburger Traditionsverein im Oktober 1995 uebernommen.  </field></doc></add>