<add><doc><field name="date">1999-04-27</field><field name="title">Abschluss des CDU-Parteitags </field>
<field name="text">Auf dem CDU-Parteitag haben die Delegierten zum Abschluss ihres Kongresses eine europapolitische Resolution verabschiedet. Darin wird eine grundsaetzliche Reform der europaeischen Institutionen und eine Senkung der deutschen EU-Beitraege verlangt. Gleichzeitig warnt sie vor einem sozialistischen Zentralismus in der EU. CDU-Chef Schaeuble sagte in seinem Schlusswort, die Partei sei auf gutem Weg, wieder die bestimmende Kraft in Deutschland zu werden. Der bayerische Ministerpraesident Stoiber sagte bei seinem ersten Auftritt als CSU-Chef vor dem CDU-Parteitag, der Kosovo-Konflikt duerfe nicht verdecken, dass Rot-Gruen keine Antworten auf die wesentlichen Herausforderungen habe. Stoiber stellte sich allerdings hinter die Beteiligung der Bundeswehr an den NATO-Angriffen auf Jugoslawien. Stoiber sagte, auch eine Unionsregierung haette in diesem Punkt nicht anders gehandelt. Stoiber sprach sich fuer eine politische Loesung des Konflikts aus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-27</field><field name="title">Fruehjahrsgutachten: 1,7 Prozent Wirtschaftswachstum prophezeit </field>
<field name="text">Der Kosovo-Krieg hat bisher kaum Folgen fuer die Konjunktur in Deutschland und in der Welt. Das erklaerten die sechs fuehrenden Forschungsinstitute bei der Vorstellung des Fruehjahrsgutachtens. Sie rechnen 1999 in Deutschland mit einem Wirtschaftswachstum von 1,7 Prozent. Die Bundesregierung war bisher von 1,5 Prozent ausgegangen. Fuer das kommende Jahr wird sich nach Ansicht der Gutachter die Erholung beschleunigen und die Arbeitslosigkeit spuerbar abnehmen. Sie forderten die Bundesregierung auf, moeglichst rasch Klarheit ueber das kuenftige Steuersystem zu schaffen. Die Bundesregierung sieht sich durch die Fruehjahrsprognose in ihrer Politik bestaetigt. Nach Ansicht von Wirtschaftsminister Mueller zeigt das Gutachten, dass die Voraussetzungen guenstig sind fuer eine bessere Konjunktur und einen entspannteren Arbeitsmarkt. Sprecher der Opposition bezeichneten das Gutachten dagegen als ein vernichtendes Urteil fuer die Regierungspolitik. Eine verringerte Arbeitslosigkeit sei allein auf statistische Effekte zurueckzufuehren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-27</field><field name="title">Scharping: Vertreibung der Kosovo-Albaner begann schon im Januar </field>
<field name="text">Die serbische Sonderpolizei hat mit der systematischen Vertreibung der Kosovo-Albaner offenbar schon viel frueher begonnen als bisher angenommen. Das belegen Fotos, die Bundesverteidigungsminister Scharping heute in Bonn vorgestellt hat. Auf den Fotos sind die Leichen von Kosovo-Albanern zu sehen, daneben serbische Sonderpolizisten. Die Fotos wurden schon Ende Januar von einem deutschen OSZE-Beobachter gemacht. Der Mann muss von einem Psychologen betreut werden. Scharping wird voraussichtlich am Mittwoch nach Moskau reisen und mit russischen Regierungsvertretern den Kosovo-Konflikt eroertern. Scharping sagte, die Bundesregierung sei nach wie vor daran interessiert, dass Russland an einer raschen Loesung der Krise mitwirkt. Er wolle sich mit Aussenminister Ivanov und Verteidigungsminister Sergejev treffen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-27</field><field name="title">Bundeswehr: Haelfte der serbischen Militaerinfrastruktur zerstoert </field>
<field name="text">In Serbien ist nach Einschaetzung der Bundeswehr die Haelfte der militaerischen Infrastruktur zerstoert. Der Generalinspekteur der Bundeswehr Kirchbach sagte, es gebe nur noch wenige Flugzeugbewegungen der Serben in der Region. Auch sehe man Anzeichen fuer Treibstoffmangel bei der jugoslawischen Armee.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-27</field><field name="title">Gruenen-Vorstand einigt sich auf Kompromissformel zum Kosovo-Konflikt </field>
<field name="text">Der Bundesvorstand der Gruenen hat sich auf einen Kompromiss zum Kosovo-Konflikt verstaendigt, der auf dem kommenden Sonderparteitag eine Spaltung der Partei und den Bruch der Koalition verhindern soll. In einem entsprechenden Leitantrag werden die NATO-Angriffe zwar offen kritisiert, aber nicht grundsaetzlich abgelehnt. Ein einseitiges Ende der militaerischen Aktionen wird nicht verlangt. Der Bundesvorstand plaediert aber dafuer, die Luftangriffe fuer einige Tage auszusetzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-27</field><field name="title">Prozessauftakt gegen mutmasslichen NS-Verbrecher </field>
<field name="text">Vor dem Landgericht Stuttgart hat der Prozess gegen den mutmasslichen NS-Verbrecher Goetzfried (sp?) begonnen. Die Staatsanwaltschaft wirft ihm vor, im Konzentrationslager Majdanek in Polen 500 Menschen erschossen und in 17.000 Faellen Beihilfe zum Mord geleistet zu haben. Goetzfried wies die Vorwuerfe zum grossen Teil zurueck. Er habe nicht einen Schuss abgegeben.  </field></doc></add>