<add><doc><field name="date">1997-02-25</field><field name="title">Anschlaege auf Bahnstrecken </field>
<field name="text">Unbekannte haben an Bahnstrecken bei Frankfurt, Potsdam und Pinneberg die Oberleitungen mit Hakenkrallen beschaedigt. Betroffen sind Strecken in Brandenburg und Niedersachsen sowie bei Hamburg und am Frankfurter Flughafen. Er konnte stundenlang nicht von ICEs, ICs und S-Bahnen angefahren werden. Auch die S-Bahnen von Frankfurt nach Mainz mussten umgeleitet werden. Die Polizei vermutet, dass Atomtransport-Gegner die Anschlaege veruebt haben. An einer Bruecke entdeckte sie Graffitis mit dem Text "Castor stop - Sabotage ueberall". Der Atommuelltransport soll Ende der Woche von den Kernkraftwerken Gundremmingen in Bayern und Nekarwestheim in Baden-Wuerttemberg starten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-25</field><field name="title">Orkanboeen in Deutschland </field>
<field name="text">Sturmwinde und sintflutartige Regenfaelle haben heute weite Teile Europas heimgesucht. Die Orkanboeen erreichten Geschwindigkeiten von bis zu 130 km/h. In Grossbritannien starben sieben Menschen. Auch ueber Norddeutschland fegte heute Morgen ein heftiger Wind. Am schlimmsten bliess der Sturm an der Kueste mit orkanartigen Boeen. Im Umland von Hamburg gab es ueberfluetete Strassen. In den norddeutschen Mittelgebirgen stuerzten Baeume um, viele Strassen mussten gesperrt werden. In Bergisch-Glattbach fiel der Strom aus, weil ein Baum auf eine Hochspannungsleitung gestuerzt war.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-25</field><field name="title">stabile Inflationsrate in Baden-Wuerttemberg </field>
<field name="text">Die Inflationsrate in Baden-Wuerttemberg ist im Februar mit 1,7% stabil geblieben. Wie das statistische Landesamt weiter mitteilte, verteuerten sich die Lebenshaltungskosten im Vergleich zum Januar um 0,4%. Einen Anstieg gab es vor allem bei Heizoel und Krafstoffen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-25</field><field name="title">Keine Einigung im Streit um die Steuerreform </field>
<field name="text">Einen Tag nach dem Steuergipfel haben Union und FDP ihren Willen bekraeftigt, sich mit der SPD zu einigen. SPD-Fraktionschef Scharping ist jedoch strikt gegen die von der Koalition geplanten Sozialkuerzungen. Die Koalition wolle zwar jetzt ueber die Senkung der Lohnnebenkosten mit siche reden lassen, am Anfang muessten aber Strukturreformen und Einsparungen in den Sozialsystemen stehen, bevor man ueber eine Umschichtung auf den Haushalt reden koennte, sagte Finanzminister Waigel. Eine Annaeherung der Standpunkte mag SPD-Fraktionschef Scharping darin noch nicht entdecken, bei der Umfinanzierung versicherungsfremder Leistungen zur Senkung der Arbeitskosten muesse man klotzen und nicht kleckern, meinte er. Am Freitag gehen die Steuergespraeche in kleinerer Runde beim Finanzminister weiter und dort wollen Koalition und SPD entscheiden, ob weiter verhandelt wird oder die Gespraeche fuer gescheitert erklaert werden. Waehrend die Steuergespraeche am Freitag in die naechste Runde gehen, steckt die dritte Stufe der Gesundheitsreform zur Zeit am Vorschlag von Minister Seehofer fest, den Kassen die Moeglichkeit zu geben, den Arbeitgeberanteil am Krankenversicherungsbeitrag einzufrieren. Beigelegt ist dagegen der Streit mit den ostdeutschen CDU-Abgeordneten, die nach entsprechenden Kreditzusagen Waigels, dem Wegfall der Gewerbekapitalsteuer zusagen wollen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-25</field><field name="title">Gewerkschaften kuendigen Widerstand gegen Steuerreform an </field>
<field name="text">OeTV und IG-Metall haben ihren Widerstand gegen die geplante Steuerreform angekuendigt. Die Gewerkschafter prostestieren vor allem gegen die Besteuerung von Schichtarbeit. Fuer gut sieben Millionen Arbeitnehmer mache dies eine Mehrbelastung zwischen 2.700 und 6.000 DM pro Jahr aus.  Die Gewerkschaften werden ihren Widerstand auf drei Ebenen artikulieren: Es werden in tausenden von Betrieben Unterschriften gesammelt werden, die den Bundestagsabgeordneten der verschiedenen Region zugehen sollen. In jeder Betriebsversammlung werden die Gewerkschaftler die Steuerreform zum Thema machen und es wird vor sowie in den Betrieben Proteste geben. Von einem Streik wollen Zwickel und May indes nichts wissen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-25</field><field name="title">russische Deserteure werden nicht ausgewiesen </field>
<field name="text">Rund 600 Deserteure der ehemaligen in Ostdeutschland stationierten sowietischen Streitkraefte soll ein Bleiberecht erhalten. Die Bonner Regierungskoalition beschloss heute, die Soldaten und ihre Familien nicht nach Russland abzuschieben, denn dort drohen ihnen hohe Haftstrafen. Es geht um Angehoerige der frueheren sowietischen, dann russischen Streitkraefte, die bis 1994 in Deutschland stationiert waren. Etwa 600 Deserteuere hatten in der Bundesrepublik Asyl beantragt, nur in etwa 60 Faellen ist den Antraegen stattgegeben worden. Alle Antragsteller sind jedoch offenbar vom Bundesnachrichtendienst und anderen westlichen Geheimdiensten verhoert worden. Deshalb drohen ihnen nach Angaben der internationalen Gesellschaft fuer Menschenrechte in Ihrer Heimat Freiheitsstrafen wegen Spionage und Vaterlandsverrat bis zu 20 Jahren. Unklar ist, wie viele Auslieferungsgesuche aus den Nachfolgestaaten der Sowietunion bei deutschen Behoerden auf dem Tisch liegen und ob es bereits einzelne Abschiebungen gegeben hat.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-25</field><field name="title">Haftbefehle gegen untergetauchte Auslaender haben keine Rechtsgrundlage </field>
<field name="text">Fuer den Erlass von Haftbefehlen gegen abzuschiebende und untergetauchte Auslaender gibt es keine Rechtsgrundlage. Das hat das Oberlandesgericht in einem Grundsatzbeschluss entschieden. Zulaessig sei lediglich ein auf sechs Wochen beschraenkter einstweiliger Freiheitsentzug. Bisher waren gegen Auslaender, die untergetaucht waren, um nicht abgeschoben zu werden, Haftbefehle erlassen worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-25</field><field name="title">Neue Hinweise im schleswig-holsteinischen Polizistenmord </field>
<field name="text">Nach dem Polizistenmord in Schleswig-Holstein gibt es neue Hinweise. Moeglicherweise hat der rechtsextreme Tatverdaechtige auch mit dem Anschlag auf einen Buchhaendler in Berlin zu tun. Fest steht jedenfalls, dass bei beiden Taten dieselbe Waffe benutzt wurde. Kriminalisten haben die an den Tatorten gefundenen Geschosshuelsen verglichen. Ergebnis: Die Huelsen stammen aus ein und derselben Waffe, einer pump-gun (sp?) amerikanischer Herkunft. Damit koennen sowohl Schrotals auch Einzelpatronen verschossen werden. Normalerweise wird sie zur Wildschweinjagd benutzt. Der Besitzer der Waffe Kai D. wird der rechtsradikalen Szene zugerechnet. Er ist Mitglied der Vereinigung "weisser arischer Widerstand". Auch die Berliner Staatsanwaltschaft wird jetzt Haftbefehl beantragen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-25</field><field name="title">CDU-Landeschef Gerster zieht sich aus der Politik zurueck </field>
<field name="text">Der rheinland-pfaelzische CDU-Chef Gerster zieht sich aus der Landespolitik zurueck. Er wird neuer Beauftragter der Konrad-Adenauer- Stiftung in Jerusalem. Von der Partei habe er sich immer in die Pflicht nehmen lassen, jetzt komme die Herzenssache. Er betonte, diese Entscheidung habe er ohne Druck von aussen getroffen. Gerster setzt sich seit Jahrzehnten in verschiedenen Funktionen fuer die Verbesserung der deutsch-israelischen Beziehungen ein. Vor zwei Jahren erhielt er die Ehrendoktorwuerde der Ben-Gurion-Universitaet. Gerster plaediert dafuer, dass sein Fraktionsvize Christoph Boehr (sp?) sein Nachfolger als Partei- und Landtagsfraktionschef werden soll. Boehr hat bereits seine Bereitschaft signalisiert, auf dem naechsten Parteitag der rheinland-pfaelzischen CDU fuer das Amt des Landesvorsitzenden zu kandidieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-25</field><field name="title">Harald Juhnke randaliert auf Muenchner Flughafen </field>
<field name="text">Der Schauspieler Harald Juhnke hat vor seinem geplanten Abflug in die Dominikanische Republik heute auf dem Muenchner Flughafen randaliert. Juhnke hatte zuvor offenbar eine Auseinandersetzung mit seinem Sohn Oliver. Gestern Abend langer Beifall im Berliner Friedrichstadt-Palast und am Morgen war die Welt noch in Ordnung und der Alkohol in der Flasche. Doch die Reise endete in der Senator-Lounge des Flughafens Muenchen. Die Gaeste der First-Class wurden angepoebelt, Condor entschied kurzfristig, den Platz in der Charter-Maschine nach Puerto Plata nicht mit dem betrunkenen Berliner zu besetzen. Ein Einschreiten der Flughafenpolizei war aber nicht noetig, beruhigte Sprecher Eberdinger indessen. Juhnke habe das Gebaeude schon auf dem Landweg verlassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-25</field><field name="title">Professor wegen sexueller Noetigung vor Gericht </field>
<field name="text">Wegen des Verdachts der sexuellen Noetigung steht seit heute ein Biologieprofessor der Universitaet Stuttgart-Hohenheim in Stuttgart vor Gericht. Dem Hochschullehrer wird vorgeworfen, drei Doktorrandinnen und zwei Diplomandinnen unter anderem unsittlich beruehrt zu haben. Das baden-wuerttembergische Wissenschaftsministerium hatte den Biologen vor rund einem Jahr vom Dienst suspendiert; drei Monate nachdem die Studentinnen um Hilfe bei der Behoerde nachgesucht hatten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-25</field><field name="title">Serbe wegen Voelkermord vor Gericht </field>
<field name="text">Ein 33-jaehriger Serbe muss sich ab heute wegen Voelkermordes verantworten. Er soll sich waehrend des Bosnienkriegs an Massakern beteiligt haben, bei denen mindestens 17 Moslems getoetet wurden. Der Angeklagte war 1993 nach Deutschland ausgereist und im vergangenen Jahr verhaftet worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-25</field><field name="title">Gastwirt erschiesst drei Menschen </field>
<field name="text">Ein 34-Jahre alter Gastwirt hat drei Menschen erschossen. Die toetlichen Schuesse sollen gestern Abend zwischen 20.00 und 21.00 Uhr gefallen sein. Nach ersten Angaben der Polizei erschoss der Mann zuerst seine Ehefrau, anschliessend toetete er seine Schwiegermutter, dann seinen Sohn. Anschliessend versuchte der Gastwirt sich selbst zu toeten. Dabei verletzte sich der Mann lebensgefaehrlich. Die eintreffenden Beamten fanden den Taeter neben seinem Sohn liegend auf dem Boden seiner Gaststaette. Der Mann wurde in ein Krankenhaus gebracht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-25</field><field name="title">Soldatenverbaende rufen zum Boykott einer Ausstellung auf </field>
<field name="text">Soldatenverbaende haben zum Boykott der Muenchner Ausstellung ueber Verbrechen der Wehrmacht aufgerufen. In Zeitungsanzeigen warfen der Ring deutscher Soldatenverbaende, der Verband deutscher Soldaten und der deutsche Luftwaffenring den Veranstaltern erneut eine Verleumdung der Wehrmachtssoldaten vor. Die Ausstellung wird heute geoeffnet. Bayerns Kultusminister Zegmeier (sp?) sagte, er halte den Besuch fuer Lehrer und Schulklassen nicht fuer empfehlenswert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-25</field><field name="title">Deutsche Viererbobs erhalten nachtraeglich Gold und Silber </field>
<field name="text">Die Gold- und Silbermedaillen der Viererbobweltmeisterschaften gehen nachtraeglich an die Deutschen Wolfgang Hoppe und Dirk Wiese. Der Weltverband nahm den schweizer Bobpiloten ihre Medaillen ab, weil sie verbotene Achsen benutzt haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-25</field><field name="title">Stich in Mailand ausgeschieden </field>
<field name="text">Michael Stich hat auch in Mailand sein Erstrundenmatch verloren. Nach den Niederlagen in Marseille und Antwerpen unterlag er heute seinem Davis-Cup-Kollegen David Prinosil (sp?) in drei Saetzen. Zuvor war bereits Mark-Kevin Goellner durch eine Drei-Satz-Niederlage gegen den Italienischen Qulalifikanten Marcio Martelli (sp?) ausgeschieden.  </field></doc></add>