<add><doc><field name="date">2000-01-06</field><field name="title">FDP-Spitze demonstriert Geschlossenheit </field>
<field name="text">Die FDP-Spitze hat bei ihrem traditionellen Dreikoenigstreffen Geschlossenheit demonstriert. Das Treffen in Stuttgart laeute den Beginn des politischen Jahres der FDP ein. Parteichef Wolfgang Gerhard und Generalsekretaer Guido Westerwelle stellten die Rolle der FDP als Partei der Freiheit und der Eigenverantwortung heraus. Mit der rot-gruenen Steuerpolitik gingen die beiden scharf ins Gericht. Die Mineraloelsteuer degradiere die Autofahrer zu rasenden Melkkuehen, sagte Westerwelle.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-06</field><field name="title">Schaeuble verteidigt Merkels Aufklaerungsdrang </field>
<field name="text">CDU-Parteichef Schaeuble verteidigt in der CDU-Spendenaffaire den Aufklaerungsdrang der Generalsekretaerin Merkel. Der Zeitung "Die Welt" sagte Schaeuble, die Aera Kohl sei seit der Niederlage bei der Bundestagswahl beendet. Es gebe einfach keine Alternative dazu, Verstoesse gegen das Parteiengesetz aufzuklaeren und entsprechende Konsequenzen zu ziehen. Dies sei nicht der Weg der Generalsekretaerin, sondern der Kurs des gesamten Praesidiums der Union. CSU-Chef Stoiber kritisierte heute in Wildbad Kreuth, in der CDU wuerden sich Einige geradezu masochistisch immer nur mit der Spendenaffaire beschaeftigen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-06</field><field name="title">Schreiber fordert Spende zurueck </field>
<field name="text">Der bayerische Waffenhaendler Schreiber fordert nach einem Bericht des Handelsblatts seine Spende von einer Million DM an die CDU zurueck. Das Geld sei fuer Parteizwecke gedacht gewesen, nicht aber als Zahlung fuer Einzelne. Die Millionenspende Schreibers hatte die Spendenaffaire um Altkanzler Kohl ins Rollen gebracht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-06</field><field name="title">Oeko-Steuer darf mit Zustimmung aus Bruessel rechnen </field>
<field name="text">Finanzminister Eichel kann bei der Oekosteuer offenbar mit der Zustimmung der EU-Kommission rechnen. Das sagte ein Sprecher von EU-Wettbewerbskommissar Monti in Bruessel. CDU-Generalsekretaerin Merkel warf unterdessen Kanzler Schroeder bei den Benzinpreisen Wortbruch vor. Sie kuendigte eine CDU-Aktion mit Plakaten gegen die Steuer an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-06</field><field name="title">Trikots von Nike aus dem Verkehr gezogen </field>
<field name="text">Die Kaufhausketten Karstadt, Hertie und Kaufhof haben Fussbaltrikots des US-Herstellers Nike aus dem Verkehr gezogen. Sie enthalten moeglicherweise hochgiftige Schwermetallverbindungen. Bei Nike laufen die Ermittlungen auf Hochtouren. Das ARD-Magazin plusminus hatte gestern berichtet, Borussia-Dortmund-Shirts enthielten TBT. Im Tierversuch hat TBT zur Schaedigung der Leber und des Nervensystems gefuehrt. Wissenschaftler befuerchten, dass die Schwermetallverbindung bei Frauen zur Vermaennlichung und bei Maennern zur Unfruchtbarkeit fuehren kann. Da bei den betroffenen Kleidungsstuecken nicht klar ist, in welchen Konzentrationen der giftige Stoff vorliegt, kann nach Angaben des Bundesinstituts fuer den Verbraucherschutz nichts Genaueres ueber die moeglichen Schaeden gesagt werden. Da die Substanz sehr loeslich sei, verschwinde sie allerdings nach mehrmaligem Waschen aus der Kleidung, hiess es.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-06</field><field name="title">Schmitt Dritter bei der Vierschanzentournee </field>
<field name="text">Die deutschen Adler kommen ohne Lorbeeren von der Vierschanzentournee. Martin Schmitt ist Dritter und Sven Hannwald wurde Vierter. Beim Abschlussspringen in Bischofshofen konnte Andreas Widhoelzl seine Fuehrung in der Gesamtwertung mit zwei Bestweiten weiter ausbauen. Schmitt war vor der Tournee schon als sicherer Sieger gehandelt worden, dennoch ist sein Trainer Reinhard Hess nicht unzufrieden. "Man sollte natuerlich auch beruecksichtigen, dass auch dieser junge Mann unter einem Stress stand, naemlich, der wollte mit Sicherheit heute noch die Gesamttournee gewinnen. Und da schleichen sich immer kleine Problemchen ein. Aber bei so einer hochkaraetigen Konkurrenz darf man nicht hadern, das waren tolle Leistungen der ersten sechs, acht Atlethen und da geht Martin auch mit guten Leistungen raus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-06</field><field name="title">Baumann bleibt weiterhin suspendiert </field>
<field name="text">Dieter Baumann bleibt weiterhin suspendiert. Dies beschloss der Deutsche Leichtatlethikverband. Baumann steht weiterhin unter Dopingverdacht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-06</field><field name="title">Championsleague wieder bei RTL und bei Premiere World </field>
<field name="text">Die Fussballspiele der Championsleague sollen ab der kommenden Saison wieder bei RTL und ausserdem bei Premiere World zu sehen sein. Das berichtet die Sueddeutsche Zeitung. Die RTL-Muttergesellschaft CLT-UFA sei sich mit tm3-Hauptgesellschafter Rupert Murdoch darueber einig. Der tm3-Minderheitengesellschafter Kloiber sperre sich aber noch gegen eine Abgabe der Senderechte.  </field></doc></add>