<add><doc><field name="date">1999-10-12</field><field name="title">Gutachten loest neue Diskussion ueber Ladenschlussgesetz aus </field>
<field name="text">Mit seiner Empfehlung, den gesetzlichen Ladenschluss von Montag bis Samstag voellig aufzuheben, hat das IFO-Institut fuer Wirtschaftsforschung eine neue heftige Diskussion zum Thema losgetreten. Es gebe keine oekonomisch stichhaltige Begruendungfuer die Beschraenkung der Oeffnungszeiten, heisst es in einem lange erwarteten Gutachten. Fuer die Gewerkschaften sind die Konsequenzen aus den beiden Gutachten glasklar, alles muss beim alten bleiben. Denn schon die Neuregelung vor drei Jahren hat bis jetzt weder neue Jobs noch mehr Umsatz gebracht. Das haben die Studien bewiesen. Deshalb wollen auch Wirtschafts- und Arbeitsministerium die Ladenoeffnungszeiten nicht voellig freigeben. Eine gesetzliche Regelung soll es auch in Zukunft geben. Der Rahmen ist allerdings noch offen, hiess es. Die Entscheidung darueber soll erst nach ausfuehrlicher Bewertung beider Gutachten erfolgen. An Sonn- und Feiertagen allerdings sollen die Laeden auch kuenftig geschlossen bleiben. Schon vor Veroeffentlichung des Gutachtens hatten sich Politiker von SPD und CDU fuer die weitere Liberalisierung der Ladenoeffnungszeiten ausgesprochen. Der niedersaechsische Wirtschaftsminister Fischer, SPD, sagte der Zeitung "Die Welt", das bestehende Ladenschlussgesetz sei anachronistisch und muesse abgeschafft werden. Aehnlich aeusserte sich seine Parteikollegin, die schleswig-holsteinische Arbeitsministerin Moser. Der wirtschaftspolitische Sprecher der Union, Uldal, meinte, an der Liberalisierung der Geschaeftszeiten fuehre kein Weg vorbei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-12</field><field name="title">Eichel lehnt Vermoegensabgabe ab </field>
<field name="text">Finanzminister Eichel lehnt die Plaene seiner Partei fuer eine zusaetzliche Vermoegensabgabe fuer Wohlhabende ab. Diese Gruppe sei durch die Schliessung von Steuerschlupfloechern bereits belastet worden, sagte ein Sprecher des Finanzministeriums. Bundeskanzler und SPD-Chef Schroeder vermied eine klare Aussage zum Thema Vermoegensabgabe. Vor Journalisten versicherte der Kanzler: "Es bleibt dabei. Wir werden das Zukunftsprogramm im Bundestag ohne Steuererhoehung durchsetzen." Auf die Nachfrage eines Journalisten, ob dies auch bedeute, ohne Vermoegensabgabe, antwortete Schroeder nicht. Die Union hat die Plaene fuer eine Vermoegensabgabe als Wahlbetrug bezeichnet. Der Bundesverband der Deutschen Industrie sprach von einem irrsinnigen Vorhaben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-12</field><field name="title">Hohe Fehlerquoten bei Steuereintreibung durch die Laender </field>
<field name="text">Der Bundesrechungshof wirft den Bundeslaendern vor, sie seien immer mehr fuer Steuerausfaelle verantwortlich. Bei der Vorstellung des Jahresberichts 1999 sagte Rechnungshofspraesidentin Von Wedel, die Finanzaemter haetten hohe Fehlerquoten bei der Eintreibung von Steuern. Ausserdem koenne der Bundeshaushalt durch Einsparungen in Millionenhoehe entlastet werden. So wuerden allein an den Bundesfernstrassen fuer unnoetige Schilder schaetzungsweise bis zu 200 Millionen DM ausgegeben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-12</field><field name="title">Evangelische Kirche startet Aktion zur Bewahrung des Sonntags </field>
<field name="text">Die evangelische Kirche in Deutschland macht sich fuer den Sonntag als Ruhetag stark. Sie startet deshalb ab der kommenden Woche eine Aktion. Mit Zeitungsanzeigen, Plakatwaenden, Kinospots und Aufklebern will die evangelische Kirche dafuer sorgen, dass der Sonntag nicht schleichend zum Werktag umgewandelt wird. An der Aktion beteiligen sich bundesweit alle 24 evangelischen Landeskirchen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-12</field><field name="title">Frankfurter Buchmesse eroeffnet </field>
<field name="text">Kulturstaatsminister Naumann hat am Abend die 51. Frankfurter Buchmesse eroeffnet. Gastland ist dieses Jahr Ungarn. An der weltweit groessten Buchmesse nehmen insgesamt 113 Laender teil. Die Verlage bieten knapp 90.000 Neuerscheinungen an. Bis kommenden Montag werden 300.000 Besucher auf der Frankfurter Buchmesse erwartet. Am Sonntag erhaelt der deutsch-amerikanische Historiker Fritz Stern den Friedenspreis des deutschen Buchhandels. Zum Auftakt der Buchmesse setzten sich Kulturstaatsminister Naumann und der Vorsteher des Boersenvereins, Ulmer, fuer den Erhalt der Buchpreisbindung ein. Naumann kuendigte an, mit der neuen EU-Kommission ueber die Preisbindung zu verhandeln.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-12</field><field name="title">Fussball: Freiburg im Achtelfinale des DFB-Pokal </field>
<field name="text">Der SC Freiburg hat im DFB-Pokal das Achtelfinale erreicht. Die Freiburger setzten sich bei den Amateuren von Babelsberg mit 4:2 nach Verlaengerung durch.  </field></doc></add>