<add><doc><field name="date">1996-11-18</field><field name="title">Erfolgreiche Boerseneinfuehrung der Telekom </field>
<field name="text">Die Aktie der Deutschen Telekom AG hat an ihrem ersten Boersentag sowohl in Frankfurt am Main als auch an der New Yorker Wall Street erheblich an Wert gewonnen. In Frankfurt schlossen die Anteile des groessten europaeischen Kommunikationskonzerns mehr als fuenf Mark ueber dem Ausgabekurs bei DM 33,90. In New York wurde fuer das Papier ein erster Handelskurs von 22 Dollar genannt. Er lag damit um mehr als drei Dollar ueber dem Emmissionskurs von 18,89 Dollar. An der Wall Street werden zunaechst 85 Millionen T-Aktien angeboten.  Bundesfinanzminister Waigel sprach von einem historischen Tag fuer den Finanzplatz Deutschland.  Die Telekom will durch seinen Boersengang 20 Milliarden Mark Kapital ansammeln und damit einen Teil seiner Schulden abtragen, die bisher rund 100 Milliarden betragen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-18</field><field name="title">Sozialdemokraten zu Gespraechen ueber Energiepolitik bereit </field>
<field name="text">Die Sozialdemokraten haben sich bereit erklaert, mit der Bundesregierung neue Gespraeche ueber die langfristige Energiepolitik in Deutschland zu fuehren. Entsprechend aeusserte sich SPD-Chef Lafontaine am Nachmittag in Bonn. Damit wandte er sich gegen ein Junktim zwischen der Zukunft der Steinkohlesubventionen und der Atomenergie. Die von Bundeskanzler Kohl beabsichtigte Entwicklung einer neuen Reaktorlinie lehnte Lafontaine zudem ab. Berichte, wonach bereits vereinbart worden sei, die Aufrechterhaltung der Kohlesubventionen an die Zustimmung der Sozialdemokraten zur Endlagerung von Atommuell zu binden, wies der SPD-Vorsitzende zurueck. Auch ein Sprecher der Regierung widersprach dieser Darstellung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-18</field><field name="title">Gerhardt sieht Einigungsmoeglichkeit ueber Soli-Zuschlag </field>
<field name="text">Im Bonner Koalitionsstreit um die Absenkung des Solidaritaetszuschlags ab 1998 sieht FDP-Chef Gerhardt gute Chancen fuer eine Einigung mit der Union bis Mitte Dezember. Nach einer Sitzung des FDP-Praesidiums heute in Halle sagte Gerhardt, bis zu diesem Zeitpunkt erwarte er einen soliden Abschluss der Haushaltsberatungen. Fuer den Arbeitsmarkt seien steuerpolitische Reformsignale notwendig, fuegte der FDP-Vorsitzende hinzu.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-18</field><field name="title">Gansel: Ist Bundesregierung von Iran erpressbar? </field>
<field name="text">Der SPD-Aussenpolitiker Gansel hat die Bundesregierung aufgefordert, unverzueglich zu den iranischen Behauptungen Stellung zu nehmen, der Irak habe fuer seine chemischen Waffen deutsche Hilfe erhalten. Die Regierung muesse die Frage beantworten, ob sie erpressbar sei, sagte Gansel. Die Behauptungen aus Teheran seien so ungeheuerlich, dass man dazu nicht schweigen duerfe.  Bundesaussenminister Kinkel hat die Proteste vor der deutschen Botschaft in Teheran kritisiert. In einem Telefongespraech mit seinem iranischen Kollegen Welajati betonte Kinkel, die deutsche Justiz sei unabhaengig. Ausloeser der gestrigen Demonstrationen waren die Plaedoyers im Berliner Mykonos-Prozess. Die Bundesanwaltschaft wirft der iranischen Fuehrung vor, sie sei fuer die Ermordung von vier kurdischen Politikern 1992 in Berlin verantwortlich.  Trotz der iranischen Vorwuerfe gibt es nach Einschaetzung der Bundesregierung noch keine Krise in den Beziehungen zu Teheran. Regierungssprecher Schmoeling (sp?) warnte heute vor einer Dramatisierung der Lage. Es liege an der iranischen Fuehrung, ob sich das bilaterale Verhaeltnis so weiterentwickele, wie zuvor. Zugleich verwies auch er auf die Unabhaengigkeit der deutschen Justiz.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-18</field><field name="title">Herzog in Peking eingetroffen </field>
<field name="text">Bundespraesident Herzog ist zu einem einwoechigen Staatsbesuch in der Volksrepublik China eingetroffen. Die politischen Gespraeche sollen morgen mit einem Empfang bei Staats- und Regierungschef Tian Tse Minh (sp?) beginnen. Herzog kuendigte an, sich um eine Verbesserung der Beziehungen zwischen beiden Laendern in allen Bereichen zu bemuehen. Er werde sich deshalb weder auf die Foerderung der Wirtschaft, noch auf das Thema Menschenrechtsverletzungen beschraenken. Zunaechst absolviert der Bundespraesident ein Besichtigungsprogramm in Peking.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-18</field><field name="title">Seehofer gegen Rationierung gesundheitlicher Leistungen </field>
<field name="text">Bundesgesundheitsminister Seehofer hat sich gegen eine staatliche Rationierung gesundheitlicher Leistungen ausgesprochen. Im Inforadio sagte Seehofer, er glaube nicht, dass Leistungen ueber das heute bekannte Mass gestrichen wuerden. Sie muessten lediglich wirtschaftlicher und effizienter erbracht werden. Gleichzeitig sei eine hoehere Selbstbeteiligung der Versicherten noetig, erklaerte der Gesundheitsminister weiter. Nur so koennten der medizinische Fortschritt und die Kosten durch die Altersstruktur der Bevoelkerung dauerhaft finanziert werden. Eine weitere Gesundheitsreform haelt Seehofer nach eigenen Worten nicht fuer noetig.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-18</field><field name="title">10 Millionen Mark Soforthilfe fuer Ruanda-Fluechtlinge </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel hat eine Soforthilfe von 10 Millionen Mark fuer die Ruanda-Fluechtlinge veranlasst. Darueber hinaus werde der Einsatz des Technischen Hilfswerkes vorbereitet, erklaerte der Minister in Bonn. Die Organisation solle sich um die Aufbereitung von Trinkwasser bemuehen.  In Stuttgart werden sich am Mittwoch Vertreter der Laender treffen, die sich an der geplanten Schutztruppe fuer Zaire beteiligen werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-18</field><field name="title">Neuer Versuch fuer Metall-Tarifverhandlungen </field>
<field name="text">Nach dem Scheitern der Verhandlungen auf Bundesebene und in Baden-Wuerttemberg wollen die Tarifpartner der Metallindustrie nun in Nordrhein-Westfalen versuchen, im Streit um die Lohnfortzahlung im Krankheitsfall eine Loesung zu finden. Die Gespraeche beginnen am Montag kommender Woche in Krefeld. Wie die Arbeitgeber mitteilten, soll mit der IG-Metall eine Paketloesung fuer alle Themen der Tarifrunde 1997 entwickelt werden. Die Tarifverhandlungen fuer den Bezirk Kueste wurden heute in Hamburg ohne greifbares Ergebnis vertagt.  Ohne Annaeherung ging auch die zweite Gespraechsrunde ueber einen Manteltarifvertrag in der Druckindustrie in Frankfurt/Main zu Ende. Im Laufe der Woche wollen Bankangestellte mit zahlreichen Protestaktionen gegen die Lohnkuerzung bei Krankheit protestieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-18</field><field name="title">Anklage gegen ehemalige DDR-Grenzoffiziere erhoben </field>
<field name="text">Die Berliner Staatsanwaltschaft hat Anklage gegen fuenf ehemalige Grenzoffiziere erhoben. Ihnen wird Beihilfe zum Todschlag vorgeworfen. Sie sollen fuer die Errichtung von Minensperren und Selbstschussanlagen zustaendig gewesen sein.  Im Prozess gegen Mitglieder des frueheren Politbueros hat der Mitangeklagte Guenter Kleiber den Vorwurf des Todschlags wegen des Schiessbefehls an der innerdeutschen Grenze zurueckgewiesen. Ihm koenne keine persoenliche Mitschuld fuer die Mauertoten zur Last gelegt werden, sagte Kleiber vor dem Berliner Landgericht. Fuer die Grenzsicherung sei der Nationale Verteidigungsrat zustaendig gewesen.  </field></doc></add>