<add><doc><field name="date">1998-02-18</field><field name="title">Bundeswehrsoldaten sollen albanische Kameraden beleidigt haben </field>
<field name="text">Das Bundesverteidigungsministerium ueberprueft neue rechtsextremistische Vorwuerfe gegen die Bundeswehr. Nach einem ZDF-Bericht haben zwei deutsche Soldaten der SFOR-Friedenstruppe in Bosnien albanische Kameraden mit Nazi-Spruechen beleidigt. Ein Sprecher des Ministeriums erklaerte in Bonn, es sei nicht auszuschliessen, dass zwei Unteroffiziere zwei als Wachpersonal taetige Albaner im vorigen Jahr mit antisemitischen Aeusserungen beschimpft haben. Zuvor hatte es noch geheissen, den stark alkoholisierten Soldaten seien die Bemerkungen nicht nachzuweisen. Der Plan von Verteidigungsminister Ruehe, die Soldaten regelmaessig auf Verfassungstreue zu untersuchen, stoesst auf Kritik. Der Vorsitzende des Bundestags-Innenausschusses, Penner, SPD, warnte vor einem generellen Misstrauen gegenueber der Truppe. Generalinspekteur Bagger forderte von den Soldaten mehr Zivilcourage bei rechtextremistischen Vorfaellen. Zugleich verwahrte er sich aber gegen "Gesinnungsschnueffelei".  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-18</field><field name="title">Republikaner verklagen Bundesverteidigungsminister Ruehe </field>
<field name="text">Die Republikaner haben Bundesverteidigungsminister Ruehe bei der Staatsanwaltschaft in Bonn angezeigt. Sie werfen ihm Willkuer vor, weil die Bundeswehr eine Hetzjagd auf Republikaner in Uniform veranstalte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-18</field><field name="title">Unionspolitiker gegen Ausnahmeregelungen beim Lauschangriff </field>
<field name="text">Vor dem Vermittlungsverfahren gegen den sogenannten "grossen Lauschangriff" haben Unionspolitiker heute fuer die Abschaffung aller bereits vereinbarten Ausnahmen fuer bestimmte Berufsgruppen plaediert. Bundesinnenminister Kanther bekraeftigte in der Berliner Morgenpost, eine Ausweitung der Regelung komme nicht in Frage. Er sei allerdings bereit, die von der SPD bislang durchgesetzten Ausnahmeregelungen wieder zu streichen, betonte der CDU-Politiker aehnlich wie zuvor Unions-Fraktionschef Schaeuble. Die SPD wies den Vorstoss zurueck. Der sozialdemokratische Verhandlungsfuehrer Schily nannte es abenteuerlich, zu glauben, dass bei den Verhandlungen statt einer Verbesserung nun eine Verschlechterung hingenommen werde. Der Deutsche Presserat warf Schaeuble vor, er wolle die Pressefreiheit demontieren und Nachbesserungen verhindern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-18</field><field name="title">Hoechster Exportueberschuss seit der Wiedervereinigung </field>
<field name="text">Die deutsche Wirtschaft hat im vergangenen Jahr mit mehr als 121 Milliarden DM den hoechsten Exportueberschuss seit der Wiedervereinigung erzielt. Nach Angaben des Statistischen Bundesamtes in Wiesbaden wurden 1997 Waren im Wert von mehr als 887 Milliarden DM ausgefuehrt. Das waren 12,5% mehr als im Vorjahr. Fuer rund 765 Milliarden DM wurden Gueter importiert, was einem Anstieg von 10,9% entspricht. Der durch die Wechselkurse beguenstigte Exportboom trug dazu bei, das Leistungsbilanzdefizit gegenueber 1996 auf etwa 10 Milliarden DM zu halbieren. Die Leistungsbilanz umfasst neben dem Ausfuhrueberschuss auch grenzueberschreitende Ueberweisungen sowie Ausgaben deutscher Urlauber.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-18</field><field name="title">Tausende von Rindern vermutlich faelschlicherweise getoetet </field>
<field name="text">In Deutschland sind im vergangenen Jahr wahrscheinlich einige Tausend Rinder im Zusammenhang mit BSE faelschlicherweise getoetet worden. Der Deutschlandfunk berichtete unter Berufung auf das Schweizer Bundesamt fuer Veterinaerwesen, bei der Untersuchung des angeblich ersten in der Bundesrepublik aufgetauchten schweizer BSE-Rindes seien Fehler gemacht worden. Zwar sei der Verdacht der Krankheit bestaetigt worden, die Probe habe aber nachweislich nicht von dem in Bayern auffaellig gewordenen Rind gestammt. Im Anschluss an die Untersuchungen waren im vergangenen Jahr allein in Bayern 3000 Rinder schweizerischer und britischer Herkunft getoetet worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-18</field><field name="title">Polizei hat Spur im Erpressungsfall Kaufhof </field>
<field name="text">Im Erpressungsfall Kaufhof verfolgt die Polizei nach eigenen Angaben eine interessante Spur. Der Erpresser droht damit, Milchprudukte in drei Stuttgarter Kaufhof-Filialen zu vergiften. Bei einem Telefonkontakt mit dem mutmasslichen Taeter konnte die Stimme aufgezeichnet werden. Das Band ist zu hoeren unter der Telefonnummer 0711/899028-12 bis -16. Bisher gingen schon mehrere Hundert Anrufe mit Hinweisen ein. Am Vormittag hatte die Polizei die Festnahme eines Mannes bekanntgegeben, der den Kaufhof in Stuttgart ebenfalls erpresst hatte. Der 51jaehrige soll von dem Konzern 6 Millionen DM gefordert und mit Anschlaegen gedroht haben. Dem Verdaechtigen kam die Polizei auf die Spur, als er die Einzelheiten der Gelduebergabe mitgeteilt hatte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-18</field><field name="title">Prozess gegen Deutschen in Israel </field>
<field name="text">In Tel Aviv begann heute der Prozess gegen einen 26jaehrigen Deutschen. Ihm wird vorgeworfen, im Auftrag der Hisbollah ein Selbstmordattentat in Israel geplant zu haben. Bei einer Verurteilung droht ihm lebenslange Haft.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-18</field><field name="title">Paesse fuer Bosnien-Herzegowina werden in Deutschland hergestellt </field>
<field name="text">Die neuen Paesse fuer die Buerger von Bosnien-Herzegowina werden in Deutschland hergestellt. Nach einer internationalen Ausschreibung erteilte die Regierung in Sarajevo den Auftrag der Bundesdruckerei in Berlin. Der Preis sei mit etw 5 DM fuer jeden der 2 Millionen Paesse vereinbart.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-18</field><field name="title">Bundesverfassungsgericht lehnt Klage eines Nichtrauchers ab </field>
<field name="text">Passivraucher sind durch Rauchbelaestigung in der Oeffentlichkeit nicht in ihren Grundrechten verletzt. Dies entschied das Bundesverfassungsgericht in Karlsruhe. Die Richter nahmen die Beschwerde eines Nichtrauchers erst gar nicht zur Entscheidung an. Zur Begruendung hiess es unter anderem, der Gesetzgeber habe bereits in vielfaeltiger Weise das Rauchen in bestimmten Bereichen eingeschraenkt oder untersagt. Gestern hatte das Bundesarbeitsgericht in einem Grundsatzurteil Beschaeftigten mit gesundheitlichen Problemen das Recht auf einen Arbeitsplatz ohne Tabakrauch zugesprochen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-18</field><field name="title">Deutschland setzt EU-Recht zu schleppend um </field>
<field name="text">Das Bundesverwaltungsgericht hat Bund und aendern vorgeworfen, EU-Richtlinien zu schleppend in nationales Recht umzusetzen. Gerichtspraesident Franzen sagte in Berlin, Deutschland gehoere in dieser Hinsicht zu den Schlusslichtern in der Europaeischen Union. Dies muesse sich aendern, zumal Bund und Laender die EU-Normen nach der Rechtsprechung des Europaeischen Gerichtshofs nicht mehr ignorieren koennten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-18</field><field name="title">Kohl wird Ehrenbuerger von London </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl erhaelt am Abend die Ehrenbuergerwuerde von London. Bei der Zeremonie will sich der Kanzler laut dem vorab veroeffentlichten Manuskript abermals fuer den puenktlichen Start der europaeischen Waehrungsunion einsetzen. In einigen britischen Massenblaettern war heute noch einmal Kritik an der Ehrung Kohls lautgeworden, die mit dessen Engagement fuer die europaische Integration begruendet wurde. Bei einer Sitzung des Unterhauses brachten Abgeordnete der Konservativen aehnliche Argumente vor.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-18</field><field name="title">Fussball: Deutsche Nationalmannschaft gewinnt in Oman </field>
<field name="text">Die deutsche Fussball-Nationalmannschaft hat am Abend ein WM-Vorbereitungsspiel in Oman mit 2:0 gewonnen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-18</field><field name="title">Fussball: Bayern im Finale des DFB-Pokals </field>
<field name="text">Titelverteidiger VFB Stuttgart ist im Halbfinale des DFB-Pokals ausgeschieden. Er verlor gegen Bayern Muenchen mit 0:3.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-18</field><field name="title">Nagano: Keine Medaillen fuer deutsche Herren im Biathlon </field>
<field name="text">Bei den Einzelrennen der Biathleten in Nagano gab es fuer die deutschen Maenner keine Medaille. Im 10-km-Sprint siegte der Norweger Bjoerndalen. Als bester Deutscher kam Frank Luck auf Platz 7. Der Riesenslalom der Maenner wurde wegen zuviel Neuschnee abgesagt. Neuer Termin ist voraussichtlich morgen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-18</field><field name="title">Tennis: Erfolgreiches Comeback fuer Steffi Graf </field>
<field name="text">Steffi Graf hat beim Tennisturnier in Hannover ein erfolgreiches Comeback geschafft.  In ihrem ersten Einzelspiel nach monatelanger Verletzungspause schlug sie Andrea Glass in 2 Saetzen.  </field></doc></add>