<add><doc><field name="date">1999-10-20</field><field name="title">Arbeitsplaetze in Steinkohleindustrie werden frueher als geplant vermindert </field>
<field name="text">Die Zahl der Arbeitsplaetze im deutschen Steinkohlebergbau soll staerker als bisher geplant verringert werden. Wie die Ruhrkohle AG in Essen mitteilte, sollen in den kommenden drei Jahren 24000 Arbeitsplaetze gestrichen werden. Vorstandschef Naib (sp?) sagte, bis 2005 werde die Belegschaft dann, wie im Kohlekompromiss von 1997 vorgesehen, auf 36000 reduziert. Dann wuerde es nur noch 10 Bergwerke geben, die rund 26 Mio. Tonnen Steinkohle foerderten, betonte Naib. Grund fuer den beschleunigten Personalabbau sowie die Zusammenlegung von Betriebsteilen nannte er die gesunkenen Preise auf dem Weltmarkt sowie den Rueckgang des Absatzes.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-20</field><field name="title">Nordisches Botschaftsgebaeude in Berlin eroeffnet </field>
<field name="text">Bundespraesident Rau hat den gemeinsamen Bau der nordischen Botschaften in Berlin als herausragendes Ereignis gewuerdigt. Es handele sich um ein Projekt mit historischer Bedeutung im zusammenwachsenden Europa des 21. Jahrhunderts, sagte Rau bei der Eroeffnung des Gebaeudes. An dem Festakt nahmen auch die Koenige und Staatspraesidenten der fuenf nordischen Laender teil. Sie betonten das Ziel einer intensiven europaeischen Zusammenarbeit. Der gemeinsame Botschaftskomplex beherbergt die Vertretungen von Daenemark, Schweden, Norwegen, Finnland und Island.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-20</field><field name="title">Haftbefehl gegen Entfuehrer eines aegyptischen Flugzeuges erlassen </field>
<field name="text">Gegen den in Hamburg festgenommenen Entfuehrer eines aegyptischen Flugzeuges ist Haftbefehl erlassen worden. Dies teilte ein Sprecher der Staatsanwaltschaft mit. Nach Angaben der Behoerde ist der Mann vermutlich geistig verwirrt. Seine Identitaet ist noch nicht endgueltig geklaert. Die Ermittler gehen davon aus, dass der Entfuehrer bereits vor zwei Wochen illegal versucht hatte, in die Bundesrepublik einzureisen. Er war damals, von Istanbul kommend, am Frankfurter Rhein-Main-Flughafen von den Behoerden aufgegriffen und in die Tuerkei zurueckgeschickt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-20</field><field name="title">Deutschland wird Erprobungs-Leopard-II-Panzer an Tuerkei liefern </field>
<field name="text">Deutschland wird einen Leopard-II-Panzer zur Erprobung an die Tuerkei liefern. Dies hat der Bundessicherheitsrat in Berlin enschieden. Mit dieser Probelieferung sei jedoch noch nicht ueber die von der Tuerkei gewuenschten 1000 Exemplare entschieden, hiess es. Das Ruestungsgeschaeft wuerde einen Umfang von 15 Mrd. DM haben. Darueber wird aber erst 2001 entschieden. Fuer die umstrittene Vorlage des Kanzler stimmten Wirtschaftsminister Mueller und Verteidigungsminister Scharping. Dagegen hatten Aussenminister Fischer und Entwicklungshilfeminsterin Wieczorek-Zeul gestimmt, hiess es.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-20</field><field name="title">Gruene/Union: Negative Reaktionen auf Panzerlieferungs-Beschluss </field>
<field name="text">Den Beschluss der Lieferung eines Leopard-II-Panzers in die Tuerkei haben Gruene und Union heftig kritisiert. In einer Erklaerung der Gruenen-Bundestagsfraktion hiess es, der Schritt widerspreche dem Geist der Koalitionsvereinbarung, in der den Menschenrechten bei Ruestungsexporten Vorrang eingerauemt werde. Die Union warf der Regierung vor, keinen eindeutigen Kurs gegenueber der Tuerkei zu verfolgen. Sie werde einerseits als EU-Beitrittskandidat gehandelt, andererseits halte man sie nicht fuer vertrauenswuerdig genug, ihr Panzer zu liefern, so der CDU-Politiker Lamers.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-20</field><field name="title">Bergmann: Erziehungsurlaub soll flexibler gestaltet werden </field>
<field name="text">Bundesfamilienministerin Bergmann will mit einer Gesetzesnovelle Frauen und Maennern ermoeglichen, im Erziehungsurlaub gleichzeitig Teilzeit zu arbeiten. Der Erziehungsurlaub muesse so gestaltet werden, dass Familie und Beruf besser vereinbart werden koennten, so sagte Bergmann den Stuttgarter Nachrichten. Vaeter und Muetter sollten kuenftig gleichzeitig Erziehungsurlaub nehmen koennen. Die bisher gesetzlich erlaubte Arbeitszeit waehrend des Erziehungsurlaubs solle von 19 auf 30 Stunden aufgestockt werden.  </field></doc></add>