<add><doc><field name="date">1997-05-26</field><field name="title">Hinweise, aber keine heisse Spur nach Kirchenbrandstiftung </field>
<field name="text">Nach dem Brandanschlag auf eine katholische Kirche in Luebeck hat die Polizei bisher 20 Hinweise erhalten. Eine heisse Spur ist aber nicht darunter. Eine schnelle Klaerung des Falls sei daher nicht zu erwarten, teilte die Staatsanwaltschaft mit. Die Sonderkommission sei von 20 auf 40 Beamte aufgestockt worden und arbeite mit Hochdruck. Neben einer Befragung der Bevoelkerung werde es Ermittlungen in der rechten Szene geben. Der evangelische Bischof von Luebeck Pohlwage (sp?) hat ein Verbot aller rechtsradikaler Parteien gefordert. Er verurteilte den Brandanschlag als Angriff auf die Demokratie. Die Botschaft der Taeter sei, sich aus allem herauszuhalten und sich nicht fuer Auslaender zu engagieren. Das Feuer war gestern in einem Anbau der Luebecker St. Vicelinkirche gelegt worden. Die Flammen zerstoerten die Kirche weitgehend. Auf eine Wand hatten die Brandstifter Hakenkreuze und den Namen eines Pastors geschmiert, dessen Gemeinde einer algerischen Familie Kirchenasyl gewaehrt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-26</field><field name="title">SPD stellt ihr Steuerkonzept vor </field>
<field name="text">Die SPD hat heute ihr Steuerkonzept vorgelegt, das fuer mehr Arbeitsplaetze und Steuergerechtigkeit sorgen soll. SPD-Chef Lafontaine erklaerte, die Steuerreform solle fuer Buerger, Unternehmen und den Staat aufkommensneutral sein. Ziel sei es, eine Durchschnittsfamilie mit zwei Kindern um 2.500 Mark im Jahr zu entlasten. Im einzelnen sieht das Konzept vor, den Eingangssteuersatz von derzeit 25,8 Prozent zunaechst auf 22 und spaeter auf 15 Prozent zu senken. Das steuerfreie Existenzminimum soll um 2.000 auf 14.000 DM sowie das Kindergeld um 30 auf 250 DM angehoben werden. Die Sozialversicherungsbeitraege sollen um zwei Prozentpunkte verringert werden. Reinvestierte Unternehmensgewinne sollen nur noch mit 35 Prozent Koerperschaftssteuer belastet werden, statt 47 Prozent bisher. Offen ist noch der Spitzensteuersatz fuer private Einkommen. Die SPD ist mit einer Senkung einverstanden, wenn im Gegenzug weiter Subventionen gestrichen wuerden. Als Gegenfinanzierung dient eine Erhoehung der Mehrwertsteuer um einen Prozentpunkt sowie eine Erhoehung der Mineraloelsteuer um sechs Pfennig. Darueber hinaus soll die Vermoegensteuer wieder eingefuehrt und Steuersubventionen mit einem Umfang von 40 Mrd. DM gestrichen werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-26</field><field name="title">Reaktionen auf das Steuerkonzept </field>
<field name="text">Vertreter der Koalition haben auf das heute vorgestellte Steuerkonzept der SPD unterschiedlich reagiert. Aus der CDU hiess es, man sehe die Basis fuer neue Gespraeche mit den Sozialdemokraten. Unions-Fraktionschef Schaeuble machte in dem Entwurf Ungereimtheiten aus. Die Gegenfinanzierung hielt er fuer nicht solide. Er sei aber zu jedem Zeitpunkt zu Gespraechen bereit, um die Chancen auf ein, so woertlich "sachlich orientiertes Ergebnis" zu verbessern. Die CSU kritisierte dagegen das SPD-Modell als plumpes Umverteilungs- und Steuererhoehungspaket. Auch FDP-Fraktionschef Solms aeusserte die Ansicht, das SPD-Konzept sei unausgegoren. Neue Verhandlungsrunden machten deshalb keinen Sinn.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-26</field><field name="title">Koalitionsinterner Streit um Haushaltspolitik </field>
<field name="text">In der Koalition hat sich nach dem FDP-Parteitag der Streit um die Haushaltspolitik verschaerft. Waehrend die FDP nach dem Parteitag auf ihrem Nein zu Steuererhoehungen beharrte, schloss Finanzminister Waigel angesichts der schwierigen Finanzlage erneut Steuererhoehungen nicht aus. CDU-Generalsekretaer Hintze stellte sogar die vereinbarte Senkung des Solidaritaetszuschlags in Frage, an der Waigel allerdings festhalten will. Insgesamt, so Hintze haetten sich aber die Liberalen auf ihrem Parteitag koalitionsvertraeglich verhalten. Bundeskanzler Kohl erinnerte die Liberalen an Koalitionsabsprachen und warnte sie woertlich "vor Beschwoerungsformeln".  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-26</field><field name="title">GdP: Osteuropaeische Staaten muessen Polizeiarbeit verbessern </field>
<field name="text">Osteuropaeische Staaten sollten nach Auffassung der Gewerkschaft der Polizei erst dann in die Europaeische Union aufgenommen werden, wenn die Zusammenarbeit mit der Polizei dieser Laender entscheidend verbessert worden ist. Der GdP-Vorsitzende Lutz sagte in einem Zeitungsinterview, die EU-Erweiterung duerfe nicht zum Sicherheitsrisiko fuer die Bundesbuerger werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-26</field><field name="title">Lafontaine droht mit Ablehnung von "Maastricht II" </field>
<field name="text">Der SPD-Vorsitzende Lafontaine hat gedroht, das Maastricht II-Abkommen abzulehnen. Bei einem SPD-Europakongress sagte Lafontaine, seine Partei werde dem Vertrag im Bundestag und Bundesrat nur zustimmen, wenn er Vorschlaege fuer eine aktive Beschaeftigungspolitik enthalte. Die Verpflichtung zur Bekaempfung der Massenarbeitslosigkeit muesse an erster Stelle gerueckt werden. Gleichzeitig sprach sich Lafontaine fuer eine schrittweise Angleichung der Steuersaetze in der Europaeischen Union aus. Ohne Harmonisierung der Steuersysteme stuende die Europaeische Wirtschafts- und Waehrungsunion auf einem schwachen Fundament.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-26</field><field name="title">Sowenig Auslandsinvestitionen in Deutschland wie nie zuvor </field>
<field name="text">In Deutschland ist im vergangenen Jahr so wenig auslaendisches Kapital investiert worden wie noch nie zuvor. Wie das Bundeswirtschaftsministerium mitteilte, steckten Unternehmen und Anleger nur noch 1,1 Mrd. DM direkt in Unternehmen am Standort Deutschland. 1995 waren es noch 18 Mrd. DM gewesen. Vor allem amerikanische und kanadische Unternehmen trugen zu der Entwicklung bei. Gleichzeitig erreichten die deutschen Direktinvestitionen im Ausland mit rund 39 Mrd. DM den zweithoechsten Wert seit Beginn der Statistik. Bundeswirtschaftsminister Rexrodt sagte dazu, Deutschland brauche schnelle und konsequente Reformen, um den Standort fuer Investitionen attraktiver zu machen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-26</field><field name="title">GEW widerspricht DGB-Forderung nach kuerzerer Berufsausbildung </field>
<field name="text">Der Vorsitzende der Gewerkschaft Erziehung und Wissenschaft Wunder hat der DGB-Forderung nach einer kuerzeren und praxisnaeheren Berufsausbildung fuer Jugendliche widersprochen. Im Deutschlandradio Berlin sagte Wunder, die Berufsausbildung muesse durchaus in vielen Punkten verbessert werden. Jugendliche sollten aber nicht mehr auf eine bestimmte Berufsrichtung hin ausgebildet werden, sondern muessten kuenftig insgesamt ein hohes Qualitaetsniveau erreichen. Jugendliche koennten nicht mehr davon ausgehen, einen einmal erlernten Beruf ein Leben lang ausueben zu koennen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-26</field><field name="title">AIDS-Stiftung: Immer mehr HIV-Infizierte geraten in soziale Not </field>
<field name="text">Nach Einschaetzung der Deutschen AIDS-Stiftung geraten immer mehr HIV-infizierte Menschen in soziale Not. Einer der Gruender der AIDS-Stiftung Jarchow teilte mit, dass sich die materielle Situation vieler Erkrankter in den vergangenen zehn Jahren verschlechtert habe. Bei der AIDS-Stiftung haetten im vergangenen Jahr rund 3.500 AIDS-Infizierte einen Antrag auf finanzielle Hilfen gestellt. Dies sei ein Zuwachs gegenueber 1995 von rund einem Viertel. Die Zahl der Neuerkrankungen steige dagegen seit Jahren um weniger als fuenf Prozent.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-26</field><field name="title">Daimler-Benz praesentiert ersten Bus mit Brennstoffzellenantrieb </field>
<field name="text">Der Autohersteller Daimler-Benz hat erstmals einen Omnibus mit Brennstoffzellen-Antrieb vorgestellt. Nach Angaben des Unternehmens sind die Probleme der mit Wasserstoff betriebenen Brennstoffzellen geloest. Es sei nun das Ziel, den umweltfreundlichen Bus schnell zur Serienreife zu bringen. Als Abgas entsteht bei der Brennstoffzelle lediglich Wasserdampf. Der fuer den Nahverkehr vorgesehene Omnibus hat eine Reichweite von 250 km.  </field></doc></add>