<add><doc><field name="date">1999-01-05</field><field name="title">DIW: Weniger Wachstum in 1999 </field>
<field name="text">Das Deutsche Institut fuer Wirtschaftsforschung rechnet 1999 nur noch mit einem Wachstum von 1,4 Prozent. Als Grund fuer diese deutliche Korrektur nach unten nannte DIW-Praesident Hoffmann in Berlin schlechte Exportaussichten. Deshalb muesse auch weiterhin mit mehr als vier Mio. Arbeitslosen gerechnet werden. Bei der Bundesregierung und anderen Sachverstaendigen stiess diese pessimistische Prognose auf Widerspruch. Ein Sprecher des Finanzministeriums sagte, die DIW-Zahlen deckten sich nicht mit den Annahmen der Regierung. Bonn rechnet derzeit mit einem Wachstum von zwei Prozent. Aehnlich aeusserten sich verschiedene Analysten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-05</field><field name="title">Doering als baden-wuerttembergischer FDP-Chef bestaetigt </field>
<field name="text">Der baden-wuerttembergische FDP-Chef Doering ist auf dem Landesparteitag der FPD fuer zwei Jahre wiedergewaehlt worden. Er erhielt gut 91 Prozent der Delegiertenstimmen. In seiner Rede nannte Doering als wichtigstes Ziel der CDU/FDP-Koalition den Abbau der Arbeitslosigkeit. Er ging gleichzeitig auf deutliche Distanz zum Koalitionspartner. Doering kritisierte unter anderem die Haltung der CDU in der Drogen- und Wirtschaftspolitik. Er trat fuer die Einrichtung von Fixerstuben ein und forderte mehr Privatisierungen zugunsten des Mittelstandes.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-05</field><field name="title">Wachsende Kritik an geplanter CDU-Unterschriftenaktion </field>
<field name="text">Die Union wird wegen ihrer geplanten Unterschriftenaktion gegen die doppelte Staatsbuergerschaft immer heftiger auch aus den eigenen Reihen kritisiert. Nach SPD, Gruenen und FDP warfen heute auch CDU-Politiker der Partei Populismus und Unverantwortlichkeit vor. Der CDU-Rechtsexperte Eylmann sagte, so wuerden nationalistische Emotionen geschuert. Der CDU-Politiker Friedmann sagte, die Unterschriftensammlung sei gefaehrlich, populistisch und politisch unverantwortlich. Er bedauere, dass sich die CDU hier von der CSU treiben lasse. Der Vorsitzende der CDU-Sozialausschuesse Eppelmann sagte, die Unterschriftenaktion sei nur dann sinnvoll, wenn sie sich nicht nur auf das plumpe Sammeln von Unterschriften beschraenke, sondern eine breite und sachliche Debatte ermoegliche. Die Berliner Auslaenderbeauftragte John, ebenfalls CDU, erklaerte, ueber eine so sensible Frage duerfe man nicht die Strasse entscheiden lassen. Sie fuerchte, dass die Aktion als generelle Abstimmung gegen Auslaender verstanden und genutzt werden koennte. Der Auslaenderbeirat und andere Auslaenderorganisationen kuendigten Widerstand gegen die Unterschriftensammlung an. Auch die katholische Kirche in Bayern will das Projekt nicht unterstuetzen. Der CDU-Bundestagsabgeordnete Ruettgers verteidigte dagegen den Vorstoss seiner Partei fuer eine Volksbefragung. Ruettgers sagte in einem Rundfunkinterview, die doppelte Staatsangehoerigkeit sei schaedlich fuer die Integration. Die grosse Mehrheit der Bevoelkerung sei gegen die doppelte Staatsbuergerschaft. Der hessische CDU-Parteivorsitzende Koch erklaerte im Fernsehen, es bestehe die Gefahr, dass nun auch Anhaenger der kurdischen Arbeiterpartei PKK die deutsche Staatsangehoerigkeit erlangen koennten. Zustimmung fand die Union auch bei den Republikanern und der Deutschen Volksunion.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-05</field><field name="title">Bundesregierung plant Informationskampagne zu Staatsbuergerschaftsrecht </field>
<field name="text">Die Bundesregierung will mit einer Informationskampagne fuer die Einfuehrung der doppelten Staatsbuergerschaft werben. Die Auslaenderbeauftragte der Bundesregierung Beck sagte, dies sei auch eine Reaktion auf die von der Union angekuendigte Unterschriftensammlung gegen die Reform des Staatsbuergerschaftsrechts. Die Parlamentarische Staatssekretaerin im Innenministerium Sonntag-Wolgast, SPD, verteidigte in einem Rundfunktinterview die Reform. Sie leiste einen Beitrag zum inneren Frieden. Darueber hinaus kritisierte die Regierung die Union erneut scharf. Bundesaussenminister Fischer sagte, die Union sei von Sinnen, wenn sie behaupte, dass von der doppelten Staatsbuergerschaft eine groessere Gefahr ausgehe als von der einstigen Terrorgruppe RAF. Mit schaebigen Argumenten truegen CDU und CSU eine Debatte auf dem Ruecken von Menschen aus, die sich kaum wehren koennten. Fischer appellierte an die, so woertlich "vernunftanfaelligen Mitglieder der beiden Parteien", gegen ihre Fuehrung aufzubegehren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-05</field><field name="title">Wieder mehr Drogentote </field>
<field name="text">1998 gab es in Deutschland nach einer Schaetzung des Bundesgesundheitsministeriums deutlich mehr Drogentote als im Jahr zuvor. Bis Ende November seien 1.412 Rauschgiftopfer gezaehlt worden, 7,9 Prozent mehr als im entsprechenden Vorjahreszeitraum. In Baden-Wuerttemberg ging die Zahl der Drogentoten allerdings zurueck. Die Gesamtjahreszahlen werden voraussichtlich erst im Februar oder Maerz vorliegen.  </field></doc></add>