<add><doc><field name="date">1997-05-30</field><field name="title">Euro-atlantischer Partnerschaftsrat gegruendet </field>
<field name="text">Die NATO und 27 europaeische Staaten haben eine neue Grundlage fuer eine engere politische und militaerische Zusammenarbeit geschaffen. Zum Abschluss der Fruehjahrstagung der NATO-Aussenminister in Portugal wurde der euro-atlantische Partnerschaftsrat gegruendet. Dem neuen Gremium gehoeren neben den NATO-Laendern die mittel- und osteuropaeischen Staaten sowie einige neutrale Staaten Westeuropas an. Der neue Partnerschaftsrat loest den bisherigen NATO-Kooperationsrat ab und soll unter anderem der Zusammenarbeit bei Friedensmissionen, der Ruestungskontrolle und bei der Vertrauensbildung dienen. Weiteres Thema der NATO-Aussenminister war auch Bosnien. Dabei drohten sie den ehemaligen bosnischen Kriegsparteien noch einmal mit finanziellen Sanktionen, sollten die Umsetzung des Friedensabkommens von Dayton und der zivile Wiederaufbau nicht rascher vorankommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-30</field><field name="title">Regierung haelt an Hoeherbewertung der Goldreserven fest </field>
<field name="text">Die Bundesregierung haelt trotz der Kritik der Bundesbank und der Opposition an der geplanten Hoeherbewertung der Goldreserven fest. CDU-Generalsekretaer Hinze sagte, die Neubewertung sei politisch und oekonomisch vernuenftig. Regierungssprecher Hausmann bekraeftigte, die Hoeherbewertung solle nicht zum Stopfen von Haushaltsloechern verwendet werden und stelle auch keinen Angriff auf die Unabhaengigkeit der Bundesbank dar. Vereinzelt gibt es allerdings Widerstand gegen den Kurs von Finanzminister Waigel auch in den Reihen der Union. Waigel selbst wies Oppositionsforderungen nach seinem Ruecktritt zurueck. Der Bundesverband der deutschen Industrie warnte vor konjunkturellen Schaeden, sollten Regierung und Bundesbank ihre Meinungsverschiedenheiten nicht rasch ausraeumen. Der Bundesverband deutscher Banken schloss sich der Kritik an. Die Neubewertung biete keine Loesung der Haushaltsprobleme.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-30</field><field name="title">Ueberwaeltigendes Echo auf die Berliner Rede des Bundespraesidente </field>
<field name="text">Die sogenannte "Berliner Rede" von Bundespraesident Roman Herzog hat nach Angaben seines Bueros ein ueberwaeltigendes Echo gefunden. Seit der Ansprache Ende April haetten sich 4.000 Buerger in Briefen ueberwiegend positiv geaeussert, sagte der Chef des Bundespraesidialamtes Staudacher in Bonn. Im Internet sei die Rede von 26.000 Benutzern abgerufen worden. Der Bundespraesident wolle die Debatte mit zahlreichen Aktivitaeten weiter vorantreiben. Herzog hatte mit seiner Rede im Berliner Hotel Adlon Stillstand und Mutlosigkeit in Deutschland beklagt und mehr Innovationen gefordert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-30</field><field name="title">Haftstrafen fuer ehemalige DDR-Generaele </field>
<field name="text">Das Berliner Landgericht hat vier fruehere DDR-Generaele wegen der Todesschuesse an der Mauer zu Haftstrafen von bis zu drei Jahren und drei Monaten verurteilt. Das Gericht sprach die ehemaligen Mitglieder des Kollegiums im DDR-Verteidigungsministerium der Beihilfe zum Totschlag und des versuchten Totschlages fuer schuldig. In ihrer Begruendung gingen die Richter auf insgesamt 12 Faelle ein, in denen Fluechtlinge durch Schuesse oder Minen an der innerdeutschen Grenze getoetet oder schwer verletzt worden waren. Laut Anklage hatten die Generaele durch ihre Arbeit im Kollegium, das Beschluesse vorbereitete, das DDR-Regime unterstuetzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-30</field><field name="title">Aerzte muessen Patienten besser ueber Behandlungen informieren </field>
<field name="text">Die Aerzteschaft muss kuenftig verstaerkt darauf achten, dass sie die Patienten verstaendlich und angemessen ueber eine Behandlung informiert. Eine entsprechend geaenderte Berufsordnung verabschiedetet der deutsche Aerztetag. Danach sind Aerzte ausserdem gehalten, den Wunsch von Patienten zu respektieren, die die Meinung eines zweiten Mediziners einholen wollen. Darueber hinaus hat der Aerztetag das Werbeverbot fuer Mediziner leicht gelockert. Sie koennen nun in Computernetzen wie dem Internet sachliche Informationen etwa zu ihrer Qualifikation veroeffentlichen. Auch praktische Hinweise zu Sprechstundenzeiten, Verkehrsanbindung und Parkplatzangebot sind erlaubt. Reklame im Stil von Wirtschaftswerbung ist den Aerzten weiterhin untersagt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-30</field><field name="title">Brand in Behindertenheim fordert acht Menschenleben </field>
<field name="text">In Frankfurt/Oder sind bei dem Brand in einem Behindertenheim entgegen frueheren Angaben acht Menschen ums Leben gekommen. Wie die Behoerden mitteilten liegt ein urspruenglich zu den Toten gezaehlter Mann mit schweren Verletzungen auf der Intensivstation. Insgesamt seien 9 Personen mit Rauchvergiftungen in Krankenhaeuser eingeliefert worden. Das Feuer war aus noch unbekannter Ursache nach Mitternacht im Erdgeschoss des Gebaeudes ausgebrochen und hatte die Heimbewohner im Schlaf ueberrascht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-30</field><field name="title">Graf im Achtelfinale der French Open </field>
<field name="text">Steffi Graf hat das Achtelfinale der internationalen Tennismeisterschaften von Frankreich erreicht. Sie besiegte die ungesetzte Spanierin Magi Serna mit 7:6 und 6:1. Nach der Niederlage von Meike Babel gegen die Suedafrikanerin Amanda Kutzer ist Graf die einzige deutsche Teilnehmerin bei den French Open.  </field></doc></add>