<add><doc><field name="date">1996-11-12</field><field name="title">Bundesverfassungsgericht entscheidet ueber Mauerschuetzenurteile </field>
<field name="text">Spitzenpolitiker der DDR duerfen von bundesdeutschen Gerichten wegen der Todesschuesse an der Mauer verurteilt werden. Das entschied das Bundesverfassungsgericht in Karlsruhe. Einstimmig sagten die acht Richter, die vormaligen Mitglieder des nationales Verteidigungsrats Albrecht, Kessler und Strehlitz koennen sich nicht auf den Gedanken der voelkerrechtlichen Immunitaet als einstige Staatenlenker berufen. Sie durften sich auch nicht in Sicherheit vor nachtraeglicher Bestrafung durch bundesdeutsche Gerichte wiegen, weil die DDR-Grenzpraxis der damaligen Befehlslage der DDR entsprach. Die Befehle an die DDR-Truppen, Grenzverletzer im Zweifel zu vernichten, wenn der Grenzuebertritt nicht anders verhindert werden koenne, ordne das Lebensrecht des einzelnen Menschen politischen Zwecken unter und war schwerstes Unrecht. Sie widerspraechen den in der Voelkerrechtsgemeinschaft allgemein anerkannten Menschenrechten in schwerwiegender Weise.  Das Verbot des Grundgesetzes, rueckwirkend zu strafen, gelte nicht fuer solche offensichtlichen Menschenrechtsverstoesse, sondern nur fuer das unter den Bedingungen der Demokratie, der Gewaltenteilung und der Verplichtung auf die Grundrechte zustande gekommene Strafrecht.   Die Beschuldigten waren im September 1993 vom Landgericht Berlin wegen Anstiftung zum Totschlag an Fluechtlichen zu Haftstrafen zwischen viereinhalb und siebeneinhalb Jahren verurteilt worden. Die Klage einen frueheren DDR-Grenzsoldaten, der als Mauerschuetze wegen Totschlags zu einer Bewaehrungsstrafe verurteilt worden war, lehnten die Karlsruher Richter ebenfalls ab. Sie bestaetigten damit die Rechtsansicht, die der Bundesgerichtshof in zahlreichen Verfahren vertreten hatte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-12</field><field name="title">Beratungen ueber das Sparpaket </field>
<field name="text">Der stellvertretende CDU-Vorsitzende Bergner hat die F.D.P. aufgefordert, ihre Forderung nach Senkung des Solidaritaetszuschlags zurueckzunehmen. In einem Zeitungsinterview sagte Bergner, die Liberalen sollten nicht staendig irgendwelche Quoten nennen, die spaeter nicht zu halten seien. Er plaedierte dafuer, sich bei den Beratungen ueber die Steuerreform nicht auf eine bestimmte Hoehe des Solidaritaetszuschlages festzulegen. Die Spitzen der Koalition sind am Morgen erneut im Kanzleramt zusammengekommen, um ueber den Bundeshaushalt 1997 zu sprechen. Gestern abend hatten die Bundestagsfraktionen von Union und FDP zusaetzliche Kuerzungen von 3 Milliarden Mark im Etat gebilligt, davon eine Milliarde bei der Bundesanstalt fuer Arbeit. Der CDU Sozialexperte Heiner Geissler betonte im ARD-Morgenmagazin, dies bedeute, nicht, dass das Arbeitslosengeld gekuerzt werde, gespart werde an anderer Stelle. Haushaltsexperten der Koalition wollen sich heute mit weiteren Einzelheiten des Etats befassen. Finanzminister Waigel erklaerte, die Neuverschuldung im Etat 97 werde 56,5 Mrd. DM betragen. Damit erfuelle Deutschland die Kriterien der europaeischen Waehrungsunion. In einem Zeitungsinterview aeusserte Kanzleramtsminister Bohl die Einschaetzung, das Regierungsbuendnis sei aus den Haushaltsverhandlungen gestaerkt hervorgegangen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-12</field><field name="title">Mindestloehne auf deutschen Baustellen </field>
<field name="text">Fuer Bauarbeiter aus anderen EU-Staaten muessen ab Januar auf deutschen Baustellen Mindestloehne gezahlt werden. Der Tarifausschuss vom Bundesarbeitsministerium einigte sich darauf, den entsprechenden Tarifvertrag der Baubranche bis Ende August kommenden Jahres fuer allgemein verbindlich zu erklaeren. Damit kann das sogenannte Entsendegesetz wirksam werden, das Lohndumping verhindern soll, das allerdings bis Ende August 1997 befristet ist. Die Mindestloehne, die deutsche Bauarbeiter vor billiger Konkurrenz aus dem Ausland schuetzen sollen, betragen 17 DM pro Stunde im Westen und 15,64 DM im Osten. Bundesarbeitsminister Bluem sagte, dass jetzt wieder fairer Wettberwerb auf deutschen Baustellen moeglich sei. Um gleichen Lohn fuer gleiche Arbeit zu garantieren, so der Minister, werde es scharfe Kontrollen geben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-12</field><field name="title">Plaedoyers im Mykonos-Prozess </field>
<field name="text">Im Mykonos-Prozess haben die Plaedoyers der Staatsanwaltschaft begonnen. Die fuenf Angeklagten sollen 1992 vier kurdisch-iranische Oppositionspolitiker ermordet haben. Bundesanwalt Joos warf dem Iran Staatsterrorismus vor. Kaltbluetig habe der Iran die drei kurdischen Oppositionspolitiker und deren Dolmetscher in Berlin ermorden lassen, jetzt versuche der Iran mit allen Mitteln seine Verstrickung in diesen Mord zu vertuschen. Es werde dem Iran aber nicht gelingen, ein Urteil zu erzwingen, das diese Verstrickung nicht offenlege. Fuer die Anklaeger steht fest, dass die religioese und politische Fuehrung des Iran den Auftrag fuer das Attentat im Restaurant Mykonos im September 1992 gab. Der angeklagte Iraner soll die Befehle und Anweisungen weitergegeben haben, die angeklagten Libanesen sollen die Tat vorbereitet und  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-12</field><field name="title">Proteste gegen Gen-Sojabohnen </field>
<field name="text">Etwa 40 Greenpeace Aktivisten haben heute im Hamburger Hafen eine Oelmuehle blockiert, um gegen die Verwendung von gentechnisch veraenderten Sojabohnen zu protestieren. Die Umweltschuetzer ketteten sich mit Handschellen an das Firmentor. Die Oelmuehle hatte vor einer Woche als erstes Unternehmen Gen-Sojabohnen aus Amerika importiert. Die Bohnen wurden durch Genveraenderungen gegen Unkrautvernichtungsmittel widerstandsfaehig gemacht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-12</field><field name="title">Neue Ruestungsagentur fuer Europa </field>
<field name="text">Urspruenglich war die gemeinsame Ruestungsagentur ein deutschfranzoesisches Projekt, jetzt ist sie etwas groesser geworden. Vier Staaten werden sie in Zukunft tragen, die Verteidigungsminister Italiens, Grossbritaniens, Frankreichs und der Bundesrepublik wollen heute Abend in Strassburg eine entsprechende Vereinbarung unterzeichnen.  Mit der Agentur soll die Zusammenarbeit im Ruestungsbereich einfacher werden und unter bestimmten Voraussetzungen koennten in Zukunft noch weitere europaeische Staaten beitreten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-12</field><field name="title">Leistungsorientierte Bezahlung fuer Professoren </field>
<field name="text">Der Praesident der Hochschulrektorenkonferenz will Professoren nach Leistung bezahlen und nicht mehr nach Dienstjahren. Er sagte, Aelterwerden sei keine besondere Leistung.   </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-12</field><field name="title">Schuster will Stuttgart als Medienstandort staerken </field>
<field name="text">Eine Fusion von Sueddeutschem Rundfunk und Suedwestfunk darf nach Auffassung des neu gewaehlten Oberbuergermeisters Schuster nicht zu Lasten der Landeshauptstadt gehen. Schuster sagte, Stuttgart sei ein guter Medienstandort, wo die Kommunikationstechnik und grosse Verlage ebenso vertreten seien wie der Suedeutsche Rundfunk als leistungsfaehiger Sender. Der CDU-Politiker Schuster sprach sich weiter dafuer aus, den Sitz des zukuenftigen Intendanten einer Zweilaenderanstalt in Stuttgart anzusiedeln. Wichtige Programme und Redaktionen des SDR muessten in der Baden- Wuerttembergischen Landeshauptstadt bleiben. Als eines der wichtigsten Ziele seiner Arbeit als kuenftiger Oberbuergermeister bezeichnete Schuster die Schaffung von mehr Arbeitsplaetzen, vor allem fuer junge Menschen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-12</field><field name="title">Dieses Jahr keine Entscheidung mehr ueber den Eurofighter </field>
<field name="text">Die Regierung will offenbar nicht mehr in diesem Jahr entscheiden, ob das Kampfflugzeug Eurofighter angeschafft wird. Dies verlautete nach einer Koalitionsrunde aus Unionskreisen. Voraussetzung fuer eine Entscheidung sei, dass Verteidigungsminister Ruehe dem Kabinett einen Vorschlag unterbreite. Die Bundeswehr plant 180 Eurofighter anzuschaffen. Das Flugzeug wurde gemeinsam von Deutschland, Grossbritanien, Spanien und Italien entwickelt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-12</field><field name="title">Koalition wird nach Ansicht der SDP nicht auseinanderbrechen </field>
<field name="text">Trotz der juengsten Streitigkeiten in der christlich-liberalen Koalition gehen die Sozialdemokraten nicht davon aus, dass das Buendnis vorzeitig auseinanderbricht. SPD-Fraktionschef Scharping sagte vor Journalisten in Bonn, er wolle darauf hinarbeiten, dass die SPD bei den naechsten Bundestagswahlen im Herbst 1998 gut abschneidet. Seit dem Wechsel im Parteivorsitz vor gut einem Jahr habe sich die SPD stabilisiert und gute Aussichten, in zwei Jahren staerkste Partei zu werden. Aussenminister Kinkel kritisierte die Streitereien in der Bonner Koalition scharf. Der fruehere FDP-Vorsitzende erklaerte in einem Interview mit der Frankfurter Allgemeinen Zeitung woertlich: "das kleinkarierte nicht am Wohl der Buerger und des Staates orientierte Gegacker muss aufhoeren!"  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-12</field><field name="title">Gesetzesentwurf zum Nichtraucherschutz in Deutschland </field>
<field name="text">Nichtraucher in Deutschland sollen nach dem Willen der Bundestagsparteien besser geschuetzt werden. Die Gruenen wollen sich mit einem Gesetzentwurf fuer rauchfreie Zonen am Arbeitsplatz und fuer ein generelles Rauchverbot in allen oeffentlichen Gebaeuden einsetzen. Der Verkauf von Zigaretten an oeffentlich zugaenglichen Automaten soll verboten werden. Einschraenkungen sieht das Nichtraucherschutzgesetz, das in Bonn vorgestellt wurde, auch fuer Gaststaetten mit mehr als 50 Plaetzen vor. Auch hier sollen rauchfreie Zonen eingerichtet werden. Die Gruenen wollen die Tabakindustrie ausserdem verpflichten, zehn Prozent ihres Werbeetats in einen Fond fuer gesundheitliche Aufklaerung zu zahlen. Auch die anderen Parteien im Parlament arbeiten am Nichtraucherschutz. Sie wollen morgen einen gemeinsamen Gesetzentwurf vorlegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-12</field><field name="title">Nestle will gentechnisch veraenderte Lebensmittel auf den Markt bringen </field>
<field name="text">Der schweizer Lebensmittelkonzern Nestle will gentechnisch veraenderte Lebensmittel moeglichst bald auf den Markt bringen. Davon betroffen sind Maggi-Produkte, und Nestle Kornflakes. Auch in die Babynahrung der Marke Alete kommen Stoffe mit veraendertem Erbgut. Nestle Chef Maucher meint, die gentechnisch veraenderte Nahrung muesse schnell kommen, damit man sehe, wie die Verbraucher reagieren. Er ist ueberzeugt davon, dass Lebensmittel mit veraendertem Erbgut bald zum Alltag gehoeren. Maucher woertlich: "Daran wird auch die aufgeregte Diskussion in Deutschland nichts aendern." Andere Lebensmittelkonzerne wollen abwarten: Kraft-Jakobs-Suchard in Bremen zum Beispiel hat versprochen, dass fuer Miracoli, Kaba und Milka in Europa keine genveraenderten Stoffe verwendet werden.  </field></doc></add>