<add><doc><field name="date">1998-12-16</field><field name="title">EU-Kommission warnt Parlament vor vorenthaltener Entlastung </field>
<field name="text">Die EU-Komission hat das europaeische Parlament davor gewarnt, Ihr die Entlastung fuer das Haushaltsjahr 1996 zu verweigern. Am Vorabend der Abstimmung in Strassburg legte die Kommission eine Erklaerung vor. Darin heisst es, die Autoritaet und die Glaubwuerdigkeit der Bruesseler Behoerde sei in Gefahr. Dies sei besonders schwerwiegend, wo doch mit dem Reformpaket "Agenda 2000" wichtige gemeinsame Entscheidungen anstuenden. Eine grosse Zahl von Europaabgeordneten hat angekuendigt, der Kommission die Entlastung zu verweigern; sie begruenden dies mit den juengsten Finanzskandalen und der Kritik des europaeischen Rechnungshofes an der Haushaltsfuehrung der Kommission.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-16</field><field name="title">Koalitionstreffen zu Streit um Atomausstieg geplant </field>
<field name="text">Im Tauziehen um den Atomausstieg hat SPD-Fraktionschef Struck den Koalitionspartner DIE GRUENEN zur Maessigung gemahnt. Der Koalitionsvertrag duerfe nicht einseitig interpretiert werden, sagte Struck in Bonn. Regierungssprecher Heye hatte zuvor erklaert, es werde am 13. Januar zu einem Treffen der Regierungspartner kommen. Dabei werde man Streitpunkte ausraeumen, die den Beginn der Verhandlungen mit der Energiewirtschaft behindern koennten. Die Kontroverse beruehrt die Frage der Entsorgung. Umweltminister Trittin von den Gruenen will gesetzlich regeln lassen, dass nukleares Material nicht mehr aufbereitet werden darf.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-16</field><field name="title">Bertelsmann prueft Konzernaktivitaeten zur Zeit des Dritten Reiches </field>
<field name="text">Der Medienkonzern Bertelsmann will die Aktivitaeten des Unternehmens zur Zeit des Nationalsozialismus ueberpruefen lassen. Bertelsmann kuendigte heute die Einsetzung einer unabhaengigen wissenschaftlichen Kommission an. Der Konzern reagiert auf Angaben des Duesseldorfer Soziologen Fischler (sp?). Der will ermittelt haben, dass Bertelsmann damals Buecher mit Nazi-Propaganda verlegt hat.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-16</field><field name="title">Bundesfinanzministerium: Oekosteuer kommt im April naechsten Jahres </field>
<field name="text">Das Bundesfinanzministerium hat klargestellt, dass an der Einfuehrung der Oekosteuern zum April naechsten Jahres festgehalten wird. Das Finanzministerium erklaerte zu Berichten ueber Bruesseler Einwaende gegen Einzelheiten der Reformplaene, die Europaeische Union habe die Einfuehrung einer Oekosteuer in keinster Weise infrage gestellt. Gegenwaertig wuerden, wie bei solchen Verfahren ueblich, bestimmte Details von der EU-Kommission geprueft. Eine abschliessende Meinung der Kommission zu diesen Details gebe es noch nicht. Das "Hamburger Abendblatt" hatte berichtet, die EU-Kommission lehne die Oekosteuer ab, weil die Befreiung von 27 Industriebereichen einer Subventionierung dieser Branchen gleichkomme.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-16</field><field name="title">"Wienerwald"-Gruender Jahn tot </field>
<field name="text">Zwei Wochen vor seinem 75-jaehrigen Geburtstag ist der Grossgastronom und Gruender der "Wienerwald"-Kette, Friedrich Jahn, gestorben. Der gebuertige Oesterreicher erlag in einem Zuericher Sanatorium einer langen und schweren Krankheit. Der als "Hendl-Koenig" bekannt gewordene Jahn hatte aus einer kleinen Wirtschaft eine Gastronomiekette mit mehr als 1500 Betrieben aufgebaut.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-16</field><field name="title">Fussball: Bayern bauen Tabellenvorsprung aus </field>
<field name="text">Der FC Bayern Muenchen hat seine Spitzenposition in der Bundesligatabelle ausgebaut. Die Muenchner gewannen am Abend in Moenchengladbach mit 2:0. Beide Tore schoss der ehemalige Gladbacher Effenberg. Der FC Bayern Muenchen hat damit 6 Punkte Vorsprung vor Leverkusen. Der 1. FC Kaiserslautern verlor im 2. Nachholspiel des Abends ueberraschend beim MSV Duisburg 1:3.  </field></doc></add>