<add><doc><field name="date">1997-09-06</field><field name="title">Trauer um Mutter Theresa </field>
<field name="text">Mutter Theresa ist in aller Welt als herausragende Persoenlichkeit und als Vorbild gewuerdigt worden. Die 87jaehrige Ordensfrau war gestern Abend in Kalkutta an Herzversagen gestorben. Mutter Theresa hatte 1950 den Orden der Missionarinnen der Naechstenliebe gegruendet, der unter anderem Schulen, Waisenhaeuser und das bekannte Sterbehaus in Kalkutta geleitet hatte. Fuer ihre Arbeit fuer die Armen und Kranken bekam sie 1970 den Friedensnobelpreis.  Mutter Theresa sei eine Frau gewesen, die unser Jahrhundert gekennzeichnet habe, sagte Papst Johannes Paul II., der gestern Abend in seiner Sommerresidenz Castell Gandolfo vom Tod der Ordensfrau erfahren hatte. Ein Sprecher des Vatikans erklaerte, der Papst habe die Nachricht vom Tod der Friedensnobelpreistraegerin mit tiefen Schmerz und grosser Emotion aufgenommen. Mutter Theresa sei fuer das Oberhaupt der katholischen Kirche ein leuchtender Beweis dafuer gewesen, wie sich die Liebe zu Gott in Liebe zum Naechsten und in Liebe fuer die Ausgestossenen umwandle. US-Praesident Clinton bezeichnete sie als eine unglaubliche Persoenlichkeit, die den Leidenden, den Armen und den Sterbenden Trost gegeben und den Menschen als Inspiration und Herausforderung gedient habe. Bundestagspraesidentin Suessmuth sprach von Mutter Theresa als einer Frau des gelebten christlichen Glaubens in einer friedlosen Welt. Die Ordensfrau habe Menschen unterschiedlichster Herkunft als Vorbild fuer ein Leben in mitmenschlicher Verantwortung gedient.  Am kommenden Mittwoch soll der Engel der Armen, wie Mutter Thersa nicht nur in Indien genannt wurde, auf dem Gelaende ihres Ordens in Kalkutta beigesetzt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-06</field><field name="title">Hoerster appeliert an SPD, Steuerreform nicht laenger zu blockieren </field>
<field name="text">Der parlamentarische Geschaeftsfuehrer der CDU/CSU-Bundestagfraktion Hoerster hat an die Sozialdemokraten appeliert, die geplante Steuerreform nicht laenger zu blockieren. Er habe Zweifel, ob die SPD wirklich eine Nettoentlastung der Buerger wolle, sagte Hoerster heute frueh im Deutschlandradio Berlin. Denn die Sozialdemokraten haetten es bis heute nicht geschafft, alternative Vorschlaege vorzulegen. Der Bundesrat hatte gestern mit der Mehrheit der SPD-gefuehrten Laender die Steuerplaene der Koalition abgelehnt. Bund und Laender wollen wahrscheinlich schon in der kommenden Woche einen weiteren Versuch unternehmen, doch noch einen Kompromiss zu finden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-06</field><field name="title">Offenbar Bewegung in den Beziehungen zwischen EU und Iran </field>
<field name="text">In die eingeforenen diplomatischen Beziehungen zwischen dem Iran und der Europaeischen Union kommt offenbar Bewegung. Die amtliche Nachrichtenagentur Irna meldete, ein Gesandter der EU sei in Teheran mit einem Vertreter des Aussenministeriums zusammengekommen. Einzelheiten des Treffens wurden nicht mitgeteilt. Fast alle EU-Staaten hatten ihre Botschafter im April aus Teheran zurueckgerufen, weil die iranische Regierung den deutschen Botschafter zur Ausreise aufgefordert hatte. Grund war das sogenannte Mykonos-Urteil, in dem das Berliner Kammergericht der iranischen Fuehrung Staatsterrorismus vorgeworfen hatte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-06</field><field name="title">Proteste von Kernkraftgegnern in Kirchheim </field>
<field name="text">Kernkraftgegner aus der ganzen Bundesrepublik haben in Kirchheim gegen Atommuelltransporte protestiert. Das Aktionsbuendnis "Castorwiderstand Neckarwestheim" rechnet damit, dass das Bundesamt fuer Strahlenschutz in Kuerze den Abtransport abgebrannter Kernstaebe vom Atomkraftwerk Neckarwestheim ins Zwischenlager Arhaus in Nordrhein-Westfalen genehmigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-06</field><field name="title">Guetertransport auf der Strasse soll teurer werden </field>
<field name="text">Der Guetertransport auf der Strasse soll nach dem Willen von Verkehrsminister Wissmann teurer werden. Gegenueber der deutschen Presseagentur sagte Wissmann, ueber elektronische Mautgebuehren wolle er bis zum Jahr 2005 die Einnahmen aus dem LKW-Verkehr verdoppeln. Vor allem, so Wissmann, sollen Leerfahrten eingedaemmt werden. Rund ein Drittel aller LKW sind nach Angaben des Ministers derzeit ohne Ladung unterwegs.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-06</field><field name="title">Erster deutscher Altzheimer-Kongress </field>
<field name="text">Die Teilnehmer des ersten deutschen Altzheimer-Kongresses haben mehr Geld fuer die Erforschung dieser Krankheit gefordert. Der dreitaegige Kongress mit rund 1000 Teilnehmern ging heute in Stuttgart zuende. Diskutiert wurde ueber die Lebenssituation von Patienten und Angehoerigen. Die Altzheimerkrankeit ist zur Zeit unheilbar. Auf dem Kongress wurde mitgeteilt, moeglicherweise werde es in zehn bis zwanzig Jahren ein Medikament gegen diese Krankheit geben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-06</field><field name="title">Rhein-Ruhr-Gebiet verzichtet auf Olympiabewerbung </field>
<field name="text">Die Entscheidung des IOC, die olympischen Sommerspiele im Jahr 2004 nach Athen zu vergeben, hat in der griechischen Hauptstadt Begeisterung ausgeloest. Viele Einwohner feierten die Wahl mit Autokorsos, Hupkonzerten und Feuerwerkskoerpern. In Rom und Stockholm, den aussichtsreichsten Mitbewerbern nahmen zehntausende Menschen die Entscheidung mit Enttaeuschung auf. Unmittelbar nach der Verkuendnung teilte der Initiativkreis Rhein-Ruhr-Gebiet mit, dass er auf eine Bewerbung fuer die Spiele 2008 nunmehr verzichte. Der Grund: Wegen der Vergabe an einen europaeischen Austragungsort fuer das Jahr 2004 sei eine Kandidatur fuer das Jahr 2008 nicht mehr aussichtsreich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-06</field><field name="title">Das Wetter </field>
<field name="text">Die Lage: Die Stoerung eines Nordmeertiefs ueberquert Deutschland langsam suedostwaerts. Die dahinter einfliessende frische Meeresluft kommt von Westen her rasch unter Zwischenhocheinfluss. Die Vorhersage: Im Sueden und anfangs auch im Osten Regen und Gewitter. Sonst von Nordwesten her sonnige Abschnitte, nur an den Kuesten Schauer. 17 bis 23 Grad. Die Aussichten bis Montag Abend: Morgen in der Nordhaelfte staerker bewoelkt und vor allem an Nord- und Ostsee etwas Regen. In der Suedhaelfte auch sonnige Abschnitte. Am Montag in der Nordhaelfte bei stark auffrischendem Wind wechselhaft mit Schauern, nach Sueden zu freundlicher. Hoechstwerte 16 bis 22 Grad.  </field></doc></add>