<add><doc><field name="date">1997-03-22</field><field name="title">Kinkel zu amerikanisch-russischem Gipfel </field>
<field name="text">Als Erfolg hat Bundesaussenminister Kinkel den Gipfel von US-Praesident Clinton und dessen russischen Kollegen Jelzin gewertet. Kinkel sagte, niemand habe erwartet, dass Russland ploetzlich seinen Widerstand gegen die NATO- Osterweiterung aufgebe. Trotzdem sei das gegenseitige Verstaendnis gewachsen. Clinton und Jelzin hatten sich beim Thema NATO-Osterweiterung nicht angenaehert. Ein Sprecher Jelzins sagte, die NATO-Osterweiterung sei zwar detailliert eroertert worden, allerdings sei Russlands Praesident Jelzin keinen Deut von seiner ablehnenden Haltung abgewichen. Im Gegensatz dazu hatten sich die beiden Praesidenten darauf verstaendigt, eng in der europaeischen Sicherheitspolitik zusammenzuarbeiten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-22</field><field name="title">Russland will angeblich EU-Mitgliedschaft beantragen </field>
<field name="text">Der russische Praesident Jelzin strebt angeblich eine EU-Mitgliedschaft Russlands an. Nach Angaben der finnischen Nachrichtenagentur FNB erklaerte Jelzin, Russland wolle als vollwertiger europaeischer Staat anerkannt werden. Dazu gehoere auch die EU-Mitgliedschaft. Der Kreml wollte den Bericht nicht bestaetigen. Die russische Agentur Itar-Tass berichtete lediglich, Aussenminister Primakov habe Helsinki gebeten, bei der Ratifizierung eines Partnerschaftsabkommens zwischen Moskau und der EU behilflich zu sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-22</field><field name="title">Rexrodt: Zusammenschluss der Stahlkonzerne unumgaengliche Strukturanpassung </field>
<field name="text">Bundeswirtschaftsminister Rexrodt, FDP, haelt einen Zusammenschluss der Stahlkonzerne Krupp-Hoesch und Thyssen fuer eine unumgaengliche Strukturanpassung. Er wuensche sich aber eine Fusion, bei der moeglichst viele Arbeitsplaetze erhalten blieben, sagte Rexrodt. Die Aufsichtsraete von Krupp-Hoesch und Friedrich Krupp AG tagten heute in Sondersitzungen. Die Vorstaende von Krupp und Thyssen setzten ihre Gespraeche ueber die Bildung einer gemeinsamen Stahlgesellschaft fort.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-22</field><field name="title">Krupp haelt offenbar an Plan zur feindlichen Uebernahme fest </field>
<field name="text">Die Bundesregierung will sich aus dem Uebernahmestreit der beiden Stahlriesen Krupp und Thyssen heraushaltern. Bundeskanzler Kohl ebenso wie Bundeswirtschaftsminister Rexrodt wollten sich nicht zu Einzelheiten aeussern. Kohl rief lediglich die Manager beider Unternehmen auf, eine Loesung der Vernunft zu finden. Derzeit verhandeln Krupp und Thyssen ueber eine Kooperation. Doch es mehren sich die Anzeichen, dass Krupp an seinen urspruenglichen Plaenen fuer eine feindliche Uebernahme des Thyssen-Konzerns festhalten will. Wie die Tageszeitung "Die Welt" meldet, wolle der Krupp-Konzern bereits in der Woche nach Ostern das auf sechs Wochen befristete Uebernahmeangebot veroeffentlichen. Das Nachrichtenmagazin "Der Spiegel" berichtet in seiner morgigen Ausgabe, Krupp habe fuer 200 Millionen DM eine Studie ausarbeiten lassen. Das Geheimpapier mit dem Codenamen "Hammer und Tor" stamme von Goldmann, Sachs, Dresdner und Deutscher Bank. Kernaussage: Auch wenn Schulden von 10 und mehr Milliarden DM anfallen wuerde der neue Krupp-Konzern in sehr kurzer Zeit einen Grossteil seiner Schulden abbauen. Laut Spiegel koennten die Verbindlichkeiten von 19 Milliarden DM 1997 bis Ende 2000 auf nur noch 7 Milliarden DM verringert werden. In Sondersitzungen wurden heute die Aufsichtsgremien des Krupp-Konzerns informiert. Karin Benz-Overhage, IG Metall-Vorstandsmitglied, erklaerte, sie hoffe nach wie vor, dass es bei der Stahlfusion der Konzerne bleibe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-22</field><field name="title">Politiker von CDU/CSU erwaegen weitere Sparmassnahmen </field>
<field name="text">Politiker von CDU/CSU haben sich fuer weitere Sparmassnahmen zur Einfuehrung des Euros ausgesprochen. Finanzminister Waigel, CSU, ist besonders fuer weitere Einsparungen bei der Sozialhilfe. Steuererhoehungen seien ebenfalls nicht auszuschliessen. Auch Unionsfraktionschef Schaeuble schliesst weiter Sparmassnahmen nicht aus. An den Bedingungen fuer die Einfuehrung des Euro duerfe nicht geruettelt werden, auch wenn die Erfuellung fuer Deutschland eine Herausforderung bedeute. Besonders die Grenze fuer die Neuverschuldung von drei Prozent muesse eingehalten werden. Bundeskanzler Kohl stellte klar, dass von einer Verschiebung der Waehrungsunion keine Rede sein koenne.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-22</field><field name="title">Urteil gegen Fleuchaus-Entfuehrer: 30 Jahre Haft </field>
<field name="text">San Jose. Wegen der Entfuehrung der Deutschen Nicola Fleuchaus und der Schweizerin Susanna Siegfried hat ein Gericht in Costa Rica einen 23jaehrigen Nicaraguaner zu 30 Jahren Haft verurteilt. Julio Cesar Vega wurden erpresserische Entfuehrung, Freiheitsberaubung, verbotener Waffenbesitz und schwerer Raub vorgeworfen. Vega war als einziges Mitglied des fuenfkoepfigen Geiselnehmerkommandos im April letzten Jahres festgenommen worden. Fleuchaus und Siegfried waren im Januar 1996 aus einem Hotel im Norden Costa Ricas verschleppt und 71 Tage lang festgehalten worden. Sie kamen erst wieder frei, nachdem rund 300.000 DM Loesegeld gezahlt worden waren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-22</field><field name="title">Handwerk befuerchtet weiteren Arbeitsplatzabbau </field>
<field name="text">Der Zentralverband des deutschen Handwerks befuerchtet einen weiteren Abbau von Arbeitsplaetzen in der Branche. Verbandspraesident Dieter Philipp sagte in einem Zeitungsgespraech, ein weiterer Verlust von 50.000 Stellen in diesem Jahr sei nicht auszuschliessen. Die Betriebe seien mit Investitionen zur Zeit aeussert zurueckhaltend. Der Umfang des Personalabbaus werde in hohem Umfang von der weiteren Entwicklung am Bau abhaengen. Philipp fordertet von den Politikern deshalb eine rasche Umsetzung der Reformen, damit die Wirtschaft wieder Impulse bekomme.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-22</field><field name="title">Kleiner Landesparteitag der bayerischen Gruenen </field>
<field name="text">Auf ihrem kleinen Landesparteitag wollen die bayerischen Buendnisgruenen eine Resolution zur europaeischen Wirtschaft- und Waehrungsunion verabschieden. Die Landtagsfraktion hat hierzu einen entsprechenden Leitantrag formuliert. Die Landesvorsitzenden Ruth Paulich und Bernd Schreier hielten ausserdem Grundsatzreden zu Grundfragen der Landespolitik.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-22</field><field name="title">Ueberfall auf Geldtransporter in Frankfurt am Main </field>
<field name="text">Zu einem spektakulaeren Ueberfall kam es gestern Abend in Frankfurt am Main. Ein Geldtransporter wurde von mehreren Taetern zum Anhalten gezwungen und ausgeraubt. Dabei wurden mindestens 100.000 DM erbeutet. Es geschah um 21:19 gestern vor dem Frankfurter Nordwest-Zentrum und es war wie im Kino: Kurz nach der Ausfahrt aus dem Einkaufszentrum wurde ein Geldtransporter der Firma Securitas von zwei quergestellten Fahrzeugen blockiert. Die zwei Wachmaenner wurden mit vorgehaltener Waffe zum Aussteigen gezwungen, fuenf bis sechs befwaffnete in blauen Overalls waren mit Maschinenpistolen und offenbar einer groesseren Waffe, einer Panzerfaust oder einem Raketenwerfer ausgeruestet. Die Wachmaenner mussten sich auf den Boden werfen, die Taeter nahmen waehrenddessen mehrere Geldkoffer mit und verschwanden. Die genaue Hoehe der Beute ist noch nicht bekannt. Zwei Minuten spaeter war die Sache vorbei - die Taeter fluechteten mit einem dritten Fahrzeug, einem dunkelblauen VW-Bus stadtauswaerts. Die Wachmaenner hatten weiche Knie, sind aber unverletzt. Die Polizei loeste sofort eine Grossfahndung aus, bis jetzt aber erfolglos. Festgestellt werden konnte bis jetzt nur, dass beide zurueckgelassenen Fahrzeuge gestohlen waren, ebenso die Nummernschilder. Es ist der dritte Ueberfall auf einen Geldtransporter in den letzten Monaten, der haargenau nach dem gleichen Muster durchgefuehrt wurde. Einer vor einigen Monaten in Offenbach, ein Zweiter Ende November in Hanau. In beiden Faellen sind die Taeter nach wie vor fluechtig.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-22</field><field name="title">Massenkarambolage auf der A3 </field>
<field name="text">Auf der A3 Nuernberg-Wuerzburg hat sich am fruehen Morgen eine Massenkarambolage ereignet. Drei Menschen wurden dabei getoetet, zwei verletzt. Die Autobahn war fuer mehrere Stunden gesperrt. Gegen halb fuenf, moeglicherweise aufgrund eines Fahrfehlers, vielleicht aber auch wegen Eisglaette, schleuderte ein PKW aus Bosnien bei Geiselwind in die Leitplanke, waelzte 50 Meter der Leitplanke nieder und prallte anschliessend zurueck auf die Fahrbahn und gegen ein zweites Auto. Dabei wurde ein 73jaerhiger Bosnier aus dem Auto geschleudert. Der Mann starb noch im Rettungswagen auf dem Weg ins Krankenhaus. Sein Enkel wurde schwerverletzt, der Fahrer des zweiten Autos leicht. Damit aber nicht genug. Gut eine halbe Stunde spaeter raste ein zweites Auto am Stauende auf einen stehenden Lastzug. Die 24- und 31-Jahre alten Maenner aus dem Landkreis Ebersberg waren auf der Stelle tot. Die A3 musste in Richtung Frankfurt fuer ueber drei Stunden gesperrt werden. Erst nach 8 Uhr loesten sich die Staus wieder auf.  </field></doc></add>