<add><doc><field name="date">1999-05-05</field><field name="title">Clinton besucht Spangdalem und Ramstein </field>
<field name="text">Auf dem US-Luftwaffenstuetzpunkt Ramstein hat der amerikanische Praesident Clinton am Nachmittag die drei in Belgrad freigelassenen Soldaten getroffen. Zuvor hatte er sich ueber die Hilfstransporte informiert, die von Ramstein aus in die Krisenregion auf den Balkan gehen. Am Mittag hatte Clinton in einer Rede vor Soldaten in Spangdalem eine Ausweitung der Luftangriffe gegen Jugoslavien angekuendigt. Dem Vernichtungsfeldzug des jugoslavischen Praesidenten Milosevic muesse konsequent Einhalt geboten werden. Es koenne keinen Frieden geben ohne eine internationale Truppe, deren Kern die NATO bilde und die eine Rueckkehr der Vertriebenen garantieren solle. Von Spangdalem aus starten die Tarnkappenbomber der US-Airforce zum Angriff gegen Jugoslavien. Clinton dankte den Soldaten fuer ihren Einsatz. Er bekraeftigte, dass die NATO-Luftangriffe so lange andauerten, wie die Vertreibung der Kosovo-Albaner weiterginge.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-05</field><field name="title">Clinten besucht morgen Fluechtlingsunterkunft </field>
<field name="text">Morgen wird Clinton eine Fluechtlingsunterkunft fuer Kosovo-Albaner in Ingelheim besuchen. Rund 1100 Beamte werden den Besuch von Clinton in Ingelheim absichern. Die Landung auf dem zum Helikopterlandeplatz umfunktionierten Fussballstadion wurde ebenso geprobt wie die 800m lange Fahrt vom Stadion zur Unterkunft der Kosovo-Fluechtlinge. Gegen 11:15 Uhr wird Clinton in Ingelheim erwartet. Rund eine Stunde lang wird er mit zwei ausgewaehlten Familien aus dem Kosovo ein vertrauliches Gespraech fuehren, um sich ueber das Schicksal und das Leben in ihrer Heimat aus erster Hand zu informieren. Anschliessend wird sich der Praesident gemeinsam mit seiner Aussenministerin Albright, Bundeskanzler Schroeder und Aussenminister Fischer die Unterkunft der Kosovaren ansehen. Vor dem Abflug um 14 Uhr steht dann noch eine Rede an die Fluechtlinge auf dem Programm.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-05</field><field name="title">Kosovo-Krise bestimmte Haushaltsdebatte </field>
<field name="text">Die Kosovo-Krise hat weite Strecken der Haushaltsdebatte im Bundestag beherrscht. Die Oppositionsparteien mit Ausnahme der PDS stellten sich in der Generalaussprache zum Kanzleretat hinter die Politik der Regierung. Unionsfraktionschef Schaeuble stellte klar, dass die Union der Entsendung weiterer deutscher Soldaten auf den Balkan zustimmen wolle. PDS-Fraktionschef Gysi verurteilte die NATO-Angriffe als voelkerrechtswidrigen Angriffskrieg. Bundeskanzler Schroeder und Aussenminister Fischer verteidigten das Engagement der Allianz. Die militaerischen Aktionen seien noetig, um zu einer politischen Loesung zu kommen, sagte Schroeder. Aussenminister Fischer widersprach Befuerchtungen, dass die bis zu 1000 zusaetzlichen Bundeswehrsoldaten auf dem Balkan in einen Bodenkrieg verwickelt werden. Einzige Aufgabe sei es, den Fluechtlingen in den Lagern zu helfen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-05</field><field name="title">Verteidigungshaushalt auch mit Stimmen von Union und FDP verabschiedet </field>
<field name="text">Trotz Bedenken haben die Fraktionen von Union und FDP dem Verteidigungshaushalt 1999 mit Ruecksicht auf die Beteiligung deutscher Soldaten im Kosovo-Konflikt zugestimmt. Das Parlament stimmte mit 549 von 584 abgegebenen Stimmen fuer den Etat des Bundesverteidigungsministers. Der Verteidigungsetat sieht rund 47 Milliarden DM fuer 1999 vor. Das ist eine Steigerung um 0,9% gegenueber dem Vorjahr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-05</field><field name="title">Pazifistischer Fluegel der Gruenen formiert sich gegen Fischer </field>
<field name="text">8 Tage vor dem Sonderparteitag der Gruenen zum Kosovo-Konflikt hat sich ein pazifistischer Fluegel gegen Aussenminister Fischer formiert. Eine Gruppe norddeutscher Gruener legte heute einen Antrag fuer ein sofortiges Ende aller NATO-Luftangriffe auf Jogoslavien vor. Sollte sich am Himmelfahrtstag eine Mehrheit des Sonderparteitages in Bielefeld fuer diesen Antrag aussprechen, haette Fischer die Rueckendeckung der Partei fuer seine Kosovo-Politik verloren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-05</field><field name="title">Opposition fordert Ruecknahme der Gesetze zu 630-DM-Jobs </field>
<field name="text">In der Haushaltsdebatte warf die Opposition der Regierung Versagen vor. Sie habe das Gegenteil von dem erreicht, was sie erreichen wollte. Im innenpolitischen Teil der Aussprache forderten Sprecher von Union und FDP die Koalition auf, ihre Gesetze zur Neuregelung der 630-DM-Jobs und zur Scheinselbstaendigkeit zurueckzunehmen. Schroeder sagte, die Regierung muesse Fehler ihrer Vorgaenger wiedergutmachen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-05</field><field name="title">Schily fordert Vereinfachung von Kuendigungen im oeffentlichen Dienst </field>
<field name="text">Bund, Laender und Gemeinden sollen nach Ansicht von Bundesinnenminister Schily ihren Beschaeftigten kuenftig leichter kuendigen koennen. Der Wochenzeitung "Die Zeit" sagte Schily, er halte es fuer eine Fehlentwicklung, dass es im oeffentlichen Dienst praktisch unkuendbare Arbeitsverhaeltnisse gebe. In Gespraechen mit der Gewerkschaft OeTV habe er den Eindruck gewonnen, dass diese bereit sei, auf entsprechende Reformueberlegungen einzugehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-05</field><field name="title">Zuviel Kies war Ursache fuer Dacheinsturz </field>
<field name="text">Die Ursache fuer den Dacheinsturz in einem katholischen Gemeindezentrum in Duisburg ist offenbar geklaert. Bauarbeiter hatten auf einen Teil des Daches dreimal soviel Kies geschoben wie zulaessig. Die Staatsanwaltschaft hat ein Ermittlungsverfahren gegen die Dachdeckerfirma wegen fahrlaessiger Toetung eingeleitet. Vier Menschen waren bei dem Unglueck ums Leben gekommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-05</field><field name="title">Beck kritisiert Verkauf von Fussball-Uebertragungsrechten an Murdock </field>
<field name="text">Der rheinland-pfaelzische Ministerpraesident Beck hatte in seiner Funktion als Rundfunkskommissionsvorsitzender der Laender den Verkauf der deutschen Champions-League-Uebertragungsrechte an den australischen Medien-Mogul Murdock kritisiert. Beck sagte, der Europaeische Fussballverband befinde sich auf einem gefaehrlichen Weg.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-05</field><field name="title">Deile muss nun auch Immobilienfirma aufloesen </field>
<field name="text">Nach dem Verlust seiner Musical-Firma Stella zuerfaellt auch der Rest vom Imperium des Stuttgarter Unternehmens Rolf Deile. Nach einem Zeitungsbericht wird seine Immobilienfirma Instag AG aufgeloest. An dieser Firma haengen noch weitere Unternehmen. Grossprojekte wie die geplante Solarsiedlung in Freiburg wurden nach dem Bericht bereits gestoppt, weil Glaeubigerbanken des verschuldeten Stuttgarter Unternehmens keine Kredite mehr geben.  </field></doc></add>