<add><doc><field name="date">1999-02-20</field><field name="title">Kurdendemonstrationen </field>
<field name="text">Die Fuehrung der PKK, die Arbeiterpartei Kurdistans, hat heute von Koeln aus Aufrufe zum Krieg gegen die Tuerkei verbreitet. In dem Aufruf hiess es allerdings, dass in Westeuropa keinerlei bewaffnete Aktionen stattfinden sollen. Offenbar ist die Botschaft an der Basis angekommen. Zehntausend Kurden demonstrierten heute deutschlandweit friedlich fuer ihren inhaftierten Fuehrer Oecalan. Die Situation in Bonn war heute gepraegt von starken Polizeieinheiten, einer abgeriegelten israelischen Botschaft und Ueberwachungshubschraubern. Dort kamen etwa 7000 Kurden zusammen um vor der israelischen Botschaft einen Kranz niederzulegen. Damit wurde der drei Kurden gedacht, die am Mittwoch von Wachleuten des israelischen Konsulats erschossen worden waren. Die Kurden werfen dem israelischen Geheimdienst noch immer vor, bei der Gefangennahme Oecalans geholfen zu haben. Proteste gab es heute auch in Mannheim, Stuttgart, Bochum und Bielefeld, wo sich insgesamt mehrere tausend Kurden versammelten. Sicherheitskraefte schuetzten Parteibueros und oeffentliche Gebaeude, Demonstranten schwenkten PKK-Fahnen -  ansonsten war die Lage aber ueberall friedlich. Unterdessen gibt es Kritik von Bundesinnenminister Schily an den Sicherheitsbehoerden, er sieht Defizite in der Voraufklaerung. Dass sich die PKK bei der Vorbereitung ihrer Aktionen gegen Verfassungsschutz und Polizei habe abschotten koennen, sei ein sehr bedrohlicher Zustand. Um Straftaeter rascher in ihre Heimat abschieben zu koennen, will die Bundesregierung mit der Tuerkei moeglicherweise Sicherheitsgarantien fuer Kurden aushandeln. Ihnen soll insbesondere die Garantie gegeben werden, dass sie nicht mit Folter oder Todesstrafe bedroht werden. Das verlangt auch die Bonner Opposition. Zugleich fordert sie einen schaerferen Kurs in der Auslaenderpolitik.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-20</field><field name="title">Hochwasser </field>
<field name="text">Das Hochwasser am Neckar wird vermutlich doch nicht so gefaehrlich wie zunaechst angenommen. Fuer Heidelberg rechnet man jetzt mit einem Pegelhoechststand von etwa 5 Metern. Die Altstadt ist durch Daemme gegen einen Wasserstand von etwa 6 Meter 80 geschuetzt. Die Rheinnebenfluesse im Schwarzwald fuehren ebenfalls Hochwasser. Einige Nebenstrassen mussten schon gesperrt werden. Die Mosel steigt stuendlich um etwa 10 Zentimeter. Gegen abend wird ein Moselpegel von etwa 6 Meter 50 erwartet. Ab 6 Meter laufen in Kochem und anderen Gemeinden die Keller voll. Der Regen und das Tauwetter sollen erst am Montag abklingen. Auch in Bayern verschaerft sich angesichts der anhaltenden Niederschlaege die Hochwasserlage. Im Landkreis Donauries liegt der Pegelstand der Donau derzeit bei 3 Meter 90. Mehrere Strassen wurden bereits gesperrt.  </field></doc></add>