<add><doc><field name="date">1998-02-02</field><field name="title">Kinkel: Entwicklung in Bosnien steht vor Wendepunkt </field>
<field name="text">Die Entwicklung in Bosnien-Herzegowina steht nach Einschaetzung von Bundesaussenminister Kinkel vor einem Wendepunkt. Zum zweiten Jahrestag des Abkommens von Dayton sagte Kinkel in Bonn, mit der Wahl des neuen Ministerpraesidenten Dodek (sp?) im serbischen Teilstaat gebe es erstmals Chancen fuer einen Durchbruch zu einem wirklichen Frieden. Die Friedenssaboteure und Bremser koennten nun nicht mehr fuer die Serben sprechen. Die Wahl Dodeks habe auch die Tuer fuer die weitere Reuckfuehrung der Fluechtlinge geoeffnet. Kinkel kuendigte neue internationale Hilfen fuer die Regierung der bosnischen Serbenrepublik an. So sollten bislang blockierte EU-Mittel in Hoehe von 1,6 Mrd. DM freigegeben werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-02</field><field name="title">Westerwelle fordert Sonderregelungen beim Lauschangriff </field>
<field name="text">In der Diskussion um den sog. Grossen Lauschangriff hat auch FDP-Generalsekretaer Westerwelle Sonderregelungen fuer Journalisten gefordert. Diese Berufsgruppe solle nicht nur von der akustischen Ueberwachung ausgenommen werden, sagte Westerwelle vor Beratungen des Parteipraesidiums in Bonn. Auch der Schutz von Redaktionsraeumen und der Informanten muesse neu geregelt werden. Der Bundesrat will am Freitag ueber den Kompromiss zum Lauschangriff entscheiden, der bereits den Bundestag passiert hat. Die Sozialdemokraten wollen, dass auch Journlisten, Anwaelte und Aerzte von etwaigen Abhoeraktionen geschuetzt werden. Bisher sind nur Strafverteidiger, Geistliche und Abgeordnete von der Ueberwachung ausgenommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-02</field><field name="title">Kinderkommission weist auf wachsende Armut in Deutschland hin </field>
<field name="text">Die Kinderkommission des Bundestages hat auf eine wachsende Armut von Familien in Deutschland hingewiesen und finanzielle Entlastungen verlangt. Die Abgeordneten aus allen Parteien im Bundestag betonten in Bonn, trotz Verbesserungen wie die Erhoehung des Kindergeldes, reichten die Leistungen oft nicht aus, um die oekonomische Existenz von Kindern abzusichern. So muessten die Regelbedarfssaetze im Unterhaltsrecht spuerbar angehoben und laufend dynamisiert werden. Nach Angaben der Kinderkomission erhielten 1995 rund 1 Mio. Kinder staatiche Hilfen zum laufenden Lebensunterhalt. Als Ursachen fuer die zunehmende Armut nannten die Parlamentarier neben der gestiegenen Arbeitslosigkeit auch Trennungen und Scheidungen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-02</field><field name="title">Vilmar unterstuetzt geplantes Nichtrauchergesetz </field>
<field name="text">Der Praesident der Bundesaerztekammer, Vilmar, unterstuetzt das geplante Nichtrauchergesetz. Im ZDF betonte Vilmar, nur so koenne der Nichtraucher auch am Arbeitsplatz geschuetzt werden. Hoffnungen auf Appelle an die Vernunft haetten sich als truegerisch erwiesen. Deshalb sei der Gesetzgeber gefordert. Am Donnerstag debattiert der Bundestag ueber den interfraktionellen Entwurf von 150 Abgeordneten. Danach soll unter anderem in oeffentlichen Gebaeuden, Verkehrsmitteln und am Arbeitsplatz ein Rauchverbot gelten, von dem lediglich abgegrenzte Zonen ausgenommen werden duerfen. Bei Verstoss drohen Geldbussen bis 5000 DM.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-02</field><field name="title">Grosser Lauschangriff: Vermittlungsverfahren wahrscheinlich </field>
<field name="text">In der Auseinandersetzung um den grossen Lauschangriff zeichnet sich ein Vermittlungsverfahren zwischen Bundestag und Bundesrat ab. Der SPD-Vorsitzende Lafontaine kuendigte heute nach einer Sitzung seines Parteipraesidiums an, das Saarland und weitere SPD-gefuehrte Laender wuerden am Freitag im Bundesrat der Grundgesetzaenderung zustimmen. Wegen der Ausfuehrungsbestimmungen werde man aber den Vermittlungsausschuss anrufen. Zur Begruendung erklaerte Lafontaine, in der gesetzlichen Regelung muessten alle Personen mit Zeugnisverweigerungsrecht von Abhoermassnahmen ausgeschlossen werden. Der SPD-Chef wollte sich jedoch nicht darauf festlegen, ob in der Laenderkammer eine Mehrheit fuer ein Vermittlungsverfahren zustandekommt. Bundesinnenminister Kanther lehnte Aenderungen am Kompromiss um den Grossen Lauschangriff erneut ab. Kanther erklaerte in Bonn, das bisherige Paket werde zusammengehalten und nicht durch "Rosinenpickerei" auseinandergenommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-02</field><field name="title">"Aktion Sicherheitsnetz" soll ausgedehnt werden </field>
<field name="text">Der Kampf gegen die Kriminalitaet in deutschen Staedten soll nach amerikanischem Vorbild verstaerkt werden. Die Innenministerkonferenz verstaendigte sich heute auf ein Konzept, das auf der von Bundesinnenminister Kanther iniziierten "Aktion Sicherheitsnetz" basiert. Danach soll die Arbeit von Polizei sowie von Jugend-, Sozialund Uslaenderbehoerden enger verzahnt werden. Der Vositzende der Innenministerkonferenz, Zuber, sagte, insbesondere in Ballungszentren solle eine verstaerkte Polizeipraesenz den Buergern wieder ein verstaerktes Gefuehl von Sicherheit geben. Die Aktion richte sich u.A. gegen aggressives Betteln, Laermen und gegen die Verunreinigung oeffentlichen Verkehrsraums.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-02</field><field name="title">Abschiebungen algerischer Fluechtlinge weiter moeglich </field>
<field name="text">Algerische Fluechtlinge koennen grundsaetzlich weiter aus Deutschland abgeschoben werden, trotz der anhaltenden Welle von Terroranschlaegen und Massakern in ihrer Heimat. Die Innenminister von Bund und Laendern konnten sich heute in Bonn nicht auf einen generellen Abschiebestopp verstaendigen. Ein entsprechender Antrag fand keine Mehrheit. Der Konderenzvorsitzende Zuber sagte nach dem Treffen, man sei allerdings uebereingekommen, vor moeglichen Abschiebungen jeden Einzelfall sorgfaeltig zu pruefen. Das Buendnis 90/Die Gruenden bezeichnet die Haltung der Innenminister als zynisch und menschenverachtend. Damit trete Deustchland bindendes Voelkerrecht mit Fuessen, erklaerte heute Vorstandssprecher Trittin. Die Fluechtlingshilfeorganisation Pro Asyl sprach von einem unendlichen Trauerspiel angesichts endlosen Terrors und von einem Zeichen politischer Schwaeche. Es sei beschaemend, dass politischer Stillstand und Parteienstreit selbst Entscheidungen in humanitaeren Fragen ueberlagerten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-02</field><field name="title">Regulierungsbehoerde genehmigt Senkung der Telekomgebuehren </field>
<field name="text">Die Deutsche Telekom kann ihre Gebuehren wie geplant zum 1. Maerz senken. Das Unternehmen teilte mit, die Regulierungsbehoerde fuer Post und Telekommunikation habe die geplante Preissenkung genehmigt. Damit wuerden die Telekomkunden um rund 2 Mrd. DM entlastet. Billiger wird das Telefonieren nach den neuen Tarifen vor allem im nationalen Fernbereich. Auch Auslandsgespraeche, Langzeittelefonate und Verbindungen zum Mobilfunknetz der Telekom sollen dann preiswerter werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-02</field><field name="title">Das Wetter </field>
<field name="text">Am Abend und in der Nacht zunaechst im Norden und Westen, spaeter auch in der Mitte gelegentlich Schneefall, der an der Nordsee in Regen uebergeht. Tiefstwerte -3 bis -9 Grad, im Nordwesten um 0 Grad. Morgen nordlich der Mainlinie wechselhaft, gelegentlich Schnee oder Regen, im Sueden teils sonnig, teils trueb, -5 bis +4 Grad. Die weiteren Aussichten: im norddeutschen Tiefland und in Nordrhein-Westfalen wechselhaft mit zeitweiligen Niederschlaegen, meist als Regen, bei +2 bis +7 Grad. Im Sueden ruhiges, teils sonniges, teils nebliges Winterwetter bei -4 bis +2 Grad.  </field></doc></add>