<add><doc><field name="date">1998-01-18</field><field name="title">Fischer weist auf bundespolitische Konsequenzen hin </field>
<field name="text">Nach der Entscheidung der Gruenen, in Nordrhein-Westfalen die Koalition mit der SPD fortzusetzen, hat ihr Fraktionssprecher im Bundestag, Fischer, auf die bundespolitischen Konsequenzen hingewiesen. In der ARD warnte Fischer die SPD, bei der Bundestagswahl Ende September werde ueber eine neue Energiepolitik entschieden. Fuer die Gruenen sei darin kein Platz fuer die Verstromung von Braunkohle. Nordrhein-Westfalens Ministerpraesident Rau betonte, die SPD werde sich weiter fuer den Braunkohletagebau Garzweiler II einsetzen. Trotz der Auseinandersetzungen um dieses Projekt hatten die Gruenen in Nordrhein-Westfalen gestern auf einem Sonderparteitag beschlossen, die Koalition mit der SPD beizubehalten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-18</field><field name="title">Schaeuble klar gegen grosse Koalition auf Bundesebene </field>
<field name="text">Der Unionsfraktionsvorsitzende im Bundestag, Schaeuble, hat sich entgegen juengsten Aeusserungen klar gegen eine grosse Koalition ausgesprochen. Gegenueber dem Deutschlandfunk lehnte Schaeuble auch eine zeitlich begrenzte Zusammenarbeit von Union und SPD zur Loesung dringender nationaler Probleme ab. Er sagte, die Koalition muesse vielmehr um einen Sieg bei den kommenden Landtagswahlen kaempfen, um noch vor der Bundestagswahl Ende September die SPD-Mehrheit im Bundesrat zu brechen. Vor einer Woche hatte Schaeuble gegenueber dem "Spiegel" eine grosse Koalition nicht gaenzlich ausgeschlossen. Bei der Bundestagswahl ist es nach Schaeubles Worten Ziel der Union, deutlich ueber 40 Prozent zu kommen. Dabei muessten alle Koalitionspartner fuer sich alleine kaempfen. Die Union habe keine Stimme zu verschenken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-18</field><field name="title">PDS will Lafontaine unterstuetzen </field>
<field name="text">Die PDS hat angekuendigt, SPD-Chef Lafontaine zu unterstuetzen, um eine grosse Koalition nach der Bundestagswahl zu verhindern. Der Sprecher der PDS-Bundestagsgruppe Gysi sagte, wenn Lafontaine auf die Stimmen seiner Partei angewiesen sei und eine Minderheitsregierung einer grossen Koalition vorziehe, wuerde dies an der PDS nicht scheitern. Gysi sprach sich jedoch gegen eine Unterstuetzung des niedersaechsischen Ministerpraesidenten Schroeder bei der Kanzlerwahl aus. Die PDS wolle sich nur hinter eine Reformregierung stellen. Diese sei aber mit Schroeder nicht moeglich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-18</field><field name="title">Wahlkampfauftakt der SPD in Niedersachsen </field>
<field name="text">Mit einer Grossveranstaltung ist die SPD heute in die heisse Phase des Landtagswahlkampfes in Niedersachsen gestartet. Die Eroeffnung erfolgte durch den SPD-Vorsitzenden Lafontaine und Ministerpraesident Schroeder. Auch der Chef der sozialdemokratischen Bundestagsfraktion, Scharping, wurde in Hannover erwartet. Der Ausgang der Wahl am 1. Maerz gilt als Vorentscheidung fuer die Kanzlerkandidatur der SPD. Schroeder will auf eine Bewerbung verzichten, wenn er in Niedersachsen mehr als 2 Prozentpunkte hinter dem Ergebnis von 1994 zurueckbleibt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-18</field><field name="title">Troge will Mineraloelsteuer um 50 Pfennig anheben </field>
<field name="text">Der Praesident des Bundesumweltamtes Troge hat dafuer plaediert, mittelfristig die Mineraloelsteuer um 50 Pfennig pro Liter anzuheben. Dem "Berliner Tagesspiegel" erlaeuterte Troge sein Modell. Nach einer zweijaehrigen Vorbereitungsphase, in der sich die Buerger mit dem Gedanken vertraut machen koennten, sollten Benzin und Diesel fuenf Jahre lang um je 10 Pfennig verteuert werden. Die Forderung der Gruenen, den Preis fuer den Treibstoff auf 5 DM pro Liter zu erhoehen, lehnte der Praesident des Bundesumweltamtes ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-18</field><field name="title">Warnung vor gesetzlicher Verschaerfung des Nichtraucherschutzes </field>
<field name="text">Der CDU-Rechtsexperte Scholz hat vor einer gesetzlichen Verschaerfung des Nichtraucherschutzes gewarnt. Er bezog sich damit auf Plaene, Verstoesse gegen den Nichtraucherschutz mit bis zu 5.000 DM Bussgeld zu ahnden. Scholz sagte gegenueber der "Bild am Sonntag", man wolle einen schlanken Staat mit weniger Buerokratie und Gesetzen. Die Plaene militanter Nichtraucher bewirkten jedoch genau das Gegenteil. Entsprechend aeusserte sich auch der Vorsitzende der Gewerkschaft der Polizei, Lutz. Lutz sagte, die Polizei habe wichtigere Aufgaben, als sich mit illegalen Rauchern zu beschaeftigen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-18</field><field name="title">Polizei loest Veranstaltungen rechtsgerichteter Jugendlicher auf </field>
<field name="text">Im saechsischen Pirma hat die Polizei in der vergangenen Nacht eine ungenehmigte Veranstaltung rechtsgerichteter Jugendlicher aufgeloest. In einem Vereinsheim hatten sich rund 450 Angehoerige der rechten Szene zu einem Konzert versammelt. Bei Personenkontrollen stellten die Beamten Propagandamaterial und Musikkassetten sicher. Im brandenburgischen Wittstock nahm die Polizei elf Jugendliche fest, die vor einer Gaststaette Nazi-Parolen gegroehlt hatte. Die Gruppe soll zuvor in der Innenstadt randaliert haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-18</field><field name="title">Erneut Angriff gegen Punker </field>
<field name="text">In Magdeburg ist erneut ein Punker angegriffen worden und schwer verletzt worden. Wie die Polizei erst heute mitteilte schoss ein unbekannter Taeter dem 21jaehrigen am Freitag mit einer Gaspistole ins Gesicht. Dabei sei der junge Mann erheblich an beiden Augen verletzt worden. Der Angreifer fluechtete unerkannt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-18</field><field name="title">Waigel soll Besteurung des Kultursponsorings wieder abschaffen </field>
<field name="text">Vertreter von Fachverbaenden und Industrie haben Bundesfinanzminister Waigel aufgefordert, die vor kurzem eingefuehrte Besteuerung des Kultursponsorings zurueckzunehmen. Wenn eine Einrichtung fast die Haelfte der Mittel ans Finanzamt abgeben muesse, werde diese Form der Unterstuetzung fuer Museen, Theater oder Konzerthallen zerschlagen, warnten unter anderem der deutsche Buehnenverein, der Musikrat, der deutsche Museumsverband, das Goethe-Institut sowie der Bundesverband der deutschen Industrie. Der "Frankfurter Allgemeinen Sonntagszeitung" sagte der Praesident des Buehnenvereins Everding, die Kulturinstitutionen benoetigten die Hilfe, um Projekte zu verwirklichen, die von der oeffentlichen Hand nicht bezahlt werden koennten oder wollten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-18</field><field name="title">Katja Seizinger Zweite </field>
<field name="text">Bei der alpinen Weltcupabfahrt in Altenmarkt/Zauchensee kam Katja Seizinger vom SC Halblech auf Platz zwei. Sie musste der Oesterreicherin Renate Goetschel den Vortritt lassen. Rang drei belegte Alexandra Meissnitzer, ebenfalls aus Oesterreich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-18</field><field name="title">Bronze fuer Jan Hempel, Silber fuer Sandra Voelker und Ralf Braun </field>
<field name="text">Der Dresdner Europameister Jan Hempel gewann zum Abschluss der Weltmeisterschaften im australischen Perth Bronze im Wasserspringen vom Turm, Gold holte sich der Russe Dimitri Santin vor dem Chinesen Jang Tian. Sandra Voelker aus Hamburg holte sich ueber 50 m Freistil die Silbermedaille. Weltmeisterin wurde die Amerikanerin Amy van Dyken. Ueber 200 m Ruecken gewann der Berliner Ralf Braun ebenfalls Silber. Schnellster war der Amerikaner Lenny Krazelberg.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-18</field><field name="title">Deutscher Doppelsieg beim Weltcup der Eisschnellaeuferinnen </field>
<field name="text">Beim Weltcup der Eisschnellaeuferinnen in Innsbruck schaffte das deutsche Team einen Doppelerfolg: Gunda Niemann-Stirnemann gewann vor Anni Friesinger.   </field></doc></add>