<add><doc><field name="date">1999-12-24</field><field name="title">Riester beurteilt Zukunft des Arbeitsmarktes positiv </field>
<field name="text">Bundesarbeitsminister Riester sieht positive Signale fuer den Arbeitsmarkt. Er gehe davon aus, dass die Zahl der Erwerbslosen bis Ende naechsten Jahres um 300000 zurueckgehe, sagte Riester im Suedwestrundfunk. Die Weichen fuer eine solche Entwocklung seien gestellt. Positive Impulse verspreche er sich vor allem von den Steuerplaenen der Bundesregierung und der vorgesehenen Rentenreform. Arbeitgeberpraesident Hundt zeigte sich dagegen unzufrieden mit der gegenwaertigen Entwicklung. In einem dpa-Gespraech betonte er, um die strukturellen Probleme auf dem Arbeitsmarkt zu beseitigen, benoetige es einer nachhaltigen Reform des Steuersystems und der Sozialversicherungen. Hundt fuegte hinzu, entscheidend sei zudem, ob es 2000 gelinge, eine beschaeftigungswirksame Tarifpolitik zu vereinbaren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-24</field><field name="title">Biedenkopf: Ostdeutschland nicht nur negativ beurteilen </field>
<field name="text">Der saechsische Praesident Biedenkopf hat sich gegen eine ausschliesslich negative Beurteilung der Lage in Ostdeutschland gewandt. Es gebe eine Fuelle von Erfolgen, sagte Biedenkopf im Deutschlandfunk. Diese sollten mehr im Vordergrund stehen. So habe die Kaufkraft in den neuen Laendern inzwischen fast 90% des Westniveaus erreicht. Der CDU-Politiker anstelle der ueblichen Ost-West-Vergleiche ausschliesslich gesamtdeutsche Untersuchungen zu erheben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-24</field><field name="title">Rente mit 60: Gespraechsteilnehmer rechnen doch mit Einigung </field>
<field name="text">Trotz des anhaltenden Streits um die Rente mit 60 rechnen fuehrende Vertreter von Arbeitgebern und Gewerkschaften mit einer baldigen Einigung. In der "Welt" aeusserten sich sowohl der BDI-Praesident Henkel als auch der Chef der IG-Bau, Schmoldt, optimistisch ueber einen Kompromiss in dem Streit. "Wenn das nicht gelingt, haben sich alle Parteien blamiert", sagte Schmoldt. Bundesarbeitsminister Riester hat seine Zusage an IG-Metall-Chef Zwickel unterdessen erneuert, sich unter bestimmten Voraussetzungen im Buendnis fuer Arbeit und im Kabinett fuer die Rente ab 60 einzusetzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-24</field><field name="title">Schroeder: Zahl der Amtsperioden des Bundeskanzlers beschraenken </field>
<field name="text">Die Zahl der Amtsperioden der Bundeskanzler sollte nach Ansicht von Bundeskanzler Schroeder auf freiwilliger Basis beschraenkt werden. Er halte den Vorschlag fuer vernuenftig, die Kanzlerschaft auf zehn Jahre zu beschraenken, sagte Schroeder dem Nachrichtenmagazin "Der Spiegel". Die Gefaehrdung bestehe darin, dass sich beim Amtsinhaber das Gefuehl einstelle, nicht ersetzbar zu sein, sagte Schroeder in Bezug auf seinen Amtsvorgaenger Kohl. Wer es dann noch in unmittelbarer Umgebung wage, den Mund aufzumachen, werde wegorganisiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-24</field><field name="title">Geiseldrama in Justizvollzugsanstalt Bautzen unblutig beendet </field>
<field name="text">Ein Spezialkommando der Polizei hat die Geiselnahme in der Justizvollzugsanstalt Bautzen am Freitagmorgen ohne Blutvergiessen beendet. Die Beamten des Sondereinsatzkommandos drangen laut Polizeiangaben um 5.18 Uhr gewaltsam in die Zelle ein und ueberwaeltigten den Taeter. Der Kidnapper hatte sich dort mit seiner Geisel, einem Anstaltswaerter, verbarrikadiert. Die Geisel blieb unversehrt. Bei dem Geiselnehmer handelt es sich um einen 40-jaehrigen Strafgefangenen. Die Polizei hatte die ganze Nacht ueber mit dem Geiselnehmer verhandelt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-24</field><field name="title">Die Kirchen zum Heiligen Abend </field>
<field name="text">Weihnachten als Fest der Hoffnung in einer Welt voller Kriege und Affaeren stand im Mittelpunkt der Predigten und Botschaften zum Heiligen Abend. Evangelische und katholische Geistliche riefen zum friedlichen Miteinander auf. Wie gefaehrlich es sei, wenn Bevoelkerungsgruppen nicht miteinander, sondern nur nebeneinander her lebten, habe der Krieg im frueheren Jugoslawien gezeigt. Die hannoversche Landesbischoefin Kaessmann (sp?) rief zu einer Neubelebung der Friedensbewegung auf. Die katholische Kirche in Muenchen lud fuer den Abend Obdachlose, Beduerftige und Einsame ins Hofbraeuhaus ein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-24</field><field name="title">Bertelsmann-Tochter uebernimmt Mehrheit an VOX </field>
<field name="text">Die fuehrende europaeische Fernsehholdig CLT-UFA wird die Mehrheit am TV-Sender Vox uebernehmen. Das bestaetigte der Konzern in Luxemburg. Fuer die vom "Medienzar" Rupert Murdoch bislang gehaltenen 49,9% der Anteile sei ein Preis von 650 Mio. DM vereinbart worden. Der Kauf muesse noch von den Kartellaemtern genehmigt werden. CLT-UFA, eine Tochter des Bertelsmann-Konzerns, ist nun mit 74,8% Vox-Mehrheitsaktionaer. Bertelsmann-Vorstand Dornemann sagte, man verfolge mit der Uebernahme weiter die Strategie, sich auf das frei zugaengliche Fernsehen zu konzentrieren.  </field></doc></add>