<add><doc><field name="date">2000-01-04</field><field name="title">Wirtschaftswachstum von 2.4 Prozent erwartet </field>
<field name="text">Das Deutsche Institut fuer Wirtschaftsforschung rechnet in diesem Jahr mit einem Wirtschaftswachstum von 2.4 Prozent. Allerdings wird auch erwartet, dass die Zahl der Arbeitslosen in Deutschland im vergangenen Dezember wahrscheinlich wieder ueber die 4 Millionenmarke gestiegen ist. Was auf den ersten Blick nicht unbedingt positiv aussieht, laesst die Experten dennoch aufatmen. Denn die Arbeitslosenzahlen im Dezember sollen zwar um 150 - 200.000 angestiegen sein, das waere aber immer noch weniger als jene Viertelmillionen im Vergleichszeitraum des vergangenen Jahres. Ein positives Zeichen, darueber sind sich die Arbeitsmarktexperten angeblich einig. Begruendung unter anderem dafuer: Der relativ milde Dezember und die Konjunktur, die langsam an Fahrt gewinnt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-04</field><field name="title">Verfassungsklage gegen Oekosteuer? </field>
<field name="text">Der CDU-Rechtsexperte Scholl sieht fuer eine Verfassungsklage gegen die Oekosteuer grosse Erfolgschancen. Grund sei, dass die Steuer gegen den Gleichheitsgrundsatz im Grundgesetz verstosse. Der Bundesverband Gueterkraftverkehr, Logistik und Entsorgung kuendigte heute an, fuenf Unternehmen wuerden im Fruehjahr stellvertretend fuer den Verband Klage beim Bundesverfassungsgericht einreichen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-04</field><field name="title">Weiterhin Verwirrung ueber Millionentransfer der CDU </field>
<field name="text">Die Informationen ueber den Millionentransfer der CDU sind weiterhin recht verwirrend. Fest steht, dass etwa 1.15 Millionen DM von der CDU- Bundestagsfraktion an die Partei gegeben worden sind - und das in bar. Unklar ist, woher das Geld stammt. Das konnte auch der parlamentarische Geschaeftsfuehrer der Fraktion, Joachim Hoerster, heute nicht lueckenlos aufklaeren. Ungewoehnlich, aber nicht unerklaerlich, aber auf keinen Fall ungesetzlich, so die Einschaetzung von Hoerster zu der im Mittelpunkt stehenden Millionenzahlung der Unionsfraktion an die CDU. Das im Koffer ueberreichte Geld habe der Partei zugestanden. Da eben keine Kontonummer genannt werden konnte, sei der Betrag eben bar ausgezahlt worden. Darueber hinaus habe er sich nicht mehr um den Verbleib des Geldes gekuemmert. Fraktionschef Schaeuble habe jedenfalls von den Details nichts gewusst, versicherte Hoerster. Gruenen-Vorstandssprecherin Roestel forderte die CDU unterdessen erneut zu einer schnellen Aufklaerung auf. Denn auch der Jurist Schaeuble muesse wissen, so Roestel, dass die Fraktion einer grossen Volkspartei weder die Olsen-Bande noch ein Kegelclub sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-04</field><field name="title">Deutsche Bank 24 schliesst 300 Filialen </field>
<field name="text">Die Deutsche Bank 24 wird in den naechsten Monaten 300 Filialen schliessen. Damit fallen bei der neuen Tochter des groessten deutschen Bankkonzerns 1.200 Stellen weg. Das teilte die Deutsche Bank 24 heute mit.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-04</field><field name="title">ADAC rechnet mit starkem Rueckreiseverkehr </field>
<field name="text">Der ADAC rechnet fuer das kommende Wochenende mit starkem Rueckreiseverkehr. Ursache ist das Ende der Weihnachtsferien in vielen Bundeslaendern. Ausserdem werden wegen des Feiertags am 6. Januar in Baden-Wuerttemberg und Bayern vor allem Skifans das verlaengerte Wochenende nutzen und auf den Autobahnen im Sueden unterwegs sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-04</field><field name="title">Fahndungserfolg: Bankraeuber gefasst </field>
<field name="text">Nur einen Tag nach dem Ueberfall auf eine Sparkasse in Wallerfing im Kreis Deggendorf hat die Polizei den Gangster gefasst. Der 30jaehrige hatte gestern rund 200.000 DM erbeutet. Viel konnte er bis heute nicht ausgeben. Ein Grossteil der Beute konnte sichergestellt werden, teilte die Polizei mit. Ertappt wurde der Mann durch ein Photo, das bei dem Ueberfall von einer Sicherheitskamera gemacht worden.  </field></doc></add>