<add><doc><field name="date">1997-06-19</field><field name="title">Hoeherbewertung der Devisenreserven beschlossen </field>
<field name="text">Die Devisenbestaende der Deutschen Bundesbank werden schon in diesem Jahr hoeher bewertet. Darauf verstaendigten sich Finanzminister Waigel und Bundesbankpraesident Tietmeyer mit Blick auf die Europaeische Waehrungsunion. Die Einigung ueber die Hoeherbewertung der Devisenreserven der Bundesbank wird Finanzminister Waigel erst im komenden Jahr zusaetzliche Einnahmen bescheren. Der Gewinn wird aber erst im Jahr darauf an den Erblastenfonds fliessen, aus dem die DDR-Altschulden getilgt werden. Nach einem knapp 2stuendigen Gespraech zwischen Waigel und Bundesbankchef Tietmeyer hiess es in einer gemeinsamen Erklaerung in Bonn, die Bundesbank wolle in der Bilanz fuer das Geschaeftsjahr 1997 eine marktnaehere Bewertung der Devisenreserven nach den geltenden Vorschriften vornehmen. Der Geschaeftsbericht fuer 1997 wird nach Angaben der Bundesbank erst im April 1998 erstellt. Die konkrete Festlegung der neuen Bewertung richte sich im uebrigen nach der Entwicklung des Dollar-Kurses in den naechsten Monaten, hiess es bei der Bundesbank. Die Goldreserven sollen zunaechst nicht hoeher bewertet werden. Dazu waere eine Aenderung des Bundesbankgesetzes notwendig gewesen. Der Gewinn daraus wird auch nicht an den Bund ausgeschuettet, sondern wird dann bei der Bundesbank verbleiben, um Waehrungsrisiken auszugleichen. Waigel und Tietmeyer sprachen von einer guten und tragfaehigen Loesung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-19</field><field name="title">Finanzexperten der Koalition beraten ueber Einnahmemoeglichkeiten </field>
<field name="text">Die Finanzexperten der Koalition haben heute intern weiter darueber beraten, wie die Milliardenloecher in den Haushalten 1997 und 1998 geschlossen werden koennen. Die Union will die bei der Steuerreform geplante Besteuerung von Lebensversicherungen offenbar auf naechstes Jahr vorziehen. Dies koennte zusaetzliche Einnahmen von rund 3,5 Milliarden DM erbringen. Die FDP dementierte Berichte, wonach sie solchen Plaenen bereits zugestimmt habe. Umstritten sind auch Ueberlegungen, den Unternehmen weniger Spielraum bei der steuerlichen Verrechnung von Verlusten zu geben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-19</field><field name="title">Verbraucherverbaende befuerchten Belastungen durch den Euro </field>
<field name="text">Den Buergern drohen nach Ansicht der Verbraucherverbaende durch den Euro hoehere Preise und zusaetzliche Belastungen. Deshalb fordern die Verbraucherverbaende, dass mindestens ein halbes Jahr vor und nach der Waehrungsumstellung alle Preise in alter und neuer Waehrung angegeben werden muessen. Sonst koennte der Verbraucher versteckte Preiserhoehungen nicht mehr deutlich erkennen. Die Arbeitsgemeinschaft der Verbraucherverbaende verlangt auch Rechtssicherheit bei Vertraegen, die vor der geplanten Euro-Einfuehrung im Jahr 2002 geschlossen wurden. Diese Rechtssicherheit sei vor allem bei langfristigen Kredit- und Geldanlagevertraegen sowie bei Versicherungen zur Zeit nicht gegeben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-19</field><field name="title">Gerhardt spricht sich fuer kontrollierte Heroinabgabe aus </field>
<field name="text">FDP-Chef Gerhardt hat sich fuer eine kontrollierte Heroinabgabe an Suechtige ausgesprochen. Dadurch koennten Abhaengige aus dem Teufelskreis von Drogenkonsum und Beschaffungskriminalitaet herausgefuehrt werden, sagte Gerhardt in Bonn. Eine Legalisierung sogenannter "weicher Drogen" wie Haschisch lehnte er jedoch ab. Es duerfe kein neuer Markt fuer Erstkonsumenten geschaffen werden, sagte Gerhardt mit Blick auf den von Schleswig-Holstein geplanten Modellversuch zum Haschischverkauf in Apotheken. CSU-Generalsekretaer Protzner bekraeftigte den Widerstand seiner Partei gegen, so woertlich, "Heroin auf Krankenschein". Staat und Gesellschaft duerften sich unter keinen Umstaenden als Dealer betaetigen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-19</field><field name="title">Parteien und Gewerkschaften lehnen Kombinationslohn ab </field>
<field name="text">Die von den Arbeitgebern vorgeschlagene Einfuehrung eines Kombinationslohns aus Sozialhilfe und Arbeitsentgelt ist bei Parteien und Gewerkschaften ueberwiegend auf Ablehnung gestossen. Der Deutsche Gewerkschaftsbund und die Deutsche Angestelltengewerkschaft wiesen diese Vorstellungen nachdruecklich zurueck. Die SPD-Bundestagsfraktion und die Gewerkschaft Oeffentliche Dienste, Transport und Verkehr warnten vor moeglichen negativen Folgen. Skepsis gab es auch beim Arbeitnehmerfluegel der CDU/CSU. Die Bundesvereinigung der Deutschen Arbeitgeberverbaende hatte unter anderem vorgeschlagen, die maximale Bezugsdauer von Arbeitslosengeld auf 1 Jahr zu begrenzen und die Arbeitslosenhilfe in der Sozialhilfe aufgehen zu lassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-19</field><field name="title">Wirtschaftsminister sind fuer Erhalt der BVS </field>
<field name="text">Die Wirtschaftsminister des Bundes und der Neuen Laender wollen die Bundesanstalt fuer Vereinigungsbedingte Sonderaufgaben auch nach 1998 erhalten. Bundeswirtschaftsminister Rexrodt und seine ostdeutschen Kollegen erklaerten in Berlin, die Schaffung marktfaehiger Unternehmen und effektiver Wirtschaftsstrukturen muesse die Arbeit der Bundesanstalt weiter bestimmen. Jedes sanierungsfaehige Unternehmen muesse eine faire Chance erhalten, sich auf Dauer im Wettbewerb zu behaupten. Die Minister forderten in einer Erklaerung unter anderem eine Senkung der Arbeitskosten und weitere Privatisierungen. Es muesse alles getan werden, damit die Gewerbekapitalsteuer in Westdeutschland abgeschafft und in Ostdeutschland nicht erhoben werde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-19</field><field name="title">Herzog und Geissler besuchen Kirchentag in Leipzig </field>
<field name="text">Mit einem Besuch von Bundespraesident Herzog hat der 27. Evangelische Kirchentag in Leipzig seine Arbeit aufgenommen. Herzog nahm zunaechst an einem Bibelkreis teil. Anschliessend hoerte er sich einen Vortrag des ehemaligen polnischen Aussenministers Bartoczewski zum Thema "Europa vor der Friedensfrage" an. Am Nachmittag besuchte der Bundespraesident den "Markt der Moeglichkeiten" auf dem neuen Messegelaende. Inhaltlich ist der Tag vor allem von Diskussionen ueber soziale Probleme, Schwierigkeiten zwischen Ost und West sowie ueber die Bedeutung von Glauben und Kirche in der heutigen Zeit gepraegt. Dabei sprachen auch Christen und Atheisten miteinander. In der Nikolai-Kirche sprach der CDU-Politiker Geissler ueber die Arbeitsmarktpolitik der Bundesregierung. Beifall bekam er, als er Konzerne kritisierte, die Milliardengewinne machen und gleichzeitig Arbeiter entlassen. Widersproch hoerte Geissler, als er sagte, nicht Politiker, sondern nur Unternehmer koennten Arbeitsplaetze schaffen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-19</field><field name="title">Bauverband Mecklenburg-Vorpommern tritt aus Zentralverband aus </field>
<field name="text">Der Bauverband Mecklenburg-Vorpommern ist aus dem Zentralverband des Deutschen Baugewerbes ausgetreten. Zur Begruendung hiess es, einheitliche Tarifvertraege fuer das ganze Bundesgebiet wuerden den Bedingungen in einzelnen Laendern nicht gerecht. Das Baugewerbe in Mecklenburg-Vorpommern will jetzt selbst mit der Gewerkschaft ueber einen Landestarifvertrag verhandeln.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-19</field><field name="title">Europaeische Fernsehrichtlinie gilt nicht in Deutschland </field>
<field name="text">Die deutschen Fernsehzuschauer werden nicht von der europaeischen Fernsehrichtlinie profitieren, nach der sportliche Grossereignisse unverschluesselt ausgestrahlt werden muessen. Der Ministerrat der EU verabschiedete die Fernsehrichtlinie zwar, fuer Deutschland gelten aber Sonderrechte. In der Bundesrepublik ist das Fernsehen Laendersache. Die Bundesregierung will also keine Sperrliste von Sportereignissen erstellen, die nicht verschluesselt werden duerfen. Nur Fernsehzuschauer in Grenzgebieten koennen moeglicherweise von der Fernsehrichtlinie profitieren, weil sie im Sendegebiet des Nachbarlandes ohne zu zahlen Spitzensport sehen koennen.  </field></doc></add>