<add><doc><field name="date">1997-08-29</field><field name="title">Kompromiss beim Lauschangriff erzielt </field>
<field name="text">Koalition und SPD haben am Morgen ihr gemeinsames Konzept zum sogenannten Lauschangriff vorgestellt. Bundesjustizminister Schmidt-Jortzig aeusserte, er sei sehr zufrieden mit dem Kompromiss. Damit seien wesentliche Schritte zur besseren Bekaempfung der organisierten Kriminalitaet getan worden. Auch SPD-Verhandlungsfuehrer Schili sprach von einem vernuenftigen Kompromiss. Er verwies darauf, dass das Abhoeren von Wohnungen nur unter strenger gerichtlicher und parlamentarischer Kontrolle erfolgen koenne. Schili begruesste vor allem die verbesserten Moeglichkeiten, auf kriminell erworbenes Vermoegen zuzugreifen. Bundesinnenminister Kanther sagte, es handle sich um ein praktisches Konzept, das nach seinem Gang durch die parlamentarischen Inistitutionen zuegig umgesetzt werden muesse. Er gehe davon aus, dass die erforderliche Aenderung des Grundgesetzes die notwenidge Mehrheit erhaelt. Koalition und SPD hatten sich gestern am spaeten Abend auf ein Konzept zur Bekaempfung der organisierten Kriminalitaet verstaendigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-29</field><field name="title">BfA draengt auf Rentenreform </field>
<field name="text">Die Bundesversicherungsanstalt fuer Angestellte, BfA hat an die Regierungskoalition und die SPD appeliert, doch noch gemeinsam eine Rentenreform zu beschliessen. BfA-Direktor Michaelis sagte in einem Zeitungsinterview, 18 Millionen Rentern und 35 Millionen Versicherte haetten ein Recht darauf, dass bei einer so wichtigen Frage wie der Rente einen parteiuebergreifenden Kompromiss gebe. Zunaechst muesse schnellstmoeglich die Rentenkasse durch die Erhoehung des Bundeszuschusses um rund 15 Milliarden DM entlastet werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-29</field><field name="title">Flexiblere Arbeitszeitgestaltung fuer Bundesbeamte </field>
<field name="text">Die rund 760.000 Bundesbeamten sollen ihre Arbeitszeit kuenftig flexibler gestalten koennen, aber keineswegs mehr Freizeit erhalten. Innenminister Kanther wies einen Bericht der Bild-Zeitung zurueck, wonach die Arbeitszeit der Beamten verkuerzt und ihre Pausen verlaengert werden sollen. Ziel der geplanten neuen Arbeitszeitverordnung sei es, die oeffentliche Verwaltung durch mehr Flexibilitaet leistungsstaerker zu machen. Beamte sollen kuenftig Mehrarbeit zu freien Stunden oder freien Tagen zusammenfassen duerfen. Kanther bestaetigte, dass Beamte an Heilig Abend und Sylvester kuenftig frei haben, dafuer seien bereits zwei andere arbeitsfreie Tage gestrichen worden. Die Wochenarbeitszeit der Beamten bleibt laut Kanther mit 38.5 Stunden unveraendert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-29</field><field name="title">Nachbesserungen beim kommunalen Buergerentscheid in Bayern noetig </field>
<field name="text">Das Gesetz ueber den kommunalen Buergerentscheid in Bayern muss in zentralen Punkten nachgebessert werden. Der bayerische Verfassungsgerichtshof erklaerte mehrere Einzelbestimmungen fuer verfassungswidrig.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-29</field><field name="title">Peter Gatter gestorben </field>
<field name="text">Der langjaehrige ARD-Fernsehkorrespondent und ehemalige Panorama-Chef, Peter Gatter, ist tot. Nach Angaben des Norddeutschen Rundfunks starb Gatter gestern nach langer schwerer Krankheit im Alter von 53 Jahren. Den Fernsehzuschauern wurde Gatter vor allem als Korrespondent in Polen und Suedostasien bekammt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-29</field><field name="title">Hautarzt wegen Prostituiertenmordes verurteilt </field>
<field name="text">Wegen Prostituiertenmordes ist ein Hautarzt vom Berliner Landgericht zu lebenslanger Haft verurteilt worden. Das Gericht sprach den Angeklagten des Mordes an einer 18jaehrigen und des vierfachen Mordversuchs schuldig. Der 37jaehrige muss sieben Jahre Haft verbuessen und soll dann in die Psychiatrie eingewiesen werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-29</field><field name="title">Leichte Gruppen fuer deutsche Fussballer in der Chamions-League </field>
<field name="text">Die drei deutschen Teilnehmer in der Fussball-Championsleague haben heute bei der Auslosung in Genf relativ leichte Gruppen bekommen. Titelverteidiger Dortmund muss sich mit Sparta Prag, Galtaserei Istambul und dem AC Parma auseinandersetzen. Bayern Muenchen trifft auf IFK Goeteborg, Besigtas Istambul und Paris St. Germain. Leverkusen spielt gegen den belgischen Club Liese SK, Sporting Lissabon und den AS Monaca. Der erste Spieltag der Championsleague ist der 17. September.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-29</field><field name="title">Deutsche Springreiter gewinnen Mannschaftstitel bei Europameisterschaften </field>
<field name="text">Die deutschen Springreiter haben den Mannschaftstitel bei den Europameisterschaften gewonnen. Im Finale verwies das Team um den dreimaligen Olympiasieger Ludger Beerbaum die Niederlande auf den zweiten Platz.  </field></doc></add>