<add><doc><field name="date">1998-07-08</field><field name="title">Positionspapier der CSU sorgt fuer Kritik </field>
<field name="text">Das Positionspapier der Bonner CSU-Landesgruppe zur Auslaenderpolitik ist bei der FDP und den Oppositionsparteien auf Kritik gestossen. Der Bundestagsabgeornete der Freien Demokraten, Hirsch, meinte, die Forderung Auslaender zum Deutschlernen zu verpflichten, sei dazu geeignet, die Stimmung im Lande zu vergiften. Seine Parteikollegin, die fruehere Justitzministerin Leutheusser-Schnarrenberger sagte, auch der Wahlkampf rechtfertige nicht, sich die Argumente rechter Oragnisationen zueigen zu machen. Die SPD-Politikerin Sonntag-Wohlgast sprach von "Stammtischparolen". Auf ihrer Klausurtagung im oberfraenkischen Kloster Banz hatte die CSU verlangt, dass sich die in Deutschland lebenden Auslaender selbst staerker um ihre Integration bemuehen sollten. Wer dauerhaft in der Bundesrepublik lebe, muesse Sprachkenntnisse nachweisen, betonte Landesgruppenchef Glos.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-08</field><field name="title">Kabinett beschliesst Haushalt 1999 </field>
<field name="text">Begleitet von Kritik der Opposition hat das Bundeskabinett den Entwurf von Finanzminister Waigel fuer den Etat 1999 einstimmig verabschiedet. Danach sollen die Ausgaben im naechsten Jahr um 0,4 % auf 465,3 Mrd.Mark steigen. Die Neuverschuldung soll 56,2 Mrd. Mark betragen. Union und FDP werteten den Etat als Beweis fuer eine solide Haushaltspolitik. SPD-Chef Lafontaine sprach dagegen von einer verheerenden Schlussbilanz der Regierung Kohl. Fuer 2000 werde von 3,9 Mio.Arbeitslosen ausgegangen, waehrend Kohl noch vor kurzem eine Halbierung der Arbeitslosenzahl versprochen habe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-08</field><field name="title">Unfall mit Atommuell-Container in Magdeburg </field>
<field name="text">Beim Verladen eines Atommuellcontainers auf dem Gueterbahnhof in Magdeburg-Rothensee ist es am Vormittag zu einem Unfall gekommen. Ein Kran habe den Container bei Verladearbeiten auf einer Laenge von etwa 60 cm aufgerissen, sagte ein Polizeisprecher. Die in dem Container befindlichen Behaelter mit schwach radioaktivem Muell seien nicht beschaedigt worden. Nach Angaben des Bundesumweltministeriums ist keine Radioaktivitaet ausgetreten. Die Behaelter sind fuer das Atommuellendlager Morsleben bestimmt. Die Sicherungsmassnahmen wurden inzwischen aufgehoben, der Transport wird fortgesetzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-08</field><field name="title">Saechsischer Verfassungsschutz: NPD als "Sammelbecken" </field>
<field name="text">Der saechsische Verfassungsschutz sieht in der extremistischen NPD ein "Sammelbecken des rechten Spektrums". Dazu gehoerten gewaltbereite Jugendliche ebenso wie Mitglieder verbotener neonazistischer Organisationen wie Wikingjugend oder FAP, sagte der Praesident des Landesverfassungsschutzes, Dietrich, der Chemnitzer "Freien Presse". Nach aussen versuche die NPD, sich keine Bloesse zu geben, um als waehlbare Partei zu gelten. Das zeige aber nur, dass ihre Mitglieder gelernt haetten, "Kreide zu fressen", bevor sie Parolen aeusserten. Fuer Samstag plant die NPD in Chemnitz eine Demonstration, die verboten wurde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-08</field><field name="title">Bundesregierung empfiehlt Computer-Notfall-Planung fuer 1999/2000 </field>
<field name="text">Die Bundesregierung hat eindringlich dazu geraten, Notfallmassnahmen fuer Rechnerausfaelle bei der Jahreswende 1999/2000 zu treffen. In einem Bericht mehrerer Ministerien werden unter anderem Urlaubssperren fuer Fachpersonal vorgeschlagen. Mittelstaendische Unternehmen sollten dringend Unterstuetzung bei ihren Kammern suchen. Vor allem bei alten Rechnern koennte der Jahreswechsel zu Fehlleistungen fuehren. Auch Geraete des Einzelverbrauchers seien betroffen. Oft sei die "versteckte Software" bei der Steuerung von z.B. Videorekordern oder Autos nicht ausreichend vorbereitet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-08</field><field name="title">Internationale Kontaktgruppe ruft zur Waffenruhe auf </field>
<field name="text">Die internationale Kontaktgruppe hat Serben und Kosovo-Albaner zur sofortigen Waffenruhe aufgerufen. Damit sollen Gespraeche ueber eine Autonomie der serbischen Provinz ermoeglicht werden. Bei ihrem Treffen in Bonn verstaendigten  sich die Vertreter der Kontaktgruppe auf einen Geheimplan fuer den kuenftigen Status der Provinz. Nach Angaben von Aussenminister Kinkel soll der Plan zunaechst als vertrauliches Papier an die Konfliktparteien geschickt werden. Ungeachtet der zugespitzten Lage im Kosovo hat Bayern am Mittwoch erneut 58 Kosovo-Albaner nach Belgrad abgeschoben.  </field></doc></add>