<add><doc><field name="date">1997-04-07</field><field name="title">Abfertigungshalle im Rhein-Main-Flughafen musste geraeumt werden </field>
<field name="text">Wegen starker Rauchentwicklung ist eine Abfertigungshalle des Frankfurter Rhein-Main-Flughafens gestern Abend geraeumt worden. Nach Angaben der Polizei gab es vermutlich einen Schwelbrand in der Klima-Anlage. Eine Frau sei mit einer leichten Rauchvergiftung in ein Krankenhaus eingeliefert worden. Die Feuerwehr war mit mehreren Loeschzuegen und 100 Feuerwehrleuten im Einsatz.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-07</field><field name="title">Herzog beginnt offiziellen Teil seines Staatsbesuchs in Japan </field>
<field name="text">Herzog hat mit dem offiziellen Teil seines sechstaegigen Staatsbesuchs in Japan begonnen. Er wurde von Kaiser Akihito im Gaestehaus der japanischen Regierung begruesst. Herzog hat an Japan und Deutschland appelliert, sich den Herausforderungen des 21. Jahrhunderts zu stellen. Beide Laender haetten in politischer, wirtschaftlicher und gesellschaftlicher Hinsicht eine erhoehte Verantwortung zu tragen, sagte Herzog bei der Entgegennahme der Ehrendoktorwuerde der Tokioter Waseda-Universitaet (sp?). Das Streben nach einem Konsens, das Deutschland und Japan in den vergangenen Jahrzehnten ausgezeichnet habe, sollte nicht ohne Not aufgegeben werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-07</field><field name="title">Neue Runde der Steuergespraeche moeglich </field>
<field name="text">SPD und Bundesregierung wollen wieder ueber die Steuerreform sprechen. Bundeskanzler Kohl sagte nach seinem Osterurlaub, wenn die SPD auf einem Treffen in grosser Runde bestehe, werde auch er daran teilnehmen. Die Detailarbeit der Steuerreform selbst koenne aber nur in der gemeinsamen Arbeitsgruppe geleistet werden. Aehnlich aeusserte sich auch Bundesfinanzminister Waigel. SPD-Chef Lafontaine sagte, beim naechsten Steuergipfel koenne man sich nur dann einigen, falls sich die Regierung in etlichen Punkten bewege. Die SPD ist insbesondere dagegen, dass kuenftig Nacht- und Wochenendzuschlaege besteuert werden. Prinzipiell jedoch begruesste die SPD die Erklaerung Kohls. Lafontaine erklaerte, ein Termin solle bereits in den kommenden Tagen vereinbart werden. Gleichzeitig betonte Lafontaine, die SPD werde erst aufgrund des Verlaufs des neuen Steuergipfels entscheiden, ob sie auf Dauer wieder in die Steuergespraeche einsteige.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-07</field><field name="title">SPD-Praesidium tagte in Bonn </field>
<field name="text">Die SPD will, dass im Rahmen der Grossen Steuerreform nicht nur der Grundfreibetrag, sondern auch das Kindergeld erhoeht wird. Nach der Sitzung des SPD-Praesidiums sagte Parteichef Lafontaine, zu denken sei an zehn bis 30 Mark pro Monat zusaetzlich. Zugleich forderte Lafontaine Bundeskanzler Kohl erneut auf, deutlich zu sagen, ob der Finanzrahmen der Steuerreform nach dem Koalitionsentwurf ueberhaupt ernst gemeint sei. Die geplanten mehr als 50 Mrd. Mark Defizit seien von den oeffentlichen Haushalten nicht zu verkraften. Lafontaine bestaetigte, dass er ein eigenes Steuerreform-Modell vorlegen werde. Er wolle aber zunaechst die Steuerschaetzung im Mai abwarten. Weiter sagte er, die SPD sehe keinen Grund ihren Kanzler-Kandidaten vorzeitig zu benennen. Dies habe das Partei-Praesidium einstimmig beschlossen. Durch die Ankuendigung von Bundeskanzler Kohl erneut anzutreten, sei keine neue Lage entstanden. Die Sozialdemokraten, so Lafontaine, begruessten die Entscheidung Kohls, weil er damit persoenlich seine Politik vor den Waehlern vertreten muesse.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-07</field><field name="title">Ruettgers warnt vor wachsenden Gefaehrdung durch Infektionskrankheiten </field>
<field name="text">Bundesforschungsminister Ruettgers hat anlaesslich des heutigen Welt-Gesundheitstages vor einer wachsenden Gefaehrdung durch Infektionskrankheiten gewarnt. In einem Zeitungsinterview sagte Ruettgers, es gebe eine Fuelle neuer Infektionskrankheiten. Von hoechster Bedeutung sei die Frage, ob die Rinderseuche BSE auf den Menschen uebertragbar ist. Dem Minister zufolge gibt es immer mehr Erreger, die gegen gaengige Antibiotika resistent sind.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-07</field><field name="title">Halbierung der Arbeitslosigkeit bis zum Jahr 2000 nicht mehr moeglich </field>
<field name="text">Arbeitgeber und Deutsche Angestelltengewerkschaft haben bezweifelt, dass die Arbeitslosigkeit bis zum Jahr 2000 halbiert werden kann. Einen Tag vor dem Beschaeftigungsgipfel des Deutschen Gewerkschaftsbundes nannte DAG-Chef Issen dieses Ziel nicht mehr erreichbar. Entsprechend aeusserte sich auch die Bundesvereinigung Deutscher Arbeitgeberverbaende. Auf dem zweitaegigen Beschaeftigungsgipfel soll ein neuer Anlauf zum Abbau der Rekordarbeitslosigkeit genommen werden. An dem Kongress nehmen unter anderem Bundesarbeitsminister Bluem, SPD-Chef Lafontaine und Arbeitgeber-Praesident Hundt teil.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-07</field><field name="title">Fruehjahrsaufschwung hat auf dem Arbeitsmarkt eingesetzt </field>
<field name="text">Auf dem Arbeitsmarkt hat im Maerz der uebliche Fruehjahrsaufschwung eingesetzt. Dennoch bleibt die Arbeitslosigkeit auf Rekordniveau. Der Deutsche Gewerkschaftsbund hatte erklaert, aus rein saisonalen Gruenden sei mit einem Rueckgang um 150.000 bis 200.000 Erwerbslose auf knapp viereinhalb Mio. zu rechnen. Dies duerfe aber nicht als Trendwende auf dem Arbeitsmarkt ausgelegt werden. Noch nie seien so viele Arbeitslose in einem Maerz registriert gewesen. Die offiziellen Zahlen wird die Bundesanstalt fuer Arbeit morgen vorlegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-07</field><field name="title">DAG und Lufthansa haben Tarifverhandlungen wieder aufgenommen </field>
<field name="text">Frankfurt am Main. Nach monatelangem Streit haben die Deutsche Angestelltengewerkschaft und die Lufthansa die Tarifverhandlungen wieder aufgenommen. Bei den Beratungen im hessischen Seeheim soll geprueft werden, ob der Abschluss uebernommen werden kann, den bereits im vergangenen Oktober die Lufthansa und die OeTV vereinbart hatten. Hauptkritikpunkt der DAG ist die 27-monatige Laufzeit. Beide Gewerkschaften fordern ein Sonderkuendigungsrecht, ausserdem wollen sie eine verbesserte Ergebnisbeteiligung der Mitarbeiter durchsetzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-07</field><field name="title">In Potsdam beginnt der Prozess gegen zwei Skinheads </field>
<field name="text">Vor dem Potsdamer Landgericht hat am Vormittag der Prozess gegen zwei Skinheads begonnen. Die Staatsanwaltschaft wirft den Angeklagten versuchten Mord und schwere Koerperverletzung vor. Die beiden Maenner sollen im vergangenen Dezember im brandenburgischen Trebbin zwei italienische Bauarbeiter brutal zusammengeschlagen haben. Das Urteil wird Ende des Monats erwartet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-07</field><field name="title">Iran kuendigt Eroeffnung eines Verfahrens gegen 24 deutsche Firmen an </field>
<field name="text">Drei Tage vor Verkuendigung des Urteils im Berliner "Mykonos-Prozess" hat die iranische Justiz offiziell die Eroeffnung eines Verfahrens gegen 24 deutsche Firmen angekuendigt. Die amtliche Agentur IRNA meldet, Teheran habe eindeutige Beweise, dass diese Unternehmen im ersten Golf-Krieg den Irak ausgeruestet haetten. Auch gegen einige deutsche Politiker liege belastendes Material vor.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-07</field><field name="title">Internet soll besser fuer Betriebe genutzt werden </field>
<field name="text">Vertreter von Regierungen und Unternehmen aus den sieben wichtigsten Industriestaaten beraten seit heute darueber, wie das Datennetz Internet besser fuer Betriebe genutzt werden kann. In Deutschland sollen insbesondere die mittelstaendischen Betriebe ermutigt werden, ihre geschaeftlichen Beziehungen per Datenfernuebertragung abzuwickeln. Bislang sind nur drei Prozent dieser Zielgruppe ans Internet angeschlossen. Um dies zu aendern, kuendigte Wirtschaftsminister Rexrodt eine nationale Initiative unter dem Titel "Electronic Commerce" an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-07</field><field name="title">Schriftsteller Stefan Hermlin ist tot </field>
<field name="text">Der Schriftsteller Stefan Hermlin ist tot. Er starb kurz vor dem zweiundachtzigsten Geburtstag in der vergangenen Nacht in Berlin. Dies teilte der Wagenbach-Verlag mit. Der gebuertige Chemnitzer Hermlin galt in der DDR aufgrund seiner kommunistischen Haltung und seines Engagements im Widerstand als Exponent sozialistischer Literatur. Mehrfach erhielt er den DDR-Nationalpreis. Zugleich setzte sich Hermlin auch fuer Verfolgte ein. Unter anderem protestierte er 1976 gegen die Ausbuergerung Wolf Biermanns. Zu seinen bekanntesten Werken gehoeren "Abendlicht" und "Bestimmungsorte".  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-07</field><field name="title">Badestrand von Cuxhafen mit Oelklumpen verschmutzt </field>
<field name="text">Auf rund 16 Kilometer Laenge ist der Badestrand mit Oelklumpen verschmutzt. Nach Ansicht des niedersaechsischen Umweltministeriums handelt es sich moeglicherweise um Schweroel, das von Schiffen ins Meer abgelassen wurde. Eine grossflaechige Verschmutzung wird nicht befuerchtet. Die Kurverwaltung hat inzwischen mit der Reinigung des Strandes begonnen.  </field></doc></add>