<add><doc><field name="date">1999-07-25</field><field name="title">Schroeder will am Sparprogramm festhalten </field>
<field name="text">Kanzler Schroeder will am Sparprogramm der Regierung konsequent festhalten. "Es darf nicht gewackelt werden", sagte er in einem Fernsehinterview. Das Programm muesse durch Bundestag und Bundesrat gebracht werden. Die Schwierigkeiten wuerden uebergross, wenn an irgendeiner Stelle des Programmes Zweifel aufkaemen. Schroeder zeigte sich ueberzeugt, dass die Konjunktur im zweiten Halbjahr anziehen und die Arbeitslosigkeit sinken werde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-25</field><field name="title">FDP: Annaeherung an die SPD ? </field>
<field name="text">Eine im Sinne von Bundeskanzler Schroeder reformierte SPD waere fuer die Liberalen wieder als Partner interessant. Das sagte FDP-Generalsekretaer Guido Westerwelle der "Frankfurter Rundschau". Wenn die SPD einen Blair-Kurs fahren wuerde, waere das spannend, so der FDP-Politiker. Er verfolge mit Interesse, in welche Richtung sich die Sozialdemokratie mit Ueberlegungen orientiere, die Schroeder mit dem britischen Premierminister Blair angestellt habe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-25</field><field name="title">Klimmt will Vermoegenssteuer wieder einfuehren </field>
<field name="text">Der saarlaendische Ministerpraesident Klimmt will die Vermoegenssteuer wieder einfuehren. Der "Bild am Sonntag" sagte der SPD-Politiker, das private Geldvermoegen in der Bundesrepublik sei zwischen 1991 und 1997 um 56 Billionen Mark gestiegen. Ein Drittel sei davon in Besitz von Milliardaeren und Millionaeren. Bis 1997 habe die Vermoegenssteuer ein Prozent betragen. Daran koenne man sich orientieren. Er sei aber auch fuer andere Loesungen offen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-25</field><field name="title">Tempolimits bei Sommersmog </field>
<field name="text">Deutsche Autofahrer muessen sich in Zukunft bei Sommersmog mit hohen Ozonwerten auf Tempolimits einstellen. Das sagte Bundesumweltminister Trittin der "Sueddeutschen Zeitung". Eine EU-Richtlinie werde schon bald vorschreiben, dass Grenzwerte von 240 Mikrogramm Ozon je Kubikmeter Luft nicht ueberschritten werden duerfen. Um dies zu erreichen muesse schon weit vor diesem Grenzwert unter anderem mit einem Tempolimit eingegriffen werden, sagte Trittin.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-25</field><field name="title">Aerztepraesident: Versorgung der Patienten gewaehrleistet </field>
<field name="text">Das sogenannte Notprogamm der Kassenaerzte wid die Versorgung der Patienten nicht gefaehrden. Das meinte der Praesident der Bundesaerztekammer Joerg-Dietrich Hoppe. Die Patienten wuerden weiter mit dem medizinisch Notwendigen versorgt werden, sagte er der Tageszeitung "Die Welt". Von Rationierung koenne keine Rede sein. Ziel des Notprogramms sei, Panikreaktionen bei den Aerzten zu vermeiden, wenn das von den Kassen vorgegebene Budget ausgeschoepft ist.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-25</field><field name="title">Fahndung ohne Erfolg </field>
<field name="text">Der mutmassliche Moerder von Remagen, Dieter Zurwehme ist der Polizei erneut entkommen. Auch die Durchsuchung eines 20 mal 250 Meter grossen Buschgelaendes bei Bueckeburg in Niedersachsen blieb am Nachmittag ohne Erfolg. Die Fahnder hatten in dem Buschgelaende einen Mann entdeckt,, auf den die Beschreibung des Gewaltverbrechers passte. Bereits am Vormittag war der 57jaehrige der Polizei in einem Maisfeld nur knapp entkommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-25</field><field name="title">Zusammenarbeit Telekom und Telefonica </field>
<field name="text">Die Deutsche Telekom und die spanische Telefongesellschaft Telefonica wollen offenbar zusammenarbeiten. Nach Angaben der "Frankfurter Zeitung" planen sie, ihr internationales Geschaeft in einer noch zu gruendenden Gesellschaft zusammenzulegen. Erst vor einer Woche hatte Telefonica Geruechte ueber eine Fusion dementiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-25</field><field name="title">Wagner-Festspiele beginnen in Bayreuth </field>
<field name="text">Mit Beifallsstuermen hat das Publikum heute Abend zum Auftakt der Bayreuther Wagner-Festspiele die Neuinszenierung des Lohengrien aufgenommen. Damit herrscht am gruenen Huegel wieder Hochsaison fuer Wagnerianer aus aller Welt. Bis zum 28. August stehen insgesamt 30 Vorstellungen aus dem Programm. Die Karten sind schon lange ausverkauft.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-25</field><field name="title">Erik Zabel beendet die Tour de France im gruenen Trikot </field>
<field name="text">Erik Zabel hat zum dritten Mal in Folge das gruene Trikot des Sprintbesten geholt. Allerdings schaffte er auch heute wieder keinen Etappensieg und wurde Zweiter hinter dem Australier Robby Mc Uwen. Der Gesamtsieg ging an Lance Armstrong aus den USA.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-25</field><field name="title">Gosser Preis von Oesterreich </field>
<field name="text">Beim Grossen Preis von Oesterreich ist Eddi Irvine als Erster durchs Ziel gekommen. Er siegte vor David Coulthard und Mika Haekkinen. Heinz-Harald-Frentzen wurde Vierter.  </field></doc></add>