<add><doc><field name="date">1996-08-15</field><field name="title">Polizistin bei Einbruch moeglicherweise von Kollegen getoetet </field>
<field name="text">Eine Polizistin, die bei einer Schiesserei mit Postraeubern in Wiehl getoetet wurde, starb moeglicherweise an einer Polizeikugel. Die Beamtin war Mutter von 4 Kindern. Dass die 34jaehrige Polizeibeamtin durch die Kugel eines Kollegen gestorben ist, diese Moeglichkeit musste heute nachmittag auf einer Pressekonferenz in Koeln der leitende Polizeidirektor Granitza einraeumen. Noch ist die balistische Untersuchung nicht abgeschlossen, sind die Tatwaffen der Taeter nicht gefunden. Zwei von ihnen, ein 24jaehriger Albaner und ein 21jaehriger Marokkaner konnten bereits festgenommen werden. Auf den 21jaehrigen hatte eine Spezialeinheit der Koelner Polizei am Wohnort in St. Augustin bei Bonn gewartet. Darueber hinaus wurden noch mehr Verdaechtige festgenommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-15</field><field name="title">Gerhardt reist naechste woche nach Sarajevo und Mostar </field>
<field name="text">In der kommenden Woche will der FDP-Vorsitzende Gerhardt zu politischen Gespraechen nach Sarajevo und Mostar reisen. Vorgesehen ist unter anderem ein Treffen mit dem bosnischen Praesidenten Izetbegovic.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-15</field><field name="title">Bani Sadr soll im Mykonosprozess aussagen </field>
<field name="text">Der ehemalige iranische Praesident Bani Sadr soll nach dem Willen des Berliner Kammergerichts im sogenannten "Mykonosprozess" aussagen. Das Gericht ordnete heute die Vernehmung des 1981 von den Mulas gestuerzten Praesidenten an. Er soll in der kommenden Woche zu den Hintergruenden des Mordanschlags vom September 1992 befragt werden. Damals waren im Berliner Lokal Mykonos mehrere iranische Oppositionelle erschossen worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-15</field><field name="title">Mayer-Vorfelder fordert sofortige Rueckfuehrung der Fluechtlinge </field>
<field name="text">Der baden-wuerttembergische Finanzminister Mayer-Vorfelder fordert eine sofortige Rueckfuehrung der Buergerkriegsfluechtlinge aus Kroatien, Bosnien und der Bundesrepublik Jugoslavien. Der CDU-Politiker schrieb heute einen entsprechenden Brief an Bundesinnenminister Kanther. Darin hiess es, ein neuerliches Zoegern sei angesichts der aeusserst bedrohlichen Haushaltslage in Bund, Laendern und Gemeinden nicht vertretbar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-15</field><field name="title">Abschiebetermin fuer gehbehindertes aegyptisches Maedchen verschoben </field>
<field name="text">Ein schwerkrankes aegyptisches Maedchen, das mit seiner Familie nach Aegypten abgeschoben werden soll, darf vorerst in Deutschland bleiben. Zahlreiche Spender wollen die schon seit laengerer zeit geplante Fussoperation fuer das gehbehinderte Maedchen finanzieren. Ohne die teure Operation waere die 13jaehrige in Zukunft auf den Rollstuhl angewiesen. Nach Auffassung des Diakonischen Werkes waere es in Aegypten unmoeglich, die Erkrankung rechtzeitig durch eine Operation zu stoppen. Der Landkreis Wolfenbuettel verschob den Abschiebetermin um ein halbes Jahr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-15</field><field name="title">Schauspielerin Liesl Christ gestorben </field>
<field name="text">Die Schauspielerin Liesl Christ ist tot. Die 77jaehrige ist heute morgen nach schwerer Krankheit in einer Frankfurter Klinik gestorben. Das teilte das Presseamt der Stadt Frankfurt mit. "Sie hat die Kultur in Hessen massgeblich gepraegt." Mit diesen Worten wuerdigte Ministerpraesident Hans Eichel die Schauspielerin Liesl Christ. Ueber 70 Jahre hatte sie auf der Buehne gestanden. Als kleines Kind mit 4 Jahren begann ihre Karriere am Opernhaus der heutigen Alten Oper. Bundesweit bekannt wurde sie in ihrer Fernsehrolle als Mama Hesselbach. 1971 gruendete sie das Frankfurter Volkstheater und zaehlte seitdem zu Frankfurts bekanntesten und beliebtesten Persoenlichkeiten. Sie wurde geehrt, bejubelt und gefeiert als Guetezeichen und Frankfurts beste Botschafterin. Ihr groesster Wunsch, in Frieden zu sterben, wurde nicht erfuellt. Einen Monat lang kaempfte sie noch im Krankenhaus gegen den Tod, bei einem Sturz hatte sie eine schwere Kopfverletzung erlitten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-15</field><field name="title">Chefdirigent der Muenchner Philharmoniker, Celebidache, gestorben </field>
<field name="text">Sergiu Celebidache ist tot. Der Chefdirigent der Muenchner Philharmoniker starb im Alter von 84 Jahren in der Naehe von Paris. Celebidache hatte in letzter Zeit immer wieder Konzerte und Tourneen wegen seines Herzleidens absagen muessen. In Paris soll morgen eine Trauerfeier stattfinden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-15</field><field name="title">Bundesverband der Gefluegelschlachtereien fuer staerkere Kontrollen </field>
<field name="text">Beim Kauf von Gefluegel auf Wochenmaerkten werden Verbraucher oft getaeuscht. Der Bundesverband der Gefluegelschlachtereien beklagt, dass den Verbrauchern zu ueberhoehten Preisen Standardware ohne Herkunftsangabe angeboten werde. Dies geschehe unter dem Deckmantel regionaler Frische und baeuerlicher Qualitaet. Der Verband ist dafuer, dass die Kennzeichnungspflicht schaerfer kontrolliert wird. Immer mehr Kunden hatten sich in letzter Zeit darueber beschwert, beim Gefluegelkauf auf Wochenmaerkten betrogen worden zu sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-08-15</field><field name="title">Fussball: Berger unterschreibt beim FC Liverpool </field>
<field name="text">Dem Einsatz von Patrick Berger beim FC Liverpool steht nichts mehr im Weg. Der Mittelfeldspieler von Borussia Dortmund unterschrieb heute einen 4-Jahres-Vertrag. Die Abloesesumme betraegt 7,5 Millionen DM.  </field></doc></add>