<add><doc><field name="date">1997-12-22</field><field name="title">Vereinbarungen ueber Bau und Kauf des Eurofighters unterzeichnet. </field>
<field name="text">Bundesverteidigungsminister Ruehe und seine Amtskollegen aus Grossbritannien, Italien und Spanien haben in Bonn die Regierungsvereinbarungen ueber Bau und Kauf des Jagdflugzeugs Eurofighter unterzeichnet. Insgesamt wollen die 4 Laender 620 Maschinen anschaffen. Die Bundesluftwaffe soll mit 180 Exemplaren zum Gesamtpreis von 23 Milliarden DM ausgeruestet werden. Regierung und Parlament hatten dem Kauf der in Deutschland umstrittenen Jets im Herbst zugestimmt. Der SPD-Wehrexperte Holbo (sp?) bekraeftigte die ablehnende Haltung seiner Partei gegenueber dem Eurofighter.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-22</field><field name="title">Ost warnt vor Streik in der ostdeutschen Stahlindustrie </field>
<field name="text">Der Vorsitzende des Bundestags-Wirtschaftsausschusses, Ost, hat vor einem Arbeitskampf in der ostdeutschen Stahlindustrie gewarnt. Angesichts der schwierigen wirtschaftlichen Entwicklung in der Region erweise die IG Metall dem Standort und den Arbeitslosen mit einem Streik einen Baerendienst, sagte Ost. Die Tarifparteien muessten alles tun, um einen solchen noch abzuwenden. Der IG-Metall-Bezirkschef fuer Berlin, Brandenburg und Sachsen, Duevel, bekraeftigte dagegen die Streikbereitschaft der Gewerkschaft. Das ganze sei vor allem eine politische Auseinandersetzung, betonte Duevel im Deutschlandfunk. Angesichts der relativ geringen Summe gehe es den Arbeitgebern offenbar darum, den Prozess der Angleichung an das Westniveau zu beenden. In einer Urabstimmung der IG Metall hatten sich knapp 78% fuer einen Streik ab Mitte Januar ausgesprochen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-22</field><field name="title">Weiterhin Streit zwischen SPD und Gruenen ueber Garzweiler 2 </field>
<field name="text">In Duesseldorf berieten fuehrende Politiker der nordrhein-westfaelischen Gruenen ueber den Streit mit den Sozialdokraten ueber den Braunkohletagebau Garzweiler 2. Spaeter soll der gemeinsame Koalitionsausschuss als Schlichtungsinstanz tagen. Gestern abend war ein letzter Einigungsversuch in der Staatskanzlei ergebnislos abgebrochen worden. Umweltministerin Hoehn hatte ihrem sozialdemokratischen Kabinettskollegen im Wirtschaftsressort, Clement, vorgeworfen, er habe dem Betreiber Rhein Braun einen Entwurf fuer den Rahmenbetriebsplan des Tagebaus ohne die Aenderungswuensche aus ihrem Ministerium zuleiten lassen. Die endgueltige Fassung des Plans liegt der Umweltministerin von den Buendnis-Gruenen nach eigenen Angaben noch nicht vor. Im Streit zwischen Hoehn und Clement geht es um die Frage, ob mit dem Betriebsplan auch die wasserrechtlichen Probleme des Projekt geklaert sind. Nach Ansicht der Gruenen spricht die SPD der Umweltministerin die volle Verantwortung ueber die wasserrechtlichen Fragen ab. Clement aeusserte sich zunaechst nicht zu den Vorwuerfen. Die Gruenen wollen auf einem Sonderparteitag am 17. Januar darueber entscheiden, ob sie in der Koalition bleiben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-22</field><field name="title">Keine Einigung ueber Atommueltransporte ueber Bremerhaven </field>
<field name="text">In Bremerhaven sind am Vormittag Vertreter der Umweltschutzorganisation Greenpeace und der Bremer Hafensenator Beckmeyer zusammengekommen, um ueber einen geplanten Atommuelltransport nach Schottland zu sprechen. Nach Angaben eines Korrespondenten des Deutschlandfunks sicherte Beckmeyer zu, kuenftige Transporte nicht mehr ueber Bremerhaven abzuwickeln. Das jetzt im Hafen lagernde Plutonium aus Hanau solle aber wie geplant verschifft werden. Dies haetten die Greenpeace-Vertreter abgelehnt. Mitglieder der Organisation blockieren seit heute frueh das Faehrschiff Arneb. Sieben Umweltschuetzer haben sich an das Containerschiff gekettet, um den Transport zu verhindern. "Die Blockade wird fortgesetzt werden", sagte ein Greenpeace-Sprecher. Die Umweltschuetzer hatten den Hafensenator aufgefordert, die Atomtransporte ueber Bremerhaven sofort zu stoppen. Laut Greenpeace hatte der Kapitaen der Arneb noch kurz vor der Verhandlung versucht, die Heckklappe von innen zu oeffnen. Zur Zeit ist die Bremerhavener Wasserschutzpolizei an Bord der Arneb, um die angespannte Lage in den Griff zu bekommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-22</field><field name="title">Bundesverfassungsgericht weist Kruzifix-Klage zurueck </field>
<field name="text">Das Bundesverfassungsgericht in Karlsruhe hat eine Beschwerde gegen die bayerischen Schul-Kruzifixe abgewiesen. Zur Begruendung erklaerte das Gericht, der Rechtsweg in den unteren Instanzen sei noch nicht ausgeschoepft. Der beschwerdefuehrende Volksschullehrer wollte nur noch in Klassenraeumen unterrichten, in denen kein Kreuz angebracht ist.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-22</field><field name="title">Bundeskartellamt hat Bedenken gegen Zusammenarbeit Kirch-Bertelsmann </field>
<field name="text">Das Bundeskartellamt hat Bedenken gegen die geplante Zusammenarbeit der Medienkonzerne Kirch und Bertelsmann beim Bezahlfernsehen. In einer Stellungnahme fuer die EU-Kommission weist das Amt auf eine Monopolgefahr hin.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-22</field><field name="title">3 1/2 Jahre Gefaengnis fuer Konzertmanager Avram </field>
<field name="text">Das Landgericht Muenchen hat den Konzertmanager Marcel Avram wegen Steuerhinterziehung in Millionenhoehe in 12 Faellen zu 3 1/2 Jahren Gefaengnis verurteilt.  Wann Avram seine Strafe antreten muss, steht noch nicht fest. Avram ist einer der einflussreichsten Konzertmanager der Welt. Er holte zahlreiche Weltstars wie Prince, Tina Turner oder Michael Jackson nach Deutschland.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-22</field><field name="title">2 Jahre Gefaengnis auf Bewaehrung fuer "Diaetarzt" </field>
<field name="text">Das Koelner Landgericht hat den sogenannten "Diaetarzt" Reinhard Janssen zu einer Bewaehrungsstrafe von 2 Jahren verurteilt. Er hatte im grossen Stil illegale Schlankheitskapseln verschrieben und damit mindestens 200.000 DM nebenbei eingenommen. Einen der beiden mitangeklagten Apotheker, der sich als Motor des Geschehens bezeichnet hatte, verurteilte das Landgericht zu 3 Jahren Haft. Der zweite Apotheker bekam ebenso wie Janssen 2 Jahre auf Bewaehrung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-22</field><field name="title">Baden-Wuerttemberg will staerker gegen Frauenhandel vorgehen </field>
<field name="text">Baden-Wuerttemberg will gegen den Frauen- und Maedchenhandel verstaerkt vorgehen. Die Frauenbeauftragte der Landesregierung, Johanna Liche, legte heute den ersten Bericht der Fachkommission "Frauenhandel" vor. Danach ist die Zahl der polizeilich erfassten Faelle von Frauenhandel sprunghaft angestiegen. Liche begruendete das vor allem mit der Oeffnung der Grenzen zu den osteuropaeischen Laendern. Aus denen wuerden zunehmend Frauen unter dem Vorwand eines Eheversprechens oder einer Arbeitsvermittlung nach Deutschland gelockt und dann haeufig zur Prostitution gezwungen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-22</field><field name="title">"Langer Eugen" unter Denkmalschutz gestellt </field>
<field name="text">Das Bonner Abgeordnetenhaus, der sogenannte "Lange Eugen", ist unter Denkmalschutz gestellt worden. Regierungspraesident Antwerpes ueberreichte den entsprechenden Bescheid in Bonn an Bundetagsvizepraesident Hirsch. Mit dem Bau des 29stoeckigen Hochhauseswar 1966 begonnen worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-22</field><field name="title">Fussball: DFB will angeblich Setzliste im Pokalwettbewerb einfuehren </field>
<field name="text">Der Deutsche Fussballbund will angeblich im Pokalwettbewerb eine Setzliste einfuehren. In der ersten Hauptrunde waere es damit unmoeglich, dass zwei Bundesligamannschaften gegeneinander spielen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-22</field><field name="title">Fussball: Klinsmann geht wieder zu Tottenham </field>
<field name="text">Fussball-Nationalspieler Juergen Klinsmann wird zu seinem frueheren Verein Tottenham Hotspurs zurueckkehren. Klinsmann spielt zur Zeit in der italienischen Bundesliga. Er soll bis Ende der Saison nach England ausgeliehen werden.  </field></doc></add>