<add><doc><field name="date">1999-08-28</field><field name="title">Aktionstag gegen Rentenpolitik der Regierung </field>
<field name="text">Die CDU hat mit einem Aktionstag gegen die Rentenpolitik der Bundesregierung protestiert. Auf der zentralen Veranstaltung in Berlin sagte CDU-Chef Schaeuble, Bundeskanzler Schroeder habe versprochen, die Renten wie die Nettoloehne steigen zu lassen. Jetzt aber wuerde die Regierung zwei Jahre nur einen Ausgleich fuer die Teuerungsrate zahlen. Selbst die meisten SPD-Mitglieder merkten, dass dieser Rentenbetrug ein Skandal sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-28</field><field name="title">Gruene wollen Fluegelkaempfe vermeiden </field>
<field name="text">Einige Spitzenpolitiker der Gruenen haben dazu aufgerufen, Fluegelkaempfe in der Partei kuenftig zu vermeiden. Eine Gruppe von 18 Gruenenpolitikern aus Bund und Laendern forderten auf dem Berliner Strategietreffen eine Neuorientierung der Partei. Die Gruppe will an dem neuen Grundsatzprogram mitarbeiten, das bis 2001 fertig sein soll. Dabei wollen sich die Gruenen auf die Reform des Sozialstaates konzentrieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-28</field><field name="title">Sauter rechnet nicht mit Entlassung </field>
<field name="text">Der bayerische Justizminister hat Spekulationen um seinen bevorstehenden Ruecktritt zurueckgewiesen. Sauter bezog sich auf das Dementi der Staatskanzlei und erklaerte, er sei keineswegs amtsmuede. Der Justizminister reagierte damit auf einen Bericht des Magazins Spiegel. Darin heisst es, der bayerische Ministerpraesidet Stoiber wolle Sauter wegen seiner Verwicklung in die LWS-Affaere nach einer Kabinettssitzung Anfang September entlassen. Die Landeswohnungs- und Staedtebaugesellschaft Bayern hatte von 1993 bis 1998 mit riskanten Bautraegergeschaeften Verluste von 367 Millionen Mark gemacht. Zu jener Zeit war Sauter Chef des Aufsichtsrates.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-28</field><field name="title">Heugel will Amtsgeschaefte ruhen lassen </field>
<field name="text">Oberstadtdirektor Heugel (SPD) will seine Amtsgeschaefte wegen der Korruptionsvorwuerfe ruhen lassen. Das war aus Kreisen der Koelner SPD zu erfahren. In Rundfunkberichten hiess es, er wolle aber weiter fuer den Posten des Oberbuergermeisters kandidieren. Die Staatsanwaltschaft ermittelt gegen Heugel wegen illegaler Aktiengeschaefte. CDU und Gruene hatten angekuendigt, mit ihrer Mehrheit im Koelner Stadtrat den Ruecktritt Heugels zu erzwingen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-28</field><field name="title">Kurdendemonstration </field>
<field name="text">Rund 50.000 Kurden haben in Dortmund fuer eine friedliche Loesung des Konflikts in der Tuerkei protestiert. Ausserdem forderten sie, dass der zum Tode verurteilte Chef der kurdischen Arbeiterpartei freigelassen wird. Die Demonstranten verlangten weiter, dass die Todesstrafe in der Tuerkei abgeschafft wird. Gleichzeitig kritisierten sie das vom Parlament verabschiedete Amnestiegesetz. Es sei unzureichend, da es nicht fuer politische Haeftlinge gelte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-28</field><field name="title">ADAC haelt Tauerntunnel immer noch fuer bedenklich </field>
<field name="text">Drei Monate nach der Brandkatastrophe ist der Tauerntunnel in Oesterreich wieder freigegeben worden. Die Betreibergesellschaft hat rund 5 Milionen Mark ausgegeben, um den Tunnel sicherer zu machen. Der Allgemeine Deutsche Automobilclub bemaengelte aber, dass keine zweite Roehre gebaut wurde. Damit gilt der Tauerntunnel fuer den ADAC immer noch als bedenklich.  </field></doc></add>