<add><doc><field name="date">1998-05-13</field><field name="title">Kohl und Clinton fuer starkes Europa </field>
<field name="text">US-Praesident Clinton und Bundeskanzler Kohl haben sich fuer ein starkes Europa ausgesprochen. Bei einem Festakt im Berliner Schauspielhaus rief Clinton die Europaeischen Nationen dazu auf, die Vision von der Einheit des Kontinents zu vewirklichen. Es muesse ein Europa nach dem Vorbild Deutschlands aufgebaut werden, naemlich vereint, friedlich und globalorientiert. Die Vereinigten Staaten wuerden diesen Prozess unterstuetzen. Clinton wuerdigte Kohls Verdienste um die deutsche Einheit und das Zusammenwachsen Europas. Der Festakt fand zum Gedenken an die Luftbruecke vor 50 Jahren statt, mit der die USA das blockierte Westberlin versorgt hatten. Zuvor hatte Bundeskanzler Kohl Europa und die USA aufgerufen, zusammen den Frieden und die Stabilitaet auf beiden Kontinenten zu sichern. Europa brauche ein starkes Amerika, aber Amerika auch ein starkes Europa. Der Kanzler fuegte hinzu, es werde keine Festung Europa mit Handelsschranken an den EU-Aussengrenzen geben. Er bezeichnete die USA als Vobild fuer die Wirtschaftsreformen in Deutschland. Im weiteren Verlauf des Clinton-Besuches ist auch ein Treffen mit dem SPD-Kanzlerkandidaten und amtierenden Bundesratspraesidenten Schroeder geplant.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-13</field><field name="title">SPD schliesst weitere Zusammenarbeit mit PDS nicht aus </field>
<field name="text">Die Sozialdemokraten schliessen nach dem gescheiterten Versuch einer Regierungsbildung mit der CDU in Sachsen-Anhalt PDS-tolerierte Minderheitsregierungen unter ihrer Fuehrung auch in anderen ostdeutschen Laendern nicht mehr aus. SPD-Bundesgeschaeftsfuehrer Muentefering sagte im Info-Radio Berlin-Brandenburg, er koenne sich das Magdeburger Modell auch in Mecklenburg-Vorpommern und Thueringen vorstellen. Die dortigen SPD-Landeschefs, Ringstorf und Dewis (sp?), begruessten die Auesserungen Muenteferings. Vertreter von CDU, CSU, und FDP kritisierten dagegen erneut, die Sozialdemokraten naeherten sich den Nachfolgern der SED an. In Sachsen-Anhalt selbst stellte Ministerpraesident Hoeppner nach dem Scheitern der Gespraeche mit der CDU die Eckpunkte eines Programms fuer eine SPD-Minderheitsregierung vor. Im Mittelpunkt muesse die Schaffung und die Sicherung von Arbeitsplaetzen stehen, sagte er. Hoeppner betonte ferner, er habe mit der Tolerierung durch die PDS bislang gute Erfahrungen gemacht, habe aber auch nichts gegen Unterstuetzung von Seiten der CDU. CDU-Fraktionscherf Bergner nannte das Programm Hoeppners ein propagandistisches Ausweichmanoever und eine Erklaerung nichtssagender Allgemeinheiten. Ein spezifischer Ansatz zur Loesung der Pobleme in Sachsen-Anhalt sei nicht enthalten. Die konstituierende Sitzung des neuen Landtages in Magdeburg ist auf den 25. Mai festgelegt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-13</field><field name="title">Weizsaecker: PDS in die Verantwortung nehmen </field>
<field name="text">Der fruehere Bundespraesident von Weizsaecker hat dazu aufgerufen, die PDS in die Verantwortung zu nehmen. Die Entscheidung der Sozialdemokraten in Sachsen-Anhalt, sich von der PDS tolerieren zu lassen sei verstaendlich und in gewisser Weise auch richtig, sagte Weizsaecker der Sueddeutschen Zeitung. Lieber waere ihm allerdings gewesen, wenn es zu einer richtigen Koalition mit der PDS gekommen waere. Einem solchen Buendnis muesse allerdings eine Erklaerung der PDS-Fuehrung zur DDR-Vergangenheit und zur deutschen Einheit vorausgehen, betonte der CDU-Politiker. Koalitionen mit der PDS seien nur moeglich, wenn sich diese von Unrecht, Willkuer und Bespitzelungen in der DDR distanziere. Sie duerfe ferner nicht weiter anti-westliche Stimmungen produzieren. Moeglich sei etwa, dass eine derartige Erklaerung der PDS-Vorsitzende Bisky abgebe, sagte der fruehere Bundespraesident.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-13</field><field name="title">B '90/Gruene verabschieden Kurzprogramm zur Bundestagswahl </field>
<field name="text">Der Parteivorstand von Buendnis 90/Die Gruenen hat in Bonn den Entwurf fuer ein Kurzprogramm zur Bundestagswahl beschlossen. Es soll am 7. Juni vom Laenderrat der Gruenen verabschiedet werden. Ein Parteisprecher betonte, in dem Entwurf gebe es Aenderungen gegenueber den Entscheidungen der letzten Bundesversammlung in Magdeburg. So werde in den Proramm mit dem Titel "Vier Jahre fuer einen politischen Neuanfang" das langfristige Benzinpreisziel von 5 DM nicht erwaehnt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-13</field><field name="title">Europaeisches Parlament billigt Tabakwerbeverbot </field>
<field name="text">Das Europaeische Parlament hat einem Tabakwerbeverbot zugestimmt. Die Abgeordneten billigten in Strassburg mehrheitlich eine Richtlinie, die der Ministerrat gegen die Stimmen Deutschlands und Oesterreichs verabschiedet hatte. Sie sieht vor, dass ab dem Jahr 2002 jede direkte Werbung fuer Tabakprodukte in der EU verboten wird. Spaetestens ab 2006 duerfen die Firmen auch nicht mehr bei Grossveranstaltungen, etwa im Sport, fuer ihre Produkte werben. In Bonn bleibt es bei der ablehnenden Haltung. Bundesgesundheitsminister Seehofer liess mitteilen, er behalte sich eine Klage beim Europaeischen Gerichtshof vor.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-13</field><field name="title">Tarifabschluss in der Druckindustrie </field>
<field name="text">Die Tarifparteien in der Druckindustrie haben sich am Abend im Mainz auf einen neuen Tarifvertrag geeinigt. Danach erhalten die 200'000 Beschaeftigten rueckwirkend zum 1. April 2 % hoehere Einkommen. Die Laufzeit betraegt 12 Monate. Am Dienstag und Mittwoch waren run 3000 Beschaeftigte in Warnstreiks getreten, um die Arbeitgeber zur Nachbesserung des urspruenglichen Angebots von 1,5 % zu bewegen. Die IG Medien hatte urspruenglich 5 % gefordert. Deren Chef, Hensche, sagte, das Ergebnis sei mager, spiegele aber die schwierige Situation der Branche wider.  </field></doc></add>