<add><doc><field name="date">1998-05-02</field><field name="title">Kaiserslautern ist vorzeitig Deutscher Meister </field>
<field name="text">In der Pfalz feiern die Fans des 1. FC Kaiserslautern die deutsche Meisterschaft. Bereits am vorletzten Spieltag sicherte sich die Mannschaft von Trainer Otto Rehagel mit einem 4:0 ueber Wolfsburg den Titel. Rehagel dankte der Mannschaft und den Fans. Er sagte, ein unglaubliches Maerchen sei heute zuende gegangen. Es ist das erste Mal, dass ein Fussballclub bereits in der Aufstiegssaison den Meistertitel gewann. Fuer den 1. FC Kaiserslautern ist es insgesamt der vierte Meistertitel.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-02</field><field name="title">Erster Praesident der Europaeischen Zentralbank bestimmt </field>
<field name="text">Der Niederlaender Wim Duisenberg ist erster Praesident der europaeischen Zentralbank. Er wird aber voraussichtlich nicht die vollen acht Jahre im Amt bleiben, sondern nach vier Jahren zuruecktreten. Somit waere das Amt dann frei fuer den franzoesischen Kandidaten Criche. Damit konnte die franzoesische Regierung offenbar ihren Kompromissvorschlag durchsetzen. Ueber die uebrigen Mitglieder der europaeischen Zentralbank beraten die Staats- und Regierungschefs noch. Am Vormittag stimmte das Europaparlament dafuer, dass die Europaeische Waehrungsunion am 1. Januar 1999 mit elf Staaten beginnt. Die Parlamentarier folgten damit einer Empfehlung der EU-Finanzminister.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-02</field><field name="title">Krawalle in Berlin nach Demo zum 1. Mai </field>
<field name="text">Im Anschluss an eine Demonstration zum 1. Mai ist es gestern Abend im Berliner Bezirk Prenzlauer Berg zu schweren Krawallen gekommen. Aus den Reihen der etwa 6.000 Demonstranten flogen Pflastersteine, Flaschen und Feuerwerkskoerper auf die Polizei. Die Beamten reagierten mit Traenengas, Schlagstoecken, Wasserwerfern und Raeumpanzern. Nach Angaben eines Polizeisprechers wurden rund 400 Menschen festgenommen oder kamen voruebergehend in Polizeigewahrsam. Unter den Demonstranten seien auch Anhaenger der autonomen Szene gewesen, die tagsueber an Aktionen gegen die Kundgebung der rechtsextremen NPD in Leipzig teilgenommen hatten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-02</field><field name="title">Stumpfe haelt Reduzierung der Arbeitslosenquote fuer moeglich </field>
<field name="text">Metallarbeitgeberpraesident Stumpfe haelt in 10 Jahren eine Reduzierung der Arbeitslosenquote auf 3 bis 4 Prozent fuer moeglich. Stumpfe sagte gegenueber dem Magazin Focus, dafuer muesse die moderate Lohnpolitik fortgesetzt werden. Der langsame Beschaeftigungsaufbau duerfe jetzt nicht unterbrochen werden. Die Forderung des IG-Metallvorstandes nach einer Verkuerzung der Wochenarbeitszeit auf 32 Stunden lehnte Stumpfe ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-02</field><field name="title">Gespraeche zwischen SPD und CDU in Sachsen-Anhalt </field>
<field name="text">Die SPD-Spitze in Sachsen-Anhalt traf sich heute, um Koalitionsgespraeche mit der CDU zur Regierungsbildung vorzubereiten. Nach ersten Regierungsgespraechen hatten sich beide Seiten mit vorsichtigem Optimismus zu einer grossen Koalition in Sachsen-Anhalt geaeussert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-02</field><field name="title">Porsche und VW wollen zusammen einen Gelaendewagen entwickeln </field>
<field name="text">Porsche und VW wollen zusammen einen Gelaendewagen entwickeln und bauen. Das meldet die Frankfurter Allgemeine Zeitung. Anfang Juni sollen die Aufsichtsraete ueber das Projekt entscheiden. Porsche war seit laengerer Zeit auf der Suche nach einem Partner fuer den Bau eines Gelaendewagens. Wo das neue Auto gebaut werden soll ist offenbar noch nicht entschieden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-02</field><field name="title">1997: Bundesbuerger kaufen Autos im Wert von 111 Milliarden DM </field>
<field name="text">Die Bundesbuerger haben 1997 Autos im Wert von 111 Milliarden DM gekauft. Damit sind von jeder Mark, die ein privater Haushalt fuer Waren und Dienstleistungen ausgibt, 6 Pfennig fuer den Kauf von Fahrzeugen verwendet worden. Wie das Wirtschaftsministerium in Bonn berichtet, wurde fuer Autos fast genausoviel ausgegeben wie fuer Kleidung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-02</field><field name="title">Bertelsmann stoppt Uebernahme von Random House </field>
<field name="text">Der Medienkonzern Bertelsmann hat den Kauf des groessten US-Buchverlags Random House zunaechst gestoppt. Wie die New York Times berichtet, will Bertelsmann zunaechst Bedenken der amerikanischen Kartellbehoerde ausraeumen. Die US-Kartellbehoerde wollte den Kauf besonders kritisch pruefen. Bei diesem Pruefverfahren haetten die Kartellwaechter das Recht gehabt, Topmanager vorzuladen und Firmenunterlagen zu beschlagnahmen. Der deutsche Medienkonzern will nun zunaechst die Monopolbedenken ausraeumen und dann die Uebernahme von Random House neu beantragen.  </field></doc></add>