<add><doc><field name="date">1997-11-23</field><field name="title">Lafontaine: SPD- und CDU-Positionen zur Rentenversicherung nahe beieinander </field>
<field name="text">Die Vorschlaege von Sozialdemokraten und CDU zur Umfinanzierung bei der Rentenversicherung liegen nach Einschaetzung des SPD-Vorsitzenden Lafontaine relativ nahe beieinander. Im ZDF fuehrte Lafontaine den Stillstand bei der Rentenpolitik auf Differenzen innerhalb der Koalition zurueck. Er wisse allerdings nicht, ob Bundeskanzler Kohl die Statur habe, eine Einigung mit der SPD ohne die FDP zu suchen. Wie zuvor der rheinland-pfaelzische Ministerpraesident Beck plaedierte der Chef der Sozialdemokraten fuer eine schrittweise Anhebung der Mehrwertsteuer zur Absenkung der Rentenbeitraege, ohne allerdings Zahlen zu nennen. Beck hatte bis 1999 eine Erhoehung um 3 Prozentpunkte vorgeschlagen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-23</field><field name="title">Struck fordert Bericht zur Parteienfinanzierung </field>
<field name="text">Der parlamentarische Geschaeftsfuehrer der SPD-Bundestagsfraktion Struck besteht auf einem lueckenlosen Bericht von Parlamentspraesidentin Suessmuth ueber die Auszahlung der Parteiengelder an die FDP. Dazu gehoerten auch die Motive, die Frau Suessmuth zu ihrer Entscheidung veranlasst haetten, sagte Struck im Deutschlandfunk. Ein Ruecktritt der Parlamentspraesidentin werde erst dann unausweichlich, wenn sie zum Vorteil der FDP bewusst das Recht gebrochen haette. In mehreren Interviews hat Frau Suessmuth die Rechtmaessigkeit der Zahlung von 12.4 Millionen DM im Rahmen der staatlichen Parteienfinanzierung an die Liberalen bekraeftigt. Der entsprechende Bescheid der Bundestagsverwaltung war am Mittwoch vom Verwaltungsgericht aufgehoben worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-23</field><field name="title">Neue Rekordarbeitslosigkeit im Januar ? </field>
<field name="text">Schon Anfang kommenden Jahres droht eine neue Rekordarbeitslosigkeit. Wirtschaftsexperten befuerchten, dass dan fuenf Millionen Menschen ohne Job sein koennten. Professor Pfeffighofen von den fuenf Weisen sagte der "Bild am Sonntag", bei besonders kalter Witterung im Januar und Februar seien auch ueber fuenf Millionen Arbeitslose denkbar. Eine wichtige Ursache fuer die Rekordzahl sei das Ausbleiben der Steuerreform und damit verbunden die anhaltende Investitionsschwaeche in der deutschen Volkswirtschaft.  Bundeswirtschaftsminister Rexrodt, FDP, schliesst nicht aus, dass die Zahl der Arbeitslosen im kommenden Jahr auf fuenf Millionen steigen koennte. Rexrodt sagte im Inforadio Berlin-Brandenburg, er gehe davon aus, dass es 1998 noch nicht gelingen werde, die Arbeitslosigkeit deutlich zurueckzufuehren. Er glaube dennoch, dass die Talsohle erreicht sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-23</field><field name="title">Saloniki: Mahnmal zur Erinnerung an den Holocaust eingeweiht </field>
<field name="text">In Griechenland ist heute das erste Mahnmal zur Erinnerung an den Holocaust eingeweiht worden. Bei der Gedenkfeier in Saloniki betonte der griechische Praesident Stefanopolos, niemals duerfe das Leid der Opfer in Vergessenheit geraten. Zwischen Maerz und August 1943 wurden fast alle rund 50.000 juedischen Bewohner der Stadt von den Nationalsozialisten in Konzentrationslager verschleppt und ermordet. Heute wohnen in Saloniki mehr als 1000 Juden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-23</field><field name="title">Feierlichkeiten zum Jahrestag des westfaelischen Friedens </field>
<field name="text">In Osnabrueck haben heute die offiziellen Feierlichkeiten zum 350. Jahrestag des westfaelischen Friedens begonnen. Die schwedische Koenigin Sylvia nahm im kulturgeschichtlichen Museum der Stadt an der Eroeffnung der Ausstellung "Kristina, Koenigin von Schweden" teil. Der westfaelische Friede, mit dem der 30jaehrige Krieg endete, war 1648 nach vierjaehrigen Verhandlungen in Muenster und Osnabrueck geschlossen worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-23</field><field name="title">DAK richtet Servicetelefon zum Krankenhausnotopfer ein </field>
<field name="text">Viele Krankenversicherte wissen offenbar nicht, warum sie jetzt von den Krankenkassen zur Zahlung von 20 DM aufgefordert werden. Wie die Deutsche Angestelltenkrankenkasse DAK mitteilte haeuften sich in ihren Geschaeftsstellen die Anfragen von Mitgliedern. Deshalb will die DAK ab morgen ein Servicetelefon auch fuer Nichtmitglieder einrichten. Sozialversicherungsexperten werden dort wochentags von 8:00 bis 20:00 Uhr alle Fragen zum sogenannten Krankenhausnotopfer beantworten. Die 20 DM sollen der Instandhaltung von Krankenhaeusern dienen. Das Servicetelefon ist zum Ortstarif unter der Nummer 0180-2214724 zu erreichen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-23</field><field name="title">Anschlaege auf Bahnstrecke Muenchen-Ingolstadt </field>
<field name="text">Unbekannte haben in der Nacht zwei Anschlaege mit Eisenstangen auf die Bahnstrecke Muenchen-Ingolstadt veruebt. Dabei entstand Sachschaden in Hoehe von 160.000 DM. Der Verkehr musste fuer mehr als acht Stunden unterbrochen werden. Die Taeter hatten von einer Bruecke in Vierkirchen im Landkreis Dachau meterlange Stangen auf die Oberleitung geworfen und so einen Kurzschluss ausgeloest. Dabei schmolz die Leitung auf einer Laenge von 30 Metern. Kurz nach der Ausbesserung wurde an der gleichen Stelle eine zweiter gleichartiger Schaden gemeldet.  </field></doc></add>