<add><doc><field name="date">1999-10-04</field><field name="title">Schroeder lehnt Kommentar zu Lafontaine-Buch ab </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder hat jeden oeffentlichen Kommentar zu der Kritik des frueheren SPD-Chefs Lafontaine abgelehnt. Es waere besser gewesen, wenn Lafontaine mit ihm sowie den anderen SPD- und Gruenen-Politikern persoenlich gesprochen haette, sagte Schroeder gestern abend in der ARD. Lafontaine greift in seinem Buch "Das Herz schlaegt links", das auszugsweise von der "Welt am Sonntag" vorab veroeffentlicht wird, die Spitze der rot-gruenen Koalition scharf an und wirft ihr Vertrauensbruch gegenueber den Waehlern vor.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-04</field><field name="title">Union will Reformvorhaben im Bundesrat stoppen </field>
<field name="text">Die CDU wird mehrere Reformvorhaben der Bundesregierung im Bundesrat blockieren. Nach den Worten des CDU-Vorsitzenden Schaeuble ist sich das Parteipraesidium einig, dass die unionsgefuehrten Laender die Gesundheitsreform und die Sparplaene zur Haushaltssanierung in der gegenwaertigen Form ablehnen werden. Darueber stimmt sich die CDU-Fuehrung mit der CSU-Spitze am Abend ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-04</field><field name="title">Unionsparteien arbeiten gemeinsames Sparprogramm aus </field>
<field name="text">CDU und CSU wollen ihre teilweise unterschiedlichen Ansaetze in der Steuerpolitik heute abend in Berlin auf einen Nenner bringen. Ziel der Sitzung ist ein Alternativprogramm zum Sparpaket der Bundesregierung. Die CSU war mit dem Vorschlag vorgeprescht, den Spitzensteuersatz in zwei Stufen bis zum Jahr 2003 von 52% auf 35% zu senken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-04</field><field name="title">Gruene wollen Trennung von Mandat und Parteiamt abschaffen </field>
<field name="text">Die Gruenen wollen die strikte Trennung von Mandat und Parteiamt abschaffen, die Doppelspitzen aber behalten. Der Bundesvorstand der Gruenen unterstuetzt dieses Reformvorschlaege der parteiinternen Strukturkommission. Vorstandssprecherin Radcke sagte nach der Sitzung in Berlin, der Bundesvorstand halte den Posten eines Generalsekretaers fuer nicht sinnvoll. Dies hat Bundesaussenminister Fischer vorgeschlagen. Satzungsaenderungen muessen bei den Gruenen mit 2/3-Mehrheit von Bundesparteitagen beschlossen werden. Die Reformvorschlaege werden jetzt noch im Laenderrat der Gruenen diskutiert. Dieses Gremium tagt Mitte Oktober in Magdeburg.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-04</field><field name="title">Noch 30.000 Jugendliche ohne Lehrstelle </field>
<field name="text">In Deutschland suchen noch etwa 30.000 junge Leute eine Lehrstelle. Dies berichtet die Frankfurter Rundschau zu Beginn des neuen Ausbildungsjahres. Nach Angaben der Zeitung bietet das Handwerk unveraendert 184.000 Ausbildungsplaetze an, besser sieht es in Industrie und Handel aus. Dort wurden bis Ende September 300.000 neue Ausbildungsvertraege abgeschlossen, das sind 10% mehr als im vergangenen Jahr. Der Zuwachs wurde auch moeglich durch das Sofortprogramm der Bundesregierung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-04</field><field name="title">Zwickel kritisiert erneut Sparplaene der Regierung </field>
<field name="text">IG-Metall-Chef Zwickel hat die Sparvorhaben der Bundesregierung noch einmal als ungerecht gegenueber Rentnern, Arbeitslosen und Sozialhilfeempfaengern kritisiert. Diesen Menschen werde ein besonderer Beitrag abverlangt, waehrend Vermoegende nicht staerker zur Haushaltssanierung herangezogen wuerden, sagte Zwickel der BILD-Zeitung. Der Gewerkschafter forderte eine Vermoegensabgabe, die in einem Innovationsfonds zur Foerderung von Forschung, Entwicklung und von Oekologieprojekten fliessen solle.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-04</field><field name="title">Annaeherung im Streit um Rentenalter </field>
<field name="text">Im Streit zwischen Regierung und IG Metall um die Rente mit 60 haben beide Seiten Kompromissbereitschaft angedeutet. Arbeitsminister Riester sagte heute auf dem IG-Metall-Kongress in Hamburg, er wolle ganz schnell das Gespraech mit der IG Metall und den Rentenversicherungstraegern suchen. IG-Metall-Chef Zwickel sprach von einer guten Ausgangsbasis fuer eine Loesung im Rentenkonflikt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-04</field><field name="title">Bankenfusion geplatzt </field>
<field name="text">Eine Grossfusion von Deutscher und Dresdner Bank im Privatkundengeschaeft ist geplatzt. Beide Institute gaben am Abend bekannt, dass die Verhandlungen ohne konkretes Ergebnis beendet worden seien. Nach Darstellung der Dresdner Bank waere eine Kooperation fuer Kunden und damit fuer die gesamte Bank mit zu grossen Belastungen verbunden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-04</field><field name="title">France Telecom kauft sich bei E-Plus ein </field>
<field name="text">France Telecom steigt in den deutschen Markt ein. Das Unternehmen kauft fuer 3,4 Milliarden DM Anteile vom Essener Mobilfunk-Anbieter E-Plus. An dem Geschaeft ist auch das britische Mobilfunkunternehmen Woderforn Airtouch (sp?) beteiligt. France Telecom war in den vergangenen Jahren mit der Deutschen Telekom verbuendet. Nach dem Scheitern der Fusionsplaene gehen die Franzosen nun eigene Wege auf dem deutschen Telefonmarkt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-04</field><field name="title">Gasexplosion toetet zwei Kinder </field>
<field name="text">Eine Gasexplosion hat heute zwei Kinder im rheinischen Monheim bei Leverkusen getoetet. Die beiden 11 und 9 Jahre alten Maedchen waren bei den Grosseltern zu Besuch und sassen in der Badewanne, als am Vormittag vermutlich eine Gasflasche explodierte. Die Grosseltern und der Vater wurden schwer verletzt. Der Grossvater schwebt noch in Lebensgefahr. Das Haus wurde groesstenteils zerstoert, etliche umliegende Gebaeude wurden beschaedigt.  </field></doc></add>