<add><doc><field name="date">1997-01-12</field><field name="title">Schaeuble gegen offene Geschaefte am Sonntag </field>
<field name="text">Der Vorsitzende der CDU/CSU-Fraktion im Bundestag, Schaeuble, ist gegen eine Ausdehnung der Ladenoeffnungszeiten auf den Sonntag. In einem Zeitungsinterview sagte er, gegen offene Laeden spreche das Gebot des Sonntags. Schaeuble verwies auf die Schoepfungsgeschichte und erklaerte, man muesse nicht alles, was Jahrtausende lang beinahe ueberall der Fall gewesen sei nun ploetzlich wegschmeissen. Ausserdem koenne man zwei Monate nach der heftigen Auseinandersetzung um den Ladenschluss nicht schon wieder damit anfangen. Der CDU-Politiker widersprach damit Bundeswirtschaftsminister Rexrodt, der sich erst vor kurzem fuer offene Geschaefte am Sonntag stark gemacht hatte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-12</field><field name="title">Ignaz Bubis wird 70 </field>
<field name="text">Die juedischen Gemeinden sollten sich nach Ansicht des Vorsitzenden des Zentralrates der Juden in Deutschland, Bubis, nicht von der Gesellschaft abtrennen. Er versuche, innerhalb der Gemeinden etwas zu veraendern, sagte Bubis, der heute seinen 70. Geburtstag feiert, im hessischen Rundfunk. Dabei duerfe man aber nicht vergessen, dass es Ueberlebende des Holocaust gebe, die unterschwellig immer noch Aengste haetten. Die Juden duerften aber nicht in einem Ghetto bleiben, sondern muessten Teil der Gesamtgesellschaft sein. Dazu gehoere es, sich politisch und sozial zu engagieren. Zahlreiche Politiker wuerdigten in Glueckwunschadressen das Wirken Bubis in Deutschland. Bundeskanzler Kohl hob hervor, dass er trotz der in der NS-Diktatur erfahrenen Leiden zurueckgekehrt sei und am Aufbau der Bundesrepublik mitgewirkt habe. Aussenminister Kinkel nannte Bubis einen beharrlichen Mahner und Waechter wider das Vergessen. Bundespraesident Herzog sagte, es sei Menschen wie ihm zu verdanken, dass Deutschland mit seiner Demokratie bestehen koenne. Bubis habe die juedische Gemeinschaft stark und sichtbar in die Gesellschaft und ihren Alltag integriert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-12</field><field name="title">PDS gedenkt ermordeten Sozialistenfuehrern </field>
<field name="text">Die PDS gedachte heute der Ermordung der Sozialistenfuehrer Rosa Luxemburg und Karl Liebknecht vor 78 Jahren. An der Gedenkstelle fuer die Sozialisten auf dem Zentralfriedhof Berlin-Lichtenberg legte die Parteifuehrung Blumen nieder. Parallel zu der PDS-Veranstaltung zogen etwa 3.000 Autonome und Anhaenger linksradikaler Gruppen durch den Ostteil Berlins. Die PDS-Fuehrung hatte sich von dieser Demonstration distanziert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-12</field><field name="title">Gruene fuer Bekaempfung von Scientology mit rechtstaatlichen Mitteln </field>
<field name="text">Der rechtspolitische Sprecher von Buendnis 90 / Die Gruenen, Beck, ist dagegen, der Scientology-Organisation den Vereinsstatus zu entziehen. Mit solchen Forderungen treibe man die Organisation in die Illegalitaet, warnte Beck heute in Bonn. Zudem boeten sie ihr der Vorwand, sich als Opfer darzustellen und fuehrten ihr neue Sympathisanten zu. Die Buendnisgruenen hielten es fuer wirkungsvoller, Scientology mit rechtstaatlichen Mitteln und durch Aufklaerung der Oeffentlichkeit zu bekaempfen, betonte Beck. So sollten die Finanzaemter die wirtschaftlichen Aktivitaeten der Organisation ueberpruefen. Den Vorschlag, Scientology den Vereinsstatus abzuerkennen hatte gestern FDP-Generalsekretaer Westerwelle gemacht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-12</field><field name="title">Gruene fordern Wahlaussage der SPD </field>
<field name="text">Die Buendnisgruenen haben ihre Aufforderung an die SPD bekraeftigt, bis spaetestens Fruehjahr 1998 eine klare Wahlaussage zu treffen. In einem SDR-Interview sagte der parlamentarische Geschaeftsfuehrer der Partei, Schulz, dem Waehler muesse fruehzeitig klar sein, ob er sich fuer die CDU oder ein rot-gruenes Reformbuendnis entscheiden koenne. Schwarz-gruene Diskussionen ergaeben derzeit keinen Sinn, so Schulz. Gleichzeitig schloss er weitere Uebertritte ehemaliger Buergerrechtler von den Gruenen zur CDU aus. Darueberhinaus begruesste Schulz die sogenannte Woerlitzer Erklaerung seiner Partei gegen eine Zusammenarbeit und Tolerierung der PDS.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-12</field><field name="title">Diepgen fuer Sonderkonferenz von Bund, Laender und Gemeinden </field>
<field name="text">Der Berliner regierende Oberbuergermeister Diepgen dringt auf eine Sonderkonferenz von Bund, Laender und Gemeinden zur Neuordnung ihrer Finanzbeziehungen. Zugleich forderte Diepgen im Deutschlandfunk eine rasche Entscheidung ueber die kuenftige Steuerpolitik. Staendig neue Vorschlaege fuehrten zur Verunsicherung, was nicht dem Standort Deutschland diene. Als unsinnig bezeichnete der CDU-Politiker Spekulationen ueber eine grosse Koalition auf Bundesebene. Was derzeit in einer Reihe von Parteien links des Bonner Regierungsbuendnisses passiere, sei ein Zeichen totaler Unsicherheit. An der Staerke der PDS, so Diepgen, lasse sich ablesen, dass es beim Zusammenwachsen von Deutschland noch eine Reihe von Problemen gebe. Es sei nicht ausreichend gelungen, Gegensaetze zwischen Ost und West abzubauen und damit parteitaktische Versuche der Konfrontation zwischen Ost und West scheitern zu lassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-12</field><field name="title">Staatsanwaltschaft ermittelt gegen Mainzer Bischof und dessen Domkapitular </field>
<field name="text">Nach Angaben des Magazins "FOCUS" ermittelt die Darmstaedter Staatsanwaltschaft gegen den Mainzer Bischof Lehmann und dessen Domkapitular. Das Blatt berichtet unter Berufung auf die Staatsanwaltschaft, die beiden Geistlichen stuenden im Verdacht, seit Jahren gewusst zu haben, dass Kinder in einem katholischen Heim in Grosszimmern getreten, geschlagen und sexuell misshandelt wurden. Vier Heimmitarbeiterinnen haetten zunaechst den Domkapitular und dann Bischof Lehmann selbst ueber die brutalen Erziehungsmethoden informiert. Geschehen sei aber nichts.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-12</field><field name="title">Nach der Obduktion: Kim wurde erwuergt </field>
<field name="text">Die 10 Jahre alte Kim Kerko, die gestern in einem Wald in der Naehe von Amsterdam gefunden wurde, ist erstickt worden. Das hat die Obduktion der Leiche ergeben. Nach Angaben der Polizei wurde das Maedchen vor seinem Tod nicht sexuell missbraucht. Kim war in der Nacht zum Freitag von einem bislang unbekannten Taeter ermordet worden. Das Auto des mutmasslichen Moerders von Kim Kerko war heute Nachmittag moeglicherweise auf der A1 zwischen Muenster und Koeln unterwegs. Dies teilte die Polizei in Varel mit. Seit Donnerstag laeuft die Fahndung nach dem schwarz-metallic lackierten BMW 850i aufgrund eines Zeugenhinweises auf Hochtouren. Das Fahrzeug war am Donnerstag, als Kim aus Varel verschleppt wurde, von 2 Maedchen in der friesischen Stadt bemerkt worden. In dem als gestohlen gemeldeten Auto mit dem Kennzeichen WW-ES 66 vermutet die Polizei den Moerder von Kim. Die Fahndung nach dem Taeter laeuft international auf Hochtouren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-12</field><field name="title">Generelles Tempo 30 in Staedten stoesst auf immer mehr Zustimmung </field>
<field name="text">Ein generelles Tempo 30 in den Staedten und Gemeinden stoesst auf immer mehr Zustimmung. Verkehrs- und Kinderschutzorganisationen haben am Wochenende einen Antrag der SPD-Bundestagsfraktion begruesst, wonach eine Regelgeschwindigkeit von 30 km/h in Ortschaften eingefuehrt werden soll. Tempo 50 und mehr soll die Ausnahme sein. Bei Tempo 30 passieren weniger Unfaelle und die Verletzungen sind deutlich weniger schwerwiegend, so eine SPD-Verkehrsexpertin gegenueber der Koelner Zeitung "Sonntags-Express"  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-12</field><field name="title">Justizminister will Chancengleichheit fuer nichteheliche Kinder. </field>
<field name="text">Bundesjustizminister Schmidt-Jorzig will noch in dieser Legislaturperiode das Kindschaftsrecht reformieren. In einem Interview sagte er nichteheliche Kinder muessten die gleichen Startchancen bekommen wie eheliche. Nach den Plaenen des Ministers sollten Vater und Mutter kuenftig gemeinsam die elterliche Sorge uebernehmen koennen, auch wenn sie nicht zusammenleben. Darueberhinaus will Schmidt-Jorzig das Umgangsrecht der Vaeter von nichtehelichen Kindern staerken. Die gesetzliche Amtspflegschaft des Jugendamtes gegenueber alleinerziehenden Muettern soll gestrichen werden. Geplant sind auch einheitliche Regelungen ueber den Unterhalt. Ausserdem sollen nichteheliche Kinder voll erbberechtigt sein. In den neuen Bundeslaendern kommen nach Angaben des Ministers ueber 40% der Kinder nichtehelich zur Welt, in den alten sind es knapp 20%.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-12</field><field name="title">Schwere Gasexplosion in Stuttgart </field>
<field name="text">Bei einer schweren Gasexplosion sind heute in Stuttgart-Luginsland fuenf Menschen verletzt worden, drei davon schwer. Nach ersten Angaben der Feuerwehr wurde ein Wohnhaus erheblich beschaedigt. Die Vorderfront wurde von der Wucht der Explosion, die ein Feuer ausloeste, vollstaendig zertruemmert. Die Ursache der Explosion ist noch unklar.  </field></doc></add>