<add><doc><field name="date">1999-12-20</field><field name="title">Weiteres vom Untersuchungsausschuss zur Parteispendenaffaire </field>
<field name="text">In der Parteispendenaffaire wird der Untersuchungsausschuss des Bundestages Ex-Bundeskanzler Kohl fruehestens im Mai vernehmen. Kohl hat heute die von der CDU beauftragten Wirtschaftspruefer ueber die Parteispendenpraxis waehrend seiner Amtszeit informiert. Bundeskanzler Schroeder distanzierte sich von Ueberlegungen aus dem Untersuchungsausschuss, nachdem Kohl notfalls in Beugehaft genommen werden sollte, falls er die Namen der Spender nicht verraet. Schroeder sagte, er gehe davon aus, dass Kohl um seine staatsbuergerlichen Pflichten wisse und diese auch erfuellen werde. CDU-Generalsekretaerin Merkel appellierte inzwischen indirekt an den ehemaligen Bundeskanzler, die fraglichen Namen zu nennen. Der stellvertretende CDU-Chef Ruehe dagegen rief die Spender selber auf, sich zu bekennen. Unterdessen wird im Kanzleramt offensichtlich die Suche nach verschollenen Akten im Zusammenhang mit dem Verkauf der Leuna-Werke an das franzoesische Unternehmen Elf-Aquitaine fortgesetzt. Regierungssprecher Heye sagte, es habe sich herausgestellt, dass zwischen einer ganzen Reihe von Aktendeckeln keine Originale mehr zu finden seien, sondern bestenfalls Kopien. Einige Ordner seien sogar vollkommen leer, und das gelte nicht nur fuer Unterlagen zum Leuna-Geschaeft.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-20</field><field name="title">Bundesregierung will Einkommenssteuerreform vorziehen </field>
<field name="text">Die Bundesregierung will die Steuerzahler weitaus staerker entlasten als bisher vorgsehen. Die hoechste Entlastungsstufe der bereits beschlossenen Einkommenssteuerreform soll um ein Jahr auf 2001 vorgezogen werden. Der Eingangssteuersatz soll bis 2005 von 22,9 auf 15,0 Prozent gesenkt werden. Der Spitzensteuersatz soll dann statt 51 nur noch 45 Prozent betragen. Bundeskanzler Schroeder und Finanzminister Eichel wollen die neuen Plaene morgen vorstellen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-20</field><field name="title">Krenz darf Weihnachten zuhause feiern </field>
<field name="text">Der fruehere DDR-Staats- und Parteichef Krenz kann Weihnachten und Silvester zuhause feiern. Das Bundesverfassungsgericht wird erst im Januar ueber den Eilantrag von Krenz gegen seine Verurteilung zu sechs Jahren Haft entscheiden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-20</field><field name="title">BSE-verdaechtige Rinder duerfen nicht pauschal getoetet werden </field>
<field name="text">Die Anordnung des Bundes, BSE-verdaechtige Rinder zu toeten, ist vom baden-wuerttembergischen Verwaltungsgerichtshof fuer unwirksam erklaert worden. Die rund 5000 Rinder koennten nicht pauschal als ansteckungsverdaechtig angesehen werden, urteilten die Richter.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-20</field><field name="title">Geiselnehmer in Aachener Landeszentralbank fordert Geld und Abzug </field>
<field name="text">Der Geiselnehmer in der Aachener Landeszentralbank fordert freien Abzug und Geld. Wieviel wollte die Polizei nicht sagen. Der Unbekannte ist am Morgen mit einem entfuehrten Geldtransporter in die Landeszentralbank gelangt, dort haelt er drei Menschen fest. Die drei Geiseln sind nach Polizeiangaben wohlauf, ueber den Taeter sagt die Polizei derzeit nur wenig, nur soviel dass er heute Nachmittag einen Geldbetrag und freien Abzug gefordert hat. Der Mann spricht deutsch und soll ueber gute Ortskenntnisse verfuegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-20</field><field name="title">Ermittlung gegen Amtsrichterin wegen moeglicher Fluchthilfe </field>
<field name="text">Wegen moeglicher Fluchthilfe hat die Staatsanwaltschaft Tuebingen Strafbefehl gegen eine Amtsrichterin beantragt. Sie soll dem Hochstapler Postel nach seiner Flucht aus Sachsen Unterschlupf gewaehrt haben. Der gelernte Brieftraeger Postel hatte als Oberarzt in einem Krankenhaus gearbeitet.  </field></doc></add>