<add><doc><field name="date">1999-12-13</field><field name="title">Kleiner CDU-Parteitag in Berlin </field>
<field name="text">Zum ersten Mal seit vielen Jahren fehlte Helmut Kohl auf einem CDU-Parteitag. Der Finanzskandal, den Helmut Kohl seiner Partei eingebrockt hat spielte auf dem kleinen Parteitag der Union in Berlin nur eine kleine Rolle. Parteichef Schaeuble versprach der Parteibasis rasche Aufklaerung und nahm seinen Vorgaenger in Schutz. "Wer Helmut Kohl kennt, der weiss, dass er nicht in die eigene Tasche gewirtschaftet hat. Helmut Kohl hat sich seine Hochzeit - die liegt schon eine Weile zurueck, er hat nur einmal geheiratet - aber er hat sie sich nicht sponsorn lassen." Damit leitete Schaeuble, wenn auch unfreiwillig, ueber zum Thema "Ehe und Familie", das den Parteitag bestimmte. Der Leitantrag der Parteifuehrung zur kuenftigen Familienpolitik gefiel den Delegierten. Auch an den Stellen, an denen die CSU schon im Vorfeld Widerspruch angemeldet hatte. Die CDU will nichteheliche Lebensgemeinschaften kuenftig anerkennen, auch wenn beide Partner dem gleichen Geschlecht angehoerten. Auch in solchen Beziehungen koennten Werte gelebt werden, die grundlegend fuer die Gesellschaft seien, so der CDU-Beschluss. Rechtliche Hindernisse fuer solche Lebensgemeinschaften werde man beseitigen. Die Ehe aber bleibt fuer die CDU eine Kategorie fuer sich, und als solche schuetzenswert. Generalsekretaerin Merkel: "Familie ist erst und nur dort, wo Eltern fuer Kinder und Kinder fuer Eltern dauerhaft Verantwortung uebernehmen. Die auf Dauer angelegte Ehe ist die beste Grundlage dafuer, dass Vater und Mutter partnerschaftlich fuereinander und fuer ihre Kinder Verantwortung uebernehmen und gemeinsam zum Lebensunterhalt beitragen."  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-13</field><field name="title">NS-Entschaedigungsstreit: Anwaelte fordern 11 Milliarden DM </field>
<field name="text">Die Anwaelte der NS-Zwangsarbeiter fordern 11 Milliarden DM plus Verwaltungskosten. Der Muenchner Anwalt Witti sagte, eine entsprechende Forderung liege dem US-Verhandlungsfuehrer schon vor. Von dem Gesamtbetrag sollten US-Unternehmen mit deutschen Toechtern, die einst Zwangsarbeiter beschaeftigten, eine Milliarde DM uebernehmen. Die deutsche Seite bot bislang 8 Milliarden DM an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-13</field><field name="title">Ausschuss soll Licht in Flugaffaire bringen </field>
<field name="text">Ein parlamentarischer Untersuchungsausschuss soll Licht in die Affaire um Fluege von nordrhein-westfaelischen Kabinettsmitgliedern mit der West-LB bringen. Das forderten die Landtagsfraktionen von CDU, SPD und Gruenen. Moeglicherweise koennte auch Bundespraesident Rau dazu als Zeuge geladen werden. Ihm wird vorgeworfen, er sei zu Wahlkampfzwecken auf West-LB-Kosten geflogen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-13</field><field name="title">Haftstrafen im Saftpanscherprozess </field>
<field name="text">Im sogenannten Saftpanscherprozess hat das Stuttgarter Landgericht Haftstrafen verhaengt. Die Richter sahen den Tatbestand des Betrugs und Vergehens gegen das Lebensmittelgesetz als erwiesen an. Demnach wurde chemischer Apfelgrundstoff hergestellt, der dann als natuerliches Apfelsaftkonzentrat weiterverkauft wurde. Die Geschaeftsfuehrer zweier Betreiberfirmen erhielten Haftstrafen von je vier Jahren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-12-13</field><field name="title">Groesster Jackpot des Jahres geknackt </field>
<field name="text">Der bislang groesste Lotto-Jackpot dieses Jahres ist geknackt. Die Summe von knapp 29 Millionen DM wird unter drei Gewinnern aufgeteilt: In Baden- Wuerttemberg, Niedersachsen und Berlin. Allein 7.1 Millionen gehen an einen Nordbadener, der satte 10.50 DM riskiert hat. Die Eruption der Freude muesste nach Angaben der Veranstalter irgendwann den Raum Heidelberg erschuettern. Aber genau wie die anderen Sieger haelt er sich zur Zeit noch bedeckt. Am cleversten war der Gewinner aus Niedersachsen: Er kreuzte die siegbringenden Zahlen gleich auf zwei Scheinen an und sahnte damit doppelt ab.  </field></doc></add>