<add><doc><field name="date">2000-01-21</field><field name="title">CDU uneins ueber Vorgehen gegen Kohl </field>
<field name="text">Die CDU-Fuehrung ist sich im Vorgehen gegen Ex-Kanzler Kohl uneins. Im Gegensatz zu Parteichef Schaeuble, der juristische Schritte gegen Kohl angedeutet hatte, lehnt Generalsekretaerin Merkel solche Massnahmen ab. Es muesse auf anderem Wege versucht werden, den ehemaligen Vorsitzenden zur Nennung der Spendernamen zu bringen. Schaeuble, sowie der niedersaechsische Landeschef Wulff hatten unter anderem eine Auskunftsklage und Schadensersatzforderungen erwogen. Kohl selbst bekraeftigte erneut, er werde die Namen der Spender nicht nennen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-21</field><field name="title">Deutsche Bahn vor Streichung von bis zu 70.000 Jobs </field>
<field name="text">Der neue Bahnchef Ledorn will den Staatskonzern mit einem milliardenschweren Sparprogramm und dem Abbau zehntausender Arbeitsplaetze boersentauglich machen. Der Sprecher der Gewerkschaft der Eisenbahner Deutschlands, Kummer, sagte, der sozialvertraegliche Abbau von 35.000 Arbeitsplaetzen bis zum Jahre 2004 sei fest geplant. Darueber hinaus wolle der Bahnchef jaehrlich weitere 3 Milliarden DM beim Personal einsparen, sagte Kummer. Dadurch seien 35.000 Stellen bedroht. Die Gewerkschaft kuendigte Protest gegen die Vorhaben an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-21</field><field name="title">Polizei ermittelt fieberhaft nach den Schuessen von Domersheim </field>
<field name="text">Nach den Schuessen von Domersheim laufen die Ermittlungen der Polizei auf Hochtouren. Die Identitaet des Schuetzen, der nach einem Kopfschuss starb, ist noch unklar. Bei der toten Frau, die auf dem Beifahresitz des Wagens entdeckt wurde, handelt es sich um eine 23jaehrige Schwarzafrikanerin aus dem Raum Heidelberg. Ueber die Hintergruende gibt es bisher nur Vermutungen. Moeglicherweise wollte der Mann einen Mord vertuschen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-21</field><field name="title">13 Menschen bei Brand in Heilbronn verletzt </field>
<field name="text">Bei dem Brand eines Achtfamilienhauses sind am Abend in Heilbronn 13 Menschen verletzt worden. Die acht Erwachsenen und fuenf Kinder wurden mit Rauchvergiftungen in ein Krankenhaus gebracht. Die Brandursache ist bisher noch unbekannt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-21</field><field name="title">13jaehriger drohte mit Blutbad an Schulen </field>
<field name="text">Die Polizei in Baunatal, Kreis Kassel, hat einen 13jaehrigen in Gewahrsam genommen, der gedroht hatte, an zwei Schulen des Ortes ein Blutbad anzurichten. Der Junge, der schon wegen zahlreicher Delikte aufgefallen war, sei in ein geschlossenes Heim eingewiesen worden, teilte ein Polizeisprecher mit. Der Jugendliche, der aus Kasachstan stammt, gelte als sehr gewalttaetig.  </field></doc></add>