<add><doc><field name="date">2000-01-24</field><field name="title">CDU will nicht gerichtlich gegen Helmut Kohl vorgehen </field>
<field name="text">Die CDU weiss bei mehr als 12 Millionen DM nicht, woher das Geld in ihre Parteikasse floss. Das teilte Schatzmeister Wissmann nach einer CDU-Vorstandssitzung in Berlin mit. Die Parteispitze hatte zuvor den Bericht der parteiunabhaengigen Wirtschaftspruefer beraten und ueber moegliche Konsequenzen gesprochen. Nach dem Parteigengesetz muesste die CDU schon fuer die 12 Millionen DM unklarer Herkunft 36 Millionen DM an das Praesidium des Bundestages zahlen. Eine gerichtliche Auseinandersetzung mit Helmut Kohl wuensche niemand in der Partei. Darin, so Parteichef Wolfgang Schaeuble, seien alle einig gewesen. Gegen CDU-Wirtschaftspruefer Horst Weyrauch hingegen wuerden alle rechtlich moeglichen Schritte ergriffen, um fuer weitere Aufklaerung in dieser Affaire zu sorgen. Den erhofften Befreiungsschlag brachte diese Krisensitzung nicht, ebensowenig wie den von manchen in der Partei geforderten deutlichen Schnitt mit Helmut Kohl.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-24</field><field name="title">Kladen zweifelt an Ehrenhaftigkeit der Spender </field>
<field name="text">Der CDU-Rechtsexperte von Kladen zweifelt die Darstellung von Alt-Bundeskanzler Kohl ueber die Herkunft der Bargeld-Spenden an. Hier gehe es um eine Sache, die fuer die Partei noch viel bedrueckender werden koenne, als sie schon sei, sagte Kladen der Hannoverschen Allgemeinen Zeitung. Wenn es sich bei den Spendern um ehrenwerte Leute handelte, wie Kohl sagte, so haetten sie diesen laengst von seinem Ehrenwort entbunden und der Affaire ein Ende gesetzt. Kladen gehoert dem Bundestags-Untersuchungsausschuss zur Aufklaerung der Spendenaffaire fuer die CDU an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-24</field><field name="title">Rau legt Reiseliste vor </field>
<field name="text">Mit einer Reiseliste ist Bundespraesident Rau dem Vorwurf entgegengetreten, er habe die Flugbereitschaft der Landesbank West LB fuer Privatreisen missbraucht. Die Anwaelte Raus legten dem Duesseldorfer Untersuchungsausschuss eine genaue Aufstellung aller Fluege vor. Demnach war Rau als NRW-Regierungschef 45 Mal mit Chartermaschinen der West LB dienstlich unterwegs. Privatreisen habe es keine gegeben. Bei der Aufstellung fehlt allerdings der Zeitraum zwischen 1985 und 1987. Die CDU bezweifelt die Angaben Raus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-24</field><field name="title">Schroeder rechnet mit Rueckgang der Arbeitslosenzahl </field>
<field name="text">Die Bundesregierung rechnet damit, dass die Arbeitslosenzahl in diesem Jahr um 200.000 zurueckgeht. Bundeskanzler Schroeder sagte vor der Frankfurter Boerse, die Stimmung in der Wirtschaft verbessere sich von Monat zu Monat. Dies sei ein guter Anfang, es bleibe aber noch viel zu tun. Der Abbau der Arbeitslosigkeit bleibe eine gemeinsame Aufgabe von Arbeitgebern, Gewerkschaften und Staat. Zu dem fuer dieses Jahr geplanten Uebernahmegesetz sagte Schroeder, damit wolle die Regierung Firmenzusammenschluesse nicht behindern. Das Ziel von Fusionen duerfe aber nicht in erster Linie darin bestehen, kurzfristig die Aktienkurse in die Hoehe zu treiben, um damit die Rendite der Anleger zu staerken. Im Vordergrund muessten die Wachstumsaussichten der beteiligten Unternehmen stehen, und hierzu gehoerten auch die Arbeitsplaetze.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-24</field><field name="title">China schlaegt Verhandlungen ueber Bau von Transrapid-Strecke vor </field>
<field name="text">Die chinesische Regierung unterstuetzt die Kandidatur von Staatssekretaer Koch-Weser fuer den Chefposten beim Internationalen Waehrungsfonds. Das teilte die deutsche Delegation nach einem Treffen Finanzminister Eichel und Ministerpraesident Zhu Rongji heute frueh in Peking mit. Weiter hiess es, Zhu haben vorgeschlagen, dass Deutschland und China ueber den Bau einer Teststrecke des Transrapid verhandeln sollten. Bundeswirtschaftsminister Mueller sagte unterdessen dem in Duesseldorf erscheinenden Handelsblatt, die Referenzstrecke der Magnetschwebebahn muesse nicht zwangslaeufig in Deutschland gebaut werden. Auch fuer eine solche Strecke im Ausland seien Staatshilfen denkbar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-24</field><field name="title">Deutsche Bahn will Zuege durch Busse ersetzen </field>
<field name="text">Die Deutsche Bahn will in den kommenden 5 Jahren 50 Millionen Zugkilometer streichen und dafuer Busse einsetzen. Auf der Streichliste stehen vor allem schlecht ausgelastete Zuege, sagte Bahnchef Medron. Der Automobilclub Deutschland kritisierte die Plaene als heute schon veraltet. Dies fuehre dazu, dass langfristig Strecken stillgelegt wuerden.  </field></doc></add>