<add><doc><field name="date">1997-02-03</field><field name="title">Weiter Koalitionsstreit ueber Bluems Rentenplaene </field>
<field name="text">Bundesfinanzminister Waigel hat den Vorschlag von FDP-Generalsekretaer Westerwelle abgelehnt, eine neue Rentenkommission einzusetzen. Bestimmte Dinge koennten nicht verschoben werden, sagte Waigel nach einer Sitzung des Parteivorstands in Fuerth. Ein Abwarten oder Taktieren koenne sich die Politik nicht leisten. Waigel fuegte hinzu, die Rentenplaene von Arbeitsminister Bluem beduerften aber noch weiterer Eroerterung.  Im Streit um die geplante Reform hat Bundesarbeitsminister Bluem heute weitere Unterstuetzung erhalten. Die zustaendige Kommission der CDU verabschiedete in Windhagen bei Bonn mehrheitlich Vorschlaege zur Zukunft der sozialen Sicherungssysteme, die im wesentlichen mit dem Bluemschen Konzept uebereinstimmen. Weitere Diskussionen werden allerdings bei der Sitzung des CDU-Vorstandes am Mittwoch erwartet.  Der SPD-Vorsitzende Lafontaine bekraeftigte unterdessen die Bereitschaft seiner Partei zur Zusammenarbeit mit der Regierung bei der Rentenreform. Bei den gegenwaertigen Vorschlaegen der Union sei jedoch keine Grundlage fuer gemeinsame Gespraeche erkennbar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-03</field><field name="title">SPD stimmt Waigels Steuerplaenen teilweise zu </field>
<field name="text">Im Bemuehen um eine Steuerreform ist die SPD der Koalition entgegengekommen. Der SPD-Vorstand stimmte einer Senkung des Eingangssteuersatzes auf 15% und des Spitzensatzes fuer gewerbliche Einkommen auf 35% zu. Finanzminister Waigel erneuerte darauf sein Angebot an die SPD, die Steuerreform auf 1998 vorzuziehen.  Spekulationen ueber eine grosse Koalition um die Reformvorhaben durchzusetzen wies Waigel jedoch zurueck.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-03</field><field name="title">Zuspitzung des Tarifkonflikts in Druckindustrie </field>
<field name="text">Der Tarifkonflikt in der deutschen Druckindustrie spitzt sich zu. Die baden-wuerttembergischen Arbeitgeber stellten nach den Streikdrohungen der IG-Medien heute die bindende Wirkung des Flaechentarifvertrages in Frage. Ein Tarifabschluss, der von den Mitgliedsfirmen nicht akzeptiert werde, haette drastische Auswirkungen auf den Flaechentarif, erklaerte ein Sprecher des Verbandes der Druckindustrie in Ostfildern (sp?). In der morgen beginnenden Verhandslungsrunde will der Verband vorallem eine Aufhebung des derzeitigen Verbots der Samstagsarbeit erreichen. Die IG Medien strebt unter anderem die Sicherung der vollen Lohnfortzahlung bei Krankheit an. Finanzielle Kompensationen an anderer Stelle will die Gewerkschaft nicht mittragen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-03</field><field name="title">Weitere Massnahmen gegen Schweinepest und BSE </field>
<field name="text">Die Bundesregierung hat wegen der juengsten Faelle von Schweinepest eine nationale Verordnung erlassen. Aus dem Bundeslandwirtschaftsministerium in Bonn verlautete, die Verordnung schraenke die Weitergabe von Zuchtund Nutzschweinen aus Mecklenburg-Vorpommern, Nordrhein-Westfalen und Niedersachsen ein. Eine Ausweitung der Schweinepest auf andere Laender muesse verhindert werden.  Im Fall des in Ostwestfalen an BSE verendeten Rindes raeumte Bundeslandwirtschaftsminister Borchert ein, dass es auch bei besserer Kennzeichnung der Herkunft von Rindern keine 100prozentige Sicherheit geben koenne. Eine Expertenkommission bestaetigte heute in Bonn den Beschluss vom Januar, alle direkt aus Grossbritanien, Irland und der Schweiz importierten Rinder zu toeten.  Das Bundeslandwirtschaftsministerium untersucht weiter die Herkunft des in Ostwestfalen an Rinderwahn verendeten Tieres Cinny (sp?). Die Analysen des Erbgutes werden voraussichtlich bis Anfang Maerz abgeschlossen sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-03</field><field name="title">750 BSE-verdaechtige Rinder werden in BW getoetet </field>
<field name="text">In Baden-Wuerttemberg werden Ende des Monats fast 750 BSE-verdaechtige Rinder getoetet. Zur Zeit laufen die Vorbereitungen dafuer. Landwirtschaftsministerin Steiblin (sp?) bedauerte die Schlachtaktion, fuegte aber hinzu, der Schutz der Verbraucher vor BSE muesse absoluten Vorrang haben. Betroffen sind vor allem Rinder der Rassen Galloway, Scottish Highland, sowie Simmentaler aus der Schweiz.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-03</field><field name="title">Atomtransport von Kruemmel nach Sellafield </field>
<field name="text">Wenige Stunden nach Beendigung einer Greepeace-Blockade des schleswigholsteinischen Atomkraftwerkes Kruemmel hat heute ein Zug mit einer Ladung verbrauchter Brennstaebe die Anlage verlassen. Ein Sprecher der Hamburgischen Elektrizitaetswerke teilte mit, die Behaelter wuerden in Richtung Aermelkanal transportiert. Ziel sei die Wiederaufbereitungsanlage im britischen Sellafield. Zuvor hatte die Polizei in einem Grossaufgebot eine seit einer Woche andauernde Protestdemonstration von Greenpeace- Aktivisten aufgeloest.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-03</field><field name="title">Militaerische Zusammenarbeit zwischen Deutschland, Polen und Frankreich </field>
<field name="text">Die Verteidigungsminister Deutschlands, Frankreichs und Polens haben sich auf eine intensivere militaerische Zusammenarbeit verstaendigt. Zum Abschluss ihres Treffens in Warschau unterzeichneten sie heute eine Initiative, die gemeinsame Uebungen sowie Austauschprogramme fuer Soldaten vorsieht. Ausserdem soll eine Koordinierungsgruppe mit jaehrlich wechselnder Praesidentschaft eingerichtet werden. In diesem Jahr uebernimmt Frankreich den Vorsitz.  Deutschland und Frankreich sicherten der polnischen Seite auch Unterstuetzung fuer den Wunsch eines NATO-Beitritts zu.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-03</field><field name="title">Albright-Besuch: Kinkel will Scientology-Vorwuerfe ansprechen </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel will seine amerikanische Amtskollegin Albright (sp?) bei deren Antrittsbesuch in Deutschland auf die Vorwuerfe aus den USA wegen der Behandlung der Scientology-Organisation ansprechen. Die Bundesregierung koenne und wolle die unzutreffenden Behauptungen aus den USA zu diesem Thema nicht hinnehmen, sagte Kinkel der Frankfurter Rundschau. Wenn gegen Einzelpersonen der Organisation etwas unternommen werde, geschehe dies nur nach deren Rechtsverstoessen. Frau Albright wird Mitte des Monats in Deutschland erwartet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-03</field><field name="title">Hintze kritisiert Kampagne der Versicherungen </field>
<field name="text">CDU-Generalsekretaer Hintze hat die Versicherungen wegen ihrer Zeitungsanzeigen gegen die Steuerplaene kritisiert. Die Versicherungsbranche erweise sich einen Baerendienst, wenn sie mit Zaehnen und Klauen die Steuerreform bekaempfe. Der Gesamtverband der deutschen Versicherungswirtschaft hat in ganzseitigen Zeitungsanzeigen die Plaene der Bundesregierung angegriffen, Zinsgewinne aus Lebensversicherungen zu versteuern. In den Anzeigen heisst es, langfristige Altersvorsorge wuerde bestraft, Kapitalflucht beguenstigt. CDU-Generalsekretaer Hintze sagte dazu, da immer groessere Anteile aus Kapitalertraegen stammten, sei deren Steuerfreiheit ungerecht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-02-03</field><field name="title">Spoeri gibt Landtagsmandat zurueck </field>
<field name="text">Der fruehere baden-wuerttembergische Wirtschaftsminister Spoeri hat sein SPD-Landtagsmandat niedergelegt. Der endgueltige Rueckzug kommt zumindestens zu diesem Zeitpunkt ueberraschend. Als Grund gibt Dieter Spoeri berufliche Gruende an.  Der 53jaehrige SPD-Politiker war nach der verherenden Wahlschlappe der SPD bei der letzten Landtagswahl, fuer die er als Spitzenkandidat die Verantwortung uebernommen hatte, von allen politischen Aemtern zurueckgetreten, hatte aber sein Mandat als Heilbronner Abgeordneter beibehalten. Jetzt rueckt fuer ihn voraussichtlich der SPD-Kandidat im Wahlkreis Schaebisch-Gmuend, Mario Kapizuto (sp?) nach.  Der promovierte Wirtschaftswissenschaftler Dieter Spoeri war von 1976 bis 1988 Bundestagsabgeordneter der SPD und machte sich vorallem als Obmann im Flick-Untersuchungsausschuss einen Namen. Von 1988 an fuehrte Spoeri dann die SPD-Fraktion im Stuttgarter Landtag, eher er 1992 Wirtschaftsminister und stellvertretender Ministerpraesident in der Grossen Koalition aus CDU und SPD wurde und damit den Hoehepunkt seiner politischen Laufbahn erreichte.  </field></doc></add>