<add><doc><field name="date">1999-08-02</field><field name="title">Nach verkaufsoffenem Sonntag erneute Diskussion ueber Ladenoeffnungsgesetz </field>
<field name="text">Der Hauptverband des Deutschen Einzelhandels hat eine klare und bundesweit gueltige Regelung der Ladenoeffnungszeiten am Sonntag gefordert. Verbandsgeschaeftsfuehrer Wenzel sagte im Deutschlandfunk, die Bundesregierung muesse das momentane Chaos mit den zahlreichen regionalen Ausnahmeregelungen beenden. Eine flaechendeckende Oeffnung der Geschaefte lehnte Wenzel ab. Dies wuerde in der Branche eine Konzentrationswelle ausloesen, die viele vor allem kleinere Geschaefte nicht ueberleben wuerden, sagte er. Zudem sei der Bedarf nach weiteren Einkaufszeiten fuer die Verbraucher nicht so gross. Der gestrige Kundenansturm in Berlin, Halle und Dessau sei auf einen Neugiereffekt zurueckzufuehren. Langfristig koennten die Haendler nicht mit hoeheren Umsaetzen rechnen. Der Bundesverband der Mittelstaendischen Wirtschaft erklaerte dagegen, die Verkaufsaktion habe gezeigt, dass die Verbraucher das bestehende Ladenschlussgesetz fuer antiquiert hielten. Den Haendlern sollte ueberall in Deutschland die Moeglichkeit gegeben werden, selbst ueber die Oeffnung ihrer Geschaefte zu entscheiden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-02</field><field name="title">Gerhardt fordert ueberparteilichen Steuer- und Rentengipfel </field>
<field name="text">Die Freien Demokraten haben einen ueberparteilichen Steuer- und Rentengipfel angeregt. Der FDP-Vorsitzende Gerhardt sagte in Berlin, es muesse jetzt ueber parteipolitische Grenzen hinweg entschieden werden. Inzwischen saehen immer mehr SPD-Politiker ein, dass ohne Reformen die Zukunft des Landes auf dem Spiel stehe. Gerhardt bezog sich unter anderem auf die Forderung von Fraktionschef Struck nach einer radikalen Reform der Lohn- und Einkommenssteuer. Dieser Vorstoss fuer ein Dreistufenmodell mit Steuersaetzen von 15%, 25% und 35% entspricht den Plaenen der FDP. Die Deutsche Angestelltengewerkschaft lehnt den Vorschlag Strucks dagegen ab. Eine Abkehr vom linear-progressiven Tarif kaeme einer weitgehenden Aufgabe des anerkannten Steuerrechtgrundsatzes gleich, nach dem die Besteuerung von der wirtschaftlichen Leistungsfaehigkeit abhaenge. Aehnlich aeusserte sich auch der Deutsche Gewerkschaftsbund.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-02</field><field name="title">Dewis fordert innerparteiliche Geschlossenheit fuer die SPD </field>
<field name="text">Der thueringische SPD-Vorsitzende Dewis (sp?) hat den Richtungsstreit in seiner Partei kritisiert. Die Diskussionen muessten gefuehrt werden, jedoch weder zum jetzigen Zeitpunkt noch in aller Oeffentlichkeit, erklaerte Dewis im Deutschlandfunk. Momentan versuchten sich einige Sozialdemokraten auf Kosten der ganzen Partei und auf Kosten des Kanzlers zu profilieren. Dies koenne allenfalls kurzfristige Erfolge in einzelnen Bundeslaendern bringen, schade jedoch der gemeinsamen Sache. Dewis betonte weiter, alle Sozialdemokraten seien jetzt gefordert, die Bundesregierung bei der Durchfuehrung ihrer Reformvorhaben zu unterstuetzen. Solidaritaet und innerparteiliche Geschlossenheit seien auch in Zukunft das Erfolgsrezept fuer die SPD.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-02</field><field name="title">Fischer kritisiert Notprogramm der Kassenaerzte </field>
<field name="text">Bundesgesundheitsministerin Fischer hat das von den Kassenaerzten geplante Notprogramm scharf kritisiert. Die Art und Weise der Diskussion mache den Menschen Angst, sagte die Ministerin in Berlin. Ausserdem gebe es fuer die Plaene keine materielle Veranlassung, da fuer 1999 deutlich mehr Geld fuer medizinische Behandlung bereitstehe als im vergangenen Jahr. Das Notprogramm sieht unter anderem Wartelisten fuer nicht zwingend notwendige Arzneien vor, sowie Notrezepte, welche die Patienten zunaechst selbst bezahlen muessen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-02</field><field name="title">Zivildienst wird auf 11 Monate verkuerzt </field>
<field name="text">Der Zivildienst soll von derzeit 13 auf 11 Monate verkuerzt werden, und zwar vom 1. Januar an. Das sagte Familienministerin Bergmann der Maerkischen Allgemeinen Zeitung. Der Zivildienst ist dann nur noch einen Monat laenger als der Wehrdienst. Bergmann will ausserdem die Zahl der Zivildienstleistenden senken. Bis 2003 soll es statt bisher 140.000 nur noch 110.000 Zivildienstleistende geben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-02</field><field name="title">Mann von der Zugspitze herab zu Tode gestuerzt </field>
<field name="text">Vom Gipfel der Zugspitze ist ein Mann zu Tode gestuerzt. Er fiel 150 Meter die suedliche Bergflanke hinab. Er war sofort tot. Wer der Mann ist, weiss die Polizei noch nicht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-02</field><field name="title">Angeschossener Polizist schwebt in Lebensgefahr </field>
<field name="text">Ein Polizist, der gestern von einem tuerkischen Drogenhaendler angeschossen wurde, ist in Lebensgefahr. Der Drogenhaendler hatte ohne Vorwarnung auf den Polizisten geschossen. Auf der Flucht erschoss er eine Frau, dann toetete er sich selbst. Der Gesundheitszustand des Polizisten hat sich im Laufe des Tages verschlechtert. Wegen innerer Blutungen im Bauchraum wurde der Mann dreimal operiert.  </field></doc></add>