<add><doc><field name="date">1999-04-12</field><field name="title">Drei Tote bei Unfall der Wuppertaler Schwebebahn </field>
<field name="text">Beim Absturz eines Zuges der Wuppertaler Schwebebahn sind am fruehen Morgen nach drei Menschen getoetet und 59 zum Teil schwer verletzt worden. Die Polizei korrigierte am Nachmittag vorangegangene Aussagen ueber vier Todesopfer. Der Zug war im Stadtteil Elberfeld aus neun Metern Hoehe in die an dieser Stelle nur etwa 60cm tiefe Wupper gestuerzt. Einer der beiden Waggons brach ueber einer Fernwaermebruecke auseinander. Als Ungluecksursache gilt nach bisherigen Erkenntnissen der Staatsanwaltschaft eine Metallkralle auf der Fuehrungsschiene, die offenbar nach Bauarbeiten am Wochenende nicht entfernt wurde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-12</field><field name="title">SPD-Sonderparteitag waehlt Schroeder zum Vorsitzenden </field>
<field name="text">Der Sonderparteitag der SPD hat Bundeskanzler Schroeder erwartungsgemaess zum neuen Vorsitzenden gewaehlt. Auf Schroeder, der die Nachfolge des im Maerz zurueckgetretenen Oskar Lafontaine antritt, entfielen knapp 76 Prozent der gueltigen Delegiertenstimmen, 21 Prozent sprachen sich gegen ihn aus. Zuvor hatte der SPD-Sonderparteitag nach einer teilweise emotional gefuehrten Debatte mit grosser Mehrheit dem Kurs der Bundesregierung im Kosovo-Konflikt zugestimmt. Bundeskanzler Schroeder sagte, nie wieder duerften Deportationen und Mord politisch zugelassen werden. Die parteiinternen Kritiker warnte Schroeder davor, das Vertrauen in die Berechenbarkeit und Verlaesslichkeit Deutschlands aufs Spiel zu setzen. Die Delegierten billigten einen Antrag der Parteifuehrung, in dem eine friedliche Loesung als Ziel festgeschrieben, das Ende der NATO-Angriffe auf Jugoslawien aber vom Einlenken der Belgrader Fuehrung abhaengig gemacht wird. Ein Antrag der Parteilinken fuer eine sofortige Einstellung der Luftschlaege fand keine Mehrheit.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-12</field><field name="title">Herzog ernennt Eichel zum neuen Finanzminister </field>
<field name="text">Bundespraesident Herzog hat heute den frueheren hessischen Ministerpraesidenten Hans Eichel zum neuen Bundesfinanzminister ernannt. Eichel wird morgen die Amtsgeschaefte aufnehmen. Seine Vereidigung ist fuer Donnerstag vorgesehen. Das Finanzministerium war seit dem Ruecktritt von Oskar Lafontaine im Maerz von Wirtschaftsminister Mueller kommissarisch geleitet worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-12</field><field name="title">Spionageprozess gegen evangelischen Theologen </field>
<field name="text">Ein prominenter Vertreter der evangelischen Kirche und seine Ehefrau muessen sich ab heute wegen jahrzehntelanger Spionage fuer die DDR vor Gericht verantworten. Der heute 76jaehrige fruehere Studienleiter der Evangelischen Akademie Berlin Heylmann (sp?) soll zusammen mit seiner Frau im Auftrag der Stasi die SPD, die FDP, die Sender RIAS und SFB sowie zahlreiche prominente Persoenlichkeiten ausgeforscht haben. Der Anklage zufolge begannen sie ihre Agententaetigkeit in den 50er Jahren. Sie seien von Ostberlin bis kurz vor der Wende mit Verdienstmedaillen und grosszuegigen Zahlungen belohnt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-12</field><field name="title">Buendnisgruene fordern NATO zur teilweisen Aussetzung der Angriffe auf </field>
<field name="text">Buendnis 90/Die Gruenen haben die NATO aufgefordert, Luftangriffe ausserhalb des Kosovo befristet einseitig einzustellen. Das geht aus einem Beschluss des Bundesvorstandes der Gruenen hervor. Die Parteispitze unterstuetzt gleichzeitig den Vorstoss von Bundesaussenminister Fischer fuer eine Kosovo-Friedensloesung, die sich auf die UNO stuetzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-12</field><field name="title">Berliner Geschaeftsstelle der Buendnisgruenen besetzt </field>
<field name="text">Gegner des NATO-Einsatzes im Kosovo haben die Berliner Geschaeftsstelle der Buendnisgruenen besetzt. Wie ein Sprecher der etwa 100 Aktivisten mitteilte, wollen sie gegen die ihrer Meinung nach einseitige Kriegsberichterstattung protestieren. Die Aktion soll mehrere Tage dauern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-12</field><field name="title">Geiselnahme in Aalen endet unblutig </field>
<field name="text">Die Geiselnahme eines 17jaehrigen Jugendlichen ist nach gut acht Stunden unblutig zu Ende gegangen. Die drei Taeter gaben auf und stellten sich der Polizei. Das Opfer, der Sohn eines Aalener Geschaeftsmanns, blieb unverletzt. Die Geiselnehmer waren am Morgen in das Wohnhaus der Familie eingedrungen und hatten den 17jaehrigen in ihre Gewalt gebracht. Die Mutter konnte fliehen und die Polizei alarmieren. Die Polizei riegelte das Haus ab und verhandelte telefonisch mit den Taetern. Die Geiselnehmer hatten ein Loesegeld von 350.000 Mark und ein Auto sowie spaeter einen Hubschrauber zur Flucht verlangt. Bei den Taetern handelt es sich nach Polizeiangaben um drei Maenner tuerkischer Abstammung, die aus dem Raum Hamburg kamen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-12</field><field name="title">In Ostdeutschland fehlen mehrere tausend Lehrstellen </field>
<field name="text">In Ostdeutschland fehlen zum Ende dieses Schuljahres mehrere tausend Ausbildungsplaetze. Nach Einschaetzung der Bundesanstalt fuer Arbeit werden fuer die insgesamt knapp 200.000 Schulabgaenger etwa 7.000 bis 10.000 Lehrstellen zuwenig zur Verfuegung stehen. Hinzu kommen noch rund 55.000 Jugendliche, die in Ostdeutschland schon seit Jahren vergeblich auf einen Ausbildungsplatz warten.  </field></doc></add>