<add><doc><field name="date">1998-08-11</field><field name="title">Erstmals Fahrverbote wegen Ozonalarm </field>
<field name="text">In Baden-Wuerttemberg sind erstmals Fahrverbote wegen hoher Ozonwerte verhaengt worden. Ab Mittwoch frueh 06:00 Uhr duerfen nur noch Autos mit geregeltem Katalysator oder schadstoffarme Fahrzeuge fahren. Heute waren an vier Messstellen im Land die Grenzwerte fuer einen Ozonalarm ueberschritten worden. Die Meteorologen erwarten, dass die Ozon- Konzentrationen auch morgen aehnliche Werte erreichen.  Auch aus anderen Bundeslaendern wird eine hohe Ozonbelastung gemeldet. Das Land Hessen hat fuer morgen ebenfalls Fahrverbote erlassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-11</field><field name="title">Bericht ueber Atomanlagen vorgestellt; vorerst keine Atommuelltransporte </field>
<field name="text">In Deutschland wird es vor der Bundestagswahl keine Atommuelltransporte mehr geben. Das hat Bundesumweltministerin Merkel erklaert. Der Transportstop werde vorerst nicht aufgehoben. Noch sei nicht genau klar, wie es zur Verseuchung von Castor-Behaeltern kommen konnte und wie solche Verunreinigungen kuenftig verhindert werden sollten. Das Bundeskabinett billigte heute einen Bericht des Umweltministeriums zur Sicherheit der Atomanlagen in Deutschland. Darin lobt Merkel den Sicherheitsstandard deutscher Atomkraftwerke, die immer wieder auf den neuesten Stand der Technik nachgeruestet worden seien. Der von verschiedenen Seiten geforderte Ausstieg aus der Kernenergie sei sicherheitstechnisch nicht zu begruenden. Der Bericht ist der erste seiner Art und muss von der Bundesregierung nach den Vorgaben der Nuklearen Sicherheitskonvention alle drei Jahre aktualisiert werden. Am Morgen hatte das Umweltministerium einen Bericht der BILD-Zeitung zurueckgewiesen, wonach es in deutschen Kernkraftwerken in den letzten zehn Jahren zu 2.030 meldepflichtigen Stoerfaellen gekommen sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-11</field><field name="title">Greenpeace-Mitarbeiter besetzen Kuehlturm des AKW Stade </field>
<field name="text">Fuenfzehn Greenpeace-Mitarbeiter haben den Kuehlturm des Atomkraftwerks Stade besetzt. Das teilte die Umweltschutzorganisation mit. Die Aktivisten seien am Morgen auf die Turmspitze geklettert und wollten dort bis zum Nachmittag ausharren. Laut Greenpeace soll mit der Aktion fuer die Stillegung des Atomkraftwerks Stade und allgemein fuer den Ausstieg aus der Atomwirtschaft demonstriert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-11</field><field name="title">BAFoeG-Foerderung erreicht immer weniger Schueler und Studenten </field>
<field name="text">Die staatliche Ausbildungsfoerderung fuer Schueler und Studenten hat im vergangenen Jahr einen Tiefststand erreicht. Wie das Statistische Bundesamt in Wiesbaden mitteilte, erhielten rund 550.000 Schueler und Studenten BAFoeG-Unterstuetzung in einer Gesamthoehe von rund 2,5 Mrd. DM. Noch sechs Jahre zuvor waren rund 900.000 Auszubildende mit insgesamt rund vier Mrd. DM unterstuetzt worden. Die Auszubildenden erhalten das Geld je zur Haelfte als Zuschuss und als Darlehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-11</field><field name="title">Immer noch ueber 200.000 Jugendliche ohne Lehrstelle </field>
<field name="text">In Deutschland suchen noch mehr als 200.000 Jugendliche eine Lehrstelle. Ende Juli waren knapp 216.000 ohne Ausbildungsplatz, etwa genauso viele wie im Vorjahr. Das geht aus dem Bericht ueber die aktuelle Lage auf dem Lehrstellenmarkt hervor, den Bundesbildungsminister Ruettgers heute im Kabinett vorstellte. Danach lag die Zahl der gemeldeten Lehrstellen im Westen um rund 4.500 unter der des Vorjahres. Dagegen sei in den neuen Laendern die Zahl der unbesetzten Lehrstellen um zehn Prozent gestiegen. Ruettgers zeigte sich optimistisch und forderte die Wirtschaft auf, in den naechsten Wochen noch einmal alles zu tun, um Jugendlichen einen Ausbildungsplatz anzubieten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-11</field><field name="title">Wissmann: Steigende Verkehrswegeinvestitionen unerlaesslich </field>
<field name="text">Bundesverkehrsminister Wissmann hat sich fuer steigende Investitionen beim Neu- und Ausbau der Strassen in Deutschland ausgesprochen. Auch fuer Schienenwege muesse auf hohem Niveau weiter investiert werden. Der CDU-Politiker erteilte den verkehrspolitischen Vorstellungen von Buendnisgruenen und SPD, die Mittel fuer Verkehrswege zu kuerzen, eine Absage. Der Standort Deutschland koenne nur erhalten werden, wenn fuer eine moderne Infrastruktur ausreichende Mittel zur Verfuegung gestellt wuerden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-11</field><field name="title">Keine Mehrwertsteuerbefreiung fuer die Expo 2000 </field>
<field name="text">Die Weltausstellung Expo 2000 soll nicht von der Umsatzsteuerpflicht befreit werden. Das hat Regierungssprecher Hauser nach einer Sitzung des Bundeskabinetts erklaert. Hauser sagte, eine solche Steuerbefreiung widerspraeche den einschlaegigen Gesetzen. Damit hat sich offenbar eine Mehrheit des Kabinetts gegen Wirtschaftsminister Rexrodt gewandt. Dieser hatte angesichts der gravierenden Finanzprobleme der Expo gefordert, beim Verkauf von Eintrittskarten auf die Umsatzsteuer zu verzichten. Fuer die Expo haette das beim erhofften Absatz von 40 Mio. Eintrittskarten eine Ersparnis von ueber 250 Mio. DM bedeutet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-11</field><field name="title">Abschlussbericht der Medienkommission: Deutschland immer noch hintenan </field>
<field name="text">Deutschland ist in wichtigen Bereichen der neuen Informationstechnologien immer noch Entwicklungsland. Zu dieser Einschaetzung kommt die Enquetekommission des Bundestags zur Zukunft der Medien. Der Vorsitzende der Kommission sagte, die geringe Zahl der ans Internet angeschlossenen Schulen offenbare eine eklatante Luecke. Die Kommission befuerchtet den Verlust hunderttausender Arbeitsplaetze, wenn es nicht binnen kurzer Zeit gelinge, die Deutschen verstaerkt mit der Anwendung von Computern und modernen Kommunikationstechniken vertraut zu machen. Trotz der guten Infrastruktur sei das Angebot von Computerdienstleistungen immer noch unzureichend. In Deutschland wuerden pro Jahr allein 21.000 neue Informatiker gebraucht. Es gebe aber nur 10.000 Studienplaetze, von denen wiederum nur etwas mehr als die Haelfte besetzt sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-11</field><field name="title">Kartellamt billigt Uebernahme von Karstadt durch Schickedanz </field>
<field name="text">Das Bundeskartellamt hat die Uebernahme der Essener Karstadt AG durch die Fuerther Schickedanz-Gruppe gebilligt. Ein Behoerdensprecher teilte mit, Schickedanz werde direkt und indirekt ueber 48 Prozent der Anteile von Karstadt verfuegen. Es sei nicht zu erwarten, dass beide Unternehmen eine marktbeherrschende Stellung erlangten. Die Schickedanz-Gruppe ist die Mutter des Versandhauses Quelle. Der Konzern hatte im Maerz angekuendigt, die Beteiligung an Karstadt auf 48 Prozent auszubauen und damit faktisch die Kontrolle ueber die Kaufhauskette uebernehmen zu wollen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-11</field><field name="title">Schaeden durch betriebsinterne Kriminalitaet nehmen zu </field>
<field name="text">Veruntreuung, Betrung und Unterschlagung haben nach einem Bericht der Hermes Kreditversicherung AG in den Neunziger Jahren deutlich zugenommen. Etwa 40 Prozent der Gesamtschaeden bei Firmen werden durch die eigenen Mitarbeiter verursacht. Allein im vergangenen Jahr sei dadurch ein Schaden von fuenf Mrd. DM entstanden. Zu den Motiven fuer Betruegereien im Betrieb gehoerten neben einem zunehmenden Wertewandel auch Prestigedenken, Suchtverhalten und wirtschaftliche Notlagen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-11</field><field name="title">Schweizer Holocaust-Fonds entschaedigt deutsche Sinti und Roma </field>
<field name="text">Der schweizer Holocaust-Spezialfonds zahlt umgerechnet fast fuenf Mio. DM an 2.000 deutsche Sinti und Roma, die von den Nazis verfolgt worden waren. Ein Sprecher des Fonds teilte mit, jeder der Betroffenen solle einen Betrag von 2.000 Franken erhalten. Es sei dies die groesste Auszahlung aus dem Fonds an nichtjuedische Ueberlebende der Massenvernichtung.  </field></doc></add>