<add><doc><field name="date">1997-09-02</field><field name="title">Herzog wirbt bei Russen fuer Partnerschaft fuer die Zukunft </field>
<field name="text">Anlaesslich seines Staatsbesuchs in Russland, hat Bundespraesident Herzog die Fortschritte Russlands gewuerdigt und um eine enge und freundschaftliche Kooperation mit Deutschland geworben. Wenn Deutschland und Russland auf allen Gebieten vertrauensvoll zusammenarbeiten, wuerde sich daraus eine Partnerschaft fuer das 21. Jahrhundert entwickeln, sagte Herzog in einer vom russischen Fernsehen ausgestrahlten Rede. In seiner Rede sicherte Herzog zudem Moskau bei dessen Reformprozess die deutsche Unterstuetzung zu.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-02</field><field name="title">Kein Anspruch auf Asyl bei Einreise auf dem Landweg </field>
<field name="text">Wenn ein Auslaender auf dem Landweg nach Deutschland einreist, hat er grundsaetzlich keinen Anspruch auf Asyl. Das geht aus einer Entscheidung des Bundesverwaltungsgerichts Berlin hervor. Es wies den Asylantrag mehrerer tuerkischer Kurden ab, die in einem verschlossenen und verplombten Lastwagen eingereist waren. Das Gericht argumentierte, alle an Deutschland angrenzende Laender seien sichere Staaten, in denen der Fluechtling Schutz vor Verfolgung finden koenne. Nehme ein Auslaender diese Moeglichkeit nicht wahr, koenne er in Deutschland auch kein Asyl erhalten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-02</field><field name="title">Illegal eingereiste Kurden festgenommen </field>
<field name="text">394 Kurden aus dem Irak sind im August in der Naehe des Grenzuebergangs Kehl gefasst worden. Sie waren illegal in die Bundesrepublik gekommen. Nach Angaben des Bundesgrenzschutzes hatten die Kurden sich ueberwiegend im Raum Offenburg und Baden-Baden aufgehalten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-02</field><field name="title">SPD warnt vor Klimakatatrophe </field>
<field name="text">Die SPD warnt vor dem Klimaphaenomen "el nino". Es handelt sich dabei um eine starke Erwaermung des Pazifiks vor der suedamerikanischen Kueste. Winde und Meeresstroeme veraendern dadurch ihre Richtung. Die Folge sind Duerre in einige Gegenden und Ueberschwemmungen in anderen Regionen. SPD Umweltpolitiker glauben, dass auch Westeuropa von "el nino" nicht verschont bleiben wird. Es sei im naechsten Jahr mit schweren Stuermen und Unwettern zu rechnen. Die Sozialdemokraten verlangen, dass die Bundesregierung notfalls auch allein etwas gegen den sogenannten Treibhauseffekt unternimmt. Vor allem gehe es darum, den Ausstoss von Kohlendioxid zu verringern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-02</field><field name="title">Prozessauftakt in Berlin </field>
<field name="text">Heute begann vor dem Landgericht das Verfahren gegen zwei Westdeutsche Soldaten. Erstmals muessen sich nun Grenzer aus den alten Bundeslaendern wegen Schuessen an der Berliner Mauer verantworten. Den beiden Angeklagten wird versuchter Mord an einer ehemaligen DDR-Grenzpatrouille im Sommer 1970 vorgeworfen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-02</field><field name="title">Krenz-Anwaelte legen Beschwerde gegen Inhaftierung ein </field>
<field name="text">Die Anwaelte des frueheren DDR-Staats- und Parteichefs Krenz haben Beschwerde gegen dessen Inhaftierung eingelegt. Sie begruenden ihren Antrag damit, dass bei Krenz keine Fluchtgefahr bestehe. Der 60-jaehrige ehemalige DDR-Politiker war wegen der Todesschuesse an der innerdeutschen Grenze zu sechseinhalb Jahren Haft verurteilt worden. Das Urteil wegen Totschlags ist noch nicht rechtskraeftig.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-02</field><field name="title">Lohn- und Gehaltstarife im oeffentlichen Dienst zu kompliziert </field>
<field name="text">Das Bundesarbeitsgericht haelt die Lohn- und Gehaltstarife im oeffentlichen Dienst fuer zu kompliziert. Nach einem Urteil des Kasseler Gerichts trifft den Arbeitgeber deshalb keine Schuld, wenn er Mitarbeiter im oeffentlichen Dienst versehentlich falsch eingruppiert. Die hoechsten deutschen Arbeitsrichter entschieden, dass der oeffentliche Arbeitgeber deshalb nur teilweise Verzugszinsen leisten muss, wenn wegen falscher Eingruppierung eine Nachzahlung des Gehalts faellig wird.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-02</field><field name="title">Immer weniger BAfoeG-Antraege </field>
<field name="text">Immer weniger Schueler und Studierende beantragen BAfoeG. Nach Angaben des statistischen Bundesamtes ging die Zahl der BAfoeG-Empfaenger im Vergleich zu 1995 um 46.000 zurueck. Das sind 7,4% weniger. Zugleich stiegen die Foerderbetraege je Studierendem oder Schueler wegen der Anpassung der Leistungssaetze an. Im Bundesdurchschnitt erhielt ein Studierender 629 DM BAfoeG im Monat, fuer Schueler gab es durchschnittlich 513 DM.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-02</field><field name="title">Sensationspresse geraet in Kritik </field>
<field name="text">Die Sensationspresse in Deutschland geraet nach dem tragischen Unfalltod von Prinzessin Diana nach einer Verfolgungsjagd mit Photographen immer staerker in die Kritik. Die Boulevardpresse haette mit ihren Methoden, das Privatleben von Personen auszuleuchten, schon laengst jeglichen Anstand verloren, das sagte der Vorsitzende des Bundestagsrechtsausschusses Allmann (sp?) heute dem NDR. Die Vizevorsitzende der SPD-Medienkommission Junker forderte eine EU-weite Verstaendigung auf Grundwerte journalistischer Ethik.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-02</field><field name="title">Bundeskartellamt macht sich Sorgen um die Reisebranche </field>
<field name="text">Die geplante Uebernahme des Hamburger Traditionsunternehmens Hapag Lloyd durch Preussag hat bei den Berliner Wettbewerbshuetern zu neuen Bedenken ueber Monopole in der Tourismusindustrie gefuehrt. Die Marktstrukturen wuerden sich im Zusammenhang mit der Fusion von Condor und nur mit dem neuen Unternehmen erheblich veraendern. Laut Bundesamt koennte eine hohe Marktkonzentration im Tourismus letztlich auch zu Preisabsprachen fuehren, bei denen der Verbraucher dann den Nachteil hat.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-02</field><field name="title">Handwerk bietet noch einige Lehrstellen an </field>
<field name="text">Die Handwerksbetriebe, in denen traditionell die meisten Lehrlinge einen Ausbildungsplatz bekommen, haben bis Ende August etwa drei Prozent weniger Lehrvertraege abgeschlossen als im vergangenen Jahr um diese Zeit. Vor allem im Osten ist die Zahl der Lehrstellen drastisch zurueckgegangen. Derzeit sind in ganz Deutschland noch rund 20.000 Stellen offen, rund 2.000 allein im Raum Muenchen. Auch gefragte Berufe wie KFZ-Mechaniker oder Elektroinstallateur sollen darunter sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-02</field><field name="title">Grossfeuer im Landkreis Traunstein </field>
<field name="text">Bei einem Brand auf einem Bauernhof in Engelsberg ist Schaden von rund 600.000 DM entstanden. Das Feuer brach in den fruehen Morgenstunden aus und zerstoerte den unter Denkmalschutz stehenden Bauernhof voellig. Das Wohnhaus konnte vor den Flammen gerettet werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-02</field><field name="title">Fussball </field>
<field name="text">In einem Nachholspiel der Fussballbundesliga haben die Muenchner Loewen gestern Abend Bielefeld mit 1:0 bezwungen und damit den ersten Heimsieg erzwungen.  </field></doc></add>