<add><doc><field name="date">1998-01-09</field><field name="title">Negativrekord bei der Arbeitslosenquote </field>
<field name="text">Die Arbeitslosenquote fuer den Monat Dezember stellt einen weiteren Negativrekord dar. Die Schwelle von 4.5 Millionen wurde ueberschritten. Der Praesident der Bundesanstalt fuer Arbeit, Bernhard Jagoda hat die Zahlen heute Vormittag in Nuernberg bekanntgegeben. Die vielbeschworene Trendwende auf dem Arbeitsmarkt, sie scheint wieder in die Ferne zu ruecken, oder aber sie wird durch den Winter spuerbar ueberdeckt. 4.522.000 Menschen waren zum Jahresende 1997 arbeitslos gemeldet, das sind genau 200.000 mehr als im November und 373.000 mehr als im Dezember 1996.  Die Arbeitslosenquote erhoehte sich bundesweit auf 11.8 Prozent, den hoechsten Dezemberwert, den die Statistik der Bundesanstalt jemals verzeichnete. Damit endet 1997 wie es begonnen hatte: als Jahr der Negativrekorde auf dem Jahresmarkt. Im Durchschnitt aller zwoelf Monate ergibt sich eine Arbeitslosenzahl von 4.385.000, entsprechend 11.4 Prozent. Ob die Talsohle erreicht oder bereits durchschritten ist - zumindest in Westdeutschland - das scheint ungewiss, denn es ergibt sich fuer den Dezember auch saisonbereinigt wieder ein Anstieg der Arbeitslosenzahl und zwar in Ostwie in Westdeutschland. Auch in Bayern, wo der Anteil der Aussenberufe ueber dem Durchschnitt liegt, hat sich die Arbeitslosenzahl deutlich erhoeht, naemlich um 39.000 auf jetzt 454.000. Die Quote im Freistaat: 7.7 Prozent. Nach Angaben der Landesarbeitsaemter stieg in Rheinland-Pfalz die Arbeitslosenzahl auf 166.700, das sind 9.4 Prozent und in Baden-Wuerttemberg auf 378.100, das sind 7.7 Prozent. Jagoda sagte, der Arbeitsmarkt habe wenig von der staerkeren Konjunktur profitierten koennen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-09</field><field name="title">Kohl: Halbierung der Arbeitslosigkeit bis 2000 wohl doch nicht moeglich </field>
<field name="text">Windhagen/Wildbad Kreuth. Bundeskanzler Kohl hat erstmals eingeraeumt, dass es kaum noch moeglich sein wird, die Zahl der Arbeitslosen bis zum Jahr 2000 zu halbieren. Er sagte, wie es jetzt aussehe, werde dieses Ziel nicht zu erreichen sein. Zugleich aeusserte er sich zuversichtlich, dass bei einem Wirtschaftswachstum von bis zu 3 Prozent die Arbeitslosigkeit sinken werde. Mit Blick auf die bevorstehende Bundestagswahl kuendigte Kohl eine harte Auseinandersetzung an. Zugleich erteilte er einer grossen Koalition eine klare Absage.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-09</field><field name="title">Klausurtagung der CSU </field>
<field name="text">Die Strategie fuer das Wahljahr 98 ist einer der wichtigsten Punkte der Klausurtagung der CSU. Grosse Themen sind auch die Europapolitik und der Euro, der die CSU spaltet, denn Bayerns Ministerpraesident Stoiber stellt sich gegen die Bonner Linie seiner Partei. Zu dieser Diskussion ist heute der luxemburgische Ministerpraesident Jean-Claude Junker in Wildbad Kreuth eingetroffen. Er erwartet eine Entscheidung ueber den Praesidenten der kuenftigen europaeischen Zentralbank in den naechsten Wochen. Er schloss aber aus, dass es neben dem Praesidenten des europaeischen Waehrungsinstituts Duesenberg und dem franzoesischen Notenbankchef Trichi einen dritten Kandidaten geben wird. Nach seiner Ankunft bei der CSU-Landesgruppenklausur wies Junker zugleich Mahnungen von Ministerpraesident Stoiber zurueck, die Waehrungsunion duerfe keinen Finanzausgleich nach deutschem Muster bekommen. "Es hat ja auch niemand vor, dies zu tun. Man sollte auch nicht vor Vorgaengen warnen, die in der Form ueberhaupt nicht zur Debatte stehen. Das kann ja ueberhaupt nicht sein. " Lob vom luxemburgischen Regierungschef gab es dagegen fuer Landesgruppenchef Glos. Der hatte auf der Kreuther Klausur wiederholt die Chancen des Euro betont. "Herr Glos beschreibt eine sich im Wachsen befindende Wirklichkeit. Insofern trifft das, was Herr Glos gesagt hat, auf meine volle Zustimmung." Glos selbst bekraeftigte aber auch, die DM duerfte aber nur durch einen starken Euro abgeloest werden. Erst dann hoffe er auf eine Mehrheit fuer den Euro im Bundestag. "Ich hoffe, dass wir Loesungen haben, dass alle zustimmen. Wir in der CSU werden das ganz besonders kritische pruefen, denn wir haben an diese neue Waehrung viele strenge Kriterien angeknuepft, weil wir auch das Vertrauen der Mitbuerger mitnehmen wollen, hin zur Waehrungsunion."  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-09</field><field name="title">Kanther gegen Aussetzung des Schengener Abkommens </field>
<field name="text">Bundesinnenminister Kanther hat es erneut abgelehnt, das Schengener Abkommen ueber den freien Grenzverkehr in Westeuropa auszusetzen. Kanther verwies statt dessen auf die gestrigen Beschluesse von Polizeiexperten der sechs Schengen-Mitgliedslaender und der Tuerkei und bezeichnete sie als nuetzliche Reaktion auf die Einreise kurdischer FLuechtlinge. Der Minister besuchte bei Kehl die deutsch-franzoesische Grenze, um sich dort ueber erweiterte Grenzkontrollen zu informieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-09</field><field name="title">Brandanschlaege auf tuerkische Einrichtungen </field>
<field name="text">Auf zwei tuerkische Geschaefte in Backnang sind am fruehen Morgen Brandanschlaege veruebt worden. Wie die Polizei mitteilte, stand zunaechst ein Gebaeude in Flammen, in dem ein tuerkisches Vereinsheim und ein Grosshandel untergebracht sind. Wenige Stunden spaeter hat es in einer weiteren Einrichtung in der selben Strasse einen weiteren Anschlag gegeben. Auch in der saechsischen Stadt Anneberg-Buchholz ist am Morgen eine tuerkische Gaststaette bei einem Brand zerstoert worden. Dort mussten acht Menschen aus benachbarten Haeusern evakuiert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-09</field><field name="title">Brand in Nuernberger Druckerei </field>
<field name="text">In einer Druckerei in Nuernberg ist heute frueh aus noch ungeklaerter Ursache Feuer ausgebrochen. Eine Lagerhalle, in der Rollen mit hochwertigem Druckpapier lagerten, brannte ab. Dabei entwickelte sich starker Rauch. Die Polizei schaetzt den Sachschaden auf bis zu 5 Millionen DM.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-09</field><field name="title">Verhaengnisvoller Heisshunger </field>
<field name="text">Sein Heisshunger auf Wurst ist einem 59jaehrigen Muenchner zum Verhaengnis geworden. Der Mann war gestern Abend mit Herz-Kreislaufstillstand in einem Maennerwohnheim zusammengebrochen, nachdem er eine 10 cm lange und 4 cm dicke Fleischwurst in einem Stueck verschlucht hatte. Der Notarzt konnte ihn erst wiederbeleben, nachdem er ihm die Wurst aus dem Hals gezogen hatte. Der 59jaehrige ist noch immer bewusstlos und liegt auf der Intensivstation einer Klinik.  </field></doc></add>