<add><doc><field name="date">1998-05-03</field><field name="title">Europaeische Waehrungsunion beginnt mit Kompromiss </field>
<field name="text">Die europaeische Waehrungsunion beginnt mit einem Kompromiss. Die 15 Staatsund Regierungschefs der EU haben sich in der Nacht geeinigt, dass der Niederlaender Wim Duisenberg erster Chef der europaeischen Zentralbank wird. Die Staats- und Regierungschefs laeuteten die Euro-Aera ein, der historische Moment ging jedoch unter im Gerangel um den Chefposten der europaeischen Zentralbank. Am Ende stand der Niederlaender Wim Duisenberg als Gewinner, aber auch als Verlierer da. In einer Erklaerung versicherte er, dass er die Amtszeit von acht Jahren nicht ausschoepfen werde. Damit macht er den Weg frei fuer einen franzoesischen Nachfolger bereits nach vier Jahren. Ohne diese Erklaerung haette es keine Einigung gegeben, sagte Bundeskanzler Helmut Kohl. Duisenberg habe sie jedoch aus freien Stuecken verfasst. Der zweite EZB-Praesident wird vermutlich Frankreichs Gegenkandidat Jean-Claude Triche. Im Direktorium der Zentralbank sitzt ausserdem der deutsche Bundesbanker Ottmar Issing. Die europaeische Zentralbank mit Sitz in Frankfurt soll moeglichst unabhaengig von der Politik dafuer sorgen, dass der Euro eine stabile Waehrung wird und bleibt.  Teilnehmen an der Europaeischen Waehrungsunion werden zum 1. Januar 1999 elf Laender: Frankreich, Italien, die Niederlande, Belgien, Luxemburg, Spanien, Portugal, Irland, Oesterreich, Finnland und Deutschland. Bis zum Jahr 2002 gelten noch die Landeswaehrungen, dann werden sie endgueltig vom Euro abgeloest. Die Finanzminister der EU haben ausserdem die Wechselkurse der europaeischen Waehrungen bis zum Jahr 2002 festgeschrieben. Damit sollen Spekulationen verhindert werden. Bis der Euro endgueltig eingefuehrt wird ist eine Mark beispielsweise 3.35 franzoesische Francs wert oder 990 italienische Lire. Ueber die Umrechnung der nationalen Waehrungen in Euro wird erst Ende des Jahres entschieden. Ein Euro duerfte aber ungefaehr DM 1.95 kosten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-03</field><field name="title">Geteiltes Echo auf Euro-Gipfel in Deutschland </field>
<field name="text">Die Entscheidung der EU-Gipfelkonferenz zum Start der Waehrungsunion ist in Deutschland auf ein geteiltes Echo gestossen. Waehrend Politiker der Koalition den Gipfelbeschluss begruessteni, kam von der SPD Kritik. Der Sprecher von SPD-Kanzlerkandidat Schroeder, Haie, sagte, es schade dem Vertrauen in den Euro, wenn der Start mit einem Vertragsbruch begonnen wuerde. Damit spielte er auf den in Bruessel gefundenen Kompromiss an, dass der Niederlaender Wim Duisenberg nur vier Jahre lang Praesident der Zentralbank bleiben soll.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-03</field><field name="title">Riester warnt SPD vor falschen Wahlversprechen </field>
<field name="text">Der stellvertretende Vorsitzende der IG Metall, Riester, rechnet auch nach einem Wahlsieg der SPD nicht mit einem raschen Abbau der Arbeitslosigkeit. Der Berliner Morgenpost sagte Riester, von falschen Versprechungen halte er gar nichts. Das habe die amtierende Bundesregierung lange genug betrieben. Riester gehoert zum Wahlkampfteam von SPD-Kanzlerkandidat Schroeder.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-03</field><field name="title">Krankenkassen wollen sich besser gegen betruegerische Aerzte schuetzen </field>
<field name="text">Die Krankenkassen wollen sich angeblich besser gegen betruegerische Aerzte schuetzen. Das Nachrichtenmagazin "Der Spiegel" berichtet, die Kassen wollten eine eigene Zentrale einrichten, in der die Honorarabrechnungen der Mediziner geprueft werden sollen. Die Kassen haben den Verdacht, dass sie durch falsche Abrechnungen jedes Jahr um mehrere Milliarden DM betrogen werden. Die zentrale Kontrollstelle soll mit Staatsanwaelten und Steuerfahndern zusammenarbeiten, um Betruegern in Weiss das Handwerk zu legen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-03</field><field name="title">Neue Diskussion um Benzinpreis </field>
<field name="text">Die Gruenen gehen davon aus, dass der Benzinpreis in den kommenden fuenf Jahren auf ueber 2 DM steigt. Das sagte der parlamentarische Geschaeftsfuehrer von Buendnis 90 / Die Gruenen, Schulz, der Berliner Morgenpost. Der Politiker zeigte sich sicher, dass eine neue Steuerpolitik zuegig umgesetzt werden kann. Schulz prognositizierte, eine rot-gruene Bundesregierung werde nach der Wahl etwa ein dreiviertel Jahr benoetigen, um eine oekologisch und sozial ausgerichtete Steuerreform zu verabschieden. Nach den Plaenen der Gruenen soll die Mineraloelsteuer im ersten Jahr um 50 sowie in den folgenden drei Jahren um jeweils 30 Pfennig erhoeht werden. Auch bei Widerstand aus der SPD werde man am Ende der naechsten Legislaturperiode ueber DM 2 liegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-03</field><field name="title">Telekom will kleineren Konkurrenten Zugansgrecht verwehren </field>
<field name="text">Die Deutsche Telekom will offenbar kleineren Konkurrenten das billige Zugangsrecht zu ihrem Netz verwehren. Das Magazin Focus berichtet, es kaeme darauf an, inwieweit ein Anbieter auch Netzbetreiber sei und ab wann er nur als Wiederverkaeufer auftrete. Klaus-Dieter Scheuerle von der Regulierungsbehoerde haelt die jetzigen Vertraege, die den privaten Unternehmen die guenstigen Tarife ermoeglichen, schlicht fuer ueberfluessig. 2,7 Pfennig pro Minute, so wenig muss ein Netzbetreiber zahlen, wenn er die Gespraeche seiner Kunden durch die Telekomleitungen durchleiten moechte. Dieser guenstige Tarif sei aber nicht zwingend wenn die Unternehmen nichts anderes taeten, als die Leistungen der Telekom weiterzuverkaufen. Wenn die Telekom die kleinen Konkurrenten zu Billigtarifen bediene, so sei das ihre eigene Angelegenheit, zitiert das Magazin den Regulierungschef Scheuerle. Die meisten der 34 Vertraege dieser Art werde die Telekom wohl nun kuendigen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-03</field><field name="title">Sachsen-Anhalt: SPD immer noch uneinig bei Suche nach Koalitionspartner </field>
<field name="text">Die SPD in Sachsen-Anhalt hat sich auch nach intensiven Beratungen noch nicht auf die Bildung einer grossen Koalition mit der CDU festgelegt. Der Landes- und Fraktionsvorsitzende sagte am Rande einer zweitaegigen Klausurtagung in Barleben, es seien noch alle Optionen zur Regierungsbildung offen. Am Nachmittag will der Landesparteirat zusammentretnen. Von ihm wird eine Entscheidung ueber die Aufnahme von Koalitionsvereinbarungen erwartet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-03</field><field name="title">Katholische Kirche leidet unter Priestermangel </field>
<field name="text">Fuer den Priestermangel in der katholischen Kirche ist nach Ansicht des Augsburger Theologen Heinz vor allem der Pflichtzoelibat verantwortlich. Wer heute auf Dauer ehelos leben will kommt in Begruendungszwaenge, sagte Heinz im Suedwestfunk. Weil es immer weniger Pfarrer gibt steige die Zahl der Priester, die ueberfordert und unzufrieden seien. Nach Einschaetzung von Heinz nimmt deshalb auch die Zahl der Priester mit psychischen und physischen Problemen zu. Der Augsburger Theologe forderte die deutschen Bischoefe auf, sich im Vatikan fuer die Weihe von verheirateten Maennern zu Priestern einzusetzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-03</field><field name="title">Feiern zum 100. Todestag von Theodor Fontane </field>
<field name="text">In Brandenburg haben die Feiern zum 100. Todestag von Theodor Fontane begonnen. Bei einem Festakt in Fontanes Geburtsstadt Neuruppin wuerdigte Bundespraesident Herzog den Schriftsteller als einen Dichter zwischen Tradition und Moderne. Bis zum Ende des Jahres wird in Berlin und in der Mark Brandenburg mit rund 1.000 Veranstaltungen an Theodor Fontane erinnert. Zu seinen bekanntesten Werken gehoeren die Romane Effie Briest und der Stechlin.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-03</field><field name="title">Zwei Trabis aus Baggersee geborgen </field>
<field name="text">Einen ungewoehnlichen Fund gab es bei einer Uebung des Technischen Hilfswerks in Neues im Landkreis Forchheim. Im dortigen Baggersee fanden die THW-Helfer zwei versenkte Autos der Marke Trabant. Die Kriminalpolizei ermittelt nun, wer den See als Autofriedhof fuer seine Trabis missbraucht hat.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-03</field><field name="title">Graf sagt Teilnahmen in Paris und Rom ab </field>
<field name="text">Steffi Graf hat ihre Teilnahme an den French Open in Paris abgesagt. Auch beim Turnier in der kommenden Woche in Rom geht sie nicht an den Start. Im Nachrichtenmagazin Focus kuendigte Steffi ausserdem ihren Rueckzug vom Profitennis spaetestens nach dem naechsten Turniersieg an. Steffi woertlich: "Das im Kreis drehen ohne vorwaerts zu kommen bin ich leid. Therapien und Behandlungen sollen nicht laenger mein Leben bestimmen."  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-03</field><field name="title">Pfalz feiert die roten Teufel </field>
<field name="text">In der Pfalz feierten die Fans des 1. FC Kaiserslautern bis in den Morgen. Die roten Teufel vom Betzenberg hatten gestern Abend den VFL Wolfsburg mit 4:0 und wurden als erster Aufsteiger Deutscher Meister. Ein kilometerlanger Autokorso fuhr gestern Abend stundenlang hupend durch die Stadt. Fans lehnten sich aus den Fenstern, schwenkten rot-weisse FCK-Fahnen und sangen unter anderem "oh wie ist das schoen". Anschliessend belagerten die vielen zehntausend FCK-Anhaenger die Altstadt von Kaiserslautern. Hier lagen sich die Fans in den Armen, prosteten sich zu und tanzten eine Polonaise, was ihnen aber immer schwerer gelang. Grund: die City von Kaiserslautern wurde immer voller und irgendwann ging es weder vor noch zurueck. Der FC Bayern Muenchen muss sich nach dem 0:0 in Duisburg in der Tabelle mit Platz 2 begnuegen. Bayern-Vizepraesident Rummenigge nach dem Spiel in Duisburg: "Na gut, erstmal sind wir enttaeuscht, dass wir hier nicht gewonnen haben, weil wir haetten gerne gewonnen. Dann haetten wir naechste Woche sicherlich erstmal noch eine sehr spannende und interessante Woche gehabt mit dem Spiel gegen Dortmund. Das ist jetzt vom sportlichen her kein Highlight mehr am naechsten Samstag. Und man muss anerkennen, wenn eine Mannschaft wie Kaiserslautern vom 5. bis zum 34. Spieltag an der Tabellenspitze steht, dann sind sie letztendlich auch verdient Deutscher Meister und deshalb herzlichen Glueckwunsch."  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-03</field><field name="title">Gute Nachrichten fuer Handy-Geschaedigte </field>
<field name="text">Fuer alle Menschen, die sich von dem Klingeln der Mobiltelefone gestoert fuehlen, gibt es jetzt einen Hoffnungsschimmer. Wie die Bild am Sonntag meldet, hat eine englische Firma jetzt einen sogenannten Handy-Klingelstopper entwickelt. Ohne die Telefone zu beschaedigen kann das Geraet saemtliche Handys in einem Raum mit einem Stoersignal verstummen lassen.  </field></doc></add>