<add><doc><field name="date">1997-05-23</field><field name="title">Gerhardt auf FDP-Parteitag im Amt bestaetigt </field>
<field name="text">Die Delegierten des FDP-Bundesparteitags haben den Vorsitzenden Gerhardt fuer weitere zwei Jahre im Amt bestaetigt. Gerhardt erhielt knapp 85% der gueltigen Stimmen. Der Herausforderer vom rechten Fluegel, Kappel, kam auf 10%. Der rheinland-pfaelzische FDP-Chef Bruederle und die Auslaenderbeauftragte der Bundesregierung, Schmalz-Jacobsen, wurden als Stellvertreter Gerhardts in ihren Aemtern bestaetigt. Hinzu kommt als neue stellvertretende Vorsitzende die FDP-Landeschefin in Sachsen-Anhalt, Piper. Bestaetigt wurde der FDP-Chef von Baden-Wuerttemberg, Doering, als Beisitzer. Wiedergewaehlt wurde auch Generalsekretaer Westerwelle. Er erhielt 512 von 589 Stimmen. Die Delegierten verankerten den Mitgliederentscheid in der Parteisatzung. Schwerpunkt der weiteren Beratungen des Parteitages bis zum Sonntag ist das neue Programm der Liberalen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-23</field><field name="title">Moellemanns Einzug ins FDP-Praesidium gescheitert </field>
<field name="text">Der nordrhein-westfaelische FDP-Vorsitzende Moellemann ist auf dem Parteitag der Liberalen in Wiesbaden bei der Wahl ins Praesidium gescheitert. Er unterlag seinem niedersaechsischen Kollegen Hirche. Moellemann hatte sich im Vorfeld wegen seiner oeffentlichen Kritik an Bundeswirtschaftsminister Rexrodt den Unmut der Parteispitze zugezogen. Gleichzeitig hatte er Forschungsminister Ruettgers vorgeworfen, ausser Ankuendigungen nichts erreicht zu haben. Die fruehere Bundesjustizministerin Leutheuser-Schnarrenberger zog dagegen ins Parteipraesidium ein. Sie konnte sich im zweiten Wahlgang gegen die bisherige Beisitzerin Bock durchsetzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-23</field><field name="title">Schaeuble fordert von den Unternehmen die Schaffung von mehr Arbeitsplaetzen </field>
<field name="text">Der CDU-Vorsitzende im Bundestag, Schaeuble, hat die Unternehmen aufgefordert, endlich mehr Arbeitsplaetze zu schaffen. Schaeuble sagte, die Unternehmer haetten zwar mehr Jobs versprochen, dieses Versprechen bisher aber nicht eingehalten. Die Bundesregierung habe ihre Zusagen erfuellt und den Kuendigungsschutz gelockert sowie die Lohnfortzahlung eingeschraenkt. Auch die Arbeitgeber muessten deutlich machen, dass fuer sie die Schaffung von Arbeitsplaetzen ein wichtiges Ziel sei, sagte Schaeuble auf dem Bundeskongress der christlich-demokratischen Arbeitnehmerschaft in Magdeburg.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-23</field><field name="title">Steuerdiskussion innerhalb der Koalition haelt an </field>
<field name="text">CDU-Generalsekretaer Hintze hat die FDP davor gewarnt, sich in der Steuerpolitik selbst zu fesseln. Vor Beginn des Wiesbadener Parteitags der Liberalen sagte Hintze der Neuen Osnabruecker Zeitung, neben konsequenten Sparmassnahmen zur Haushaltskonsolidierung gelte es, die Neuverschuldung in Grenzen zu halten. Dazu gehoerten alle Moeglichkeiten auf den Pruefstand. Es gehe um Sachfragen, nicht um einen Glaubenskrieg. Der FDP-Haushaltsexperte Koppelin rief seinerseits CDU und CSU dazu auf, Plaene fuer Steuererhoehungen zum Stopfen der Haushaltsloecher endgueltig fallenzulassen. Koppelin betonte in Wiesbaden, eine solche Strategie sei mit den Freien Demokraten nicht machbar. Wenn die Union die Koalition mit der FDP in Bonn wolle, dann werde sie diese Haltung auch akzeptieren. Den Delegierten des Wiesbadener Parteitags liegt ein Antrag der FDP-Spitze vor, in dem Steuererhoehungen zum Ausgleich von Haushaltsdefiziten abgelehnt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-23</field><field name="title">Telekom, Postbank und gelbe Post bauen weiter Stellen ab </field>
<field name="text">Telekom, Postbank und gelbe Post werden voraussichtlich bis zum Jahr 2000 noch etwa 70.000 ihrer bislang knapp 510.000 Stellen abbauen. Das sagte Postminister Boetsch dem Hamburger Abendblatt. Allein die neuen Briefzentren sparten mehr als 25.000 Arbeitsplaetze ein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-23</field><field name="title">Dresdner Bank hat angeblich Interesse an Uebernahme der Postbank </field>
<field name="text">Die Dresdner Bank AG hat nach Medienberichten Interesse an einer mehrheitlichen Uebernahme der Postbank. Wie die Sueddeutsche Zeitung und der Boerseninformationsdienst Plato-Brief melden, geht dies aus einem Arbeitspapier der Londoner Investmentbank Shrowders fuer die Bundesanstalt fuer Post und Telekommunikation hervor. Darin wuerden auch andere Moeglichkeiten fuer die geplante Postbankprivatiesierung aufgezeigt. Die Bundesregierung favorisiere den Verkauf an die Dresdner Bank, weil dies auf schnellstem Wege die hoechsten Erloese einbringe. Sowohl die Dresdner Bank als auch das Bundesfinanzministerium wiesen die Berichte zurueck.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-23</field><field name="title">Iveco verlagert Produktion von Fuehrerhaeusern von Ulm nach Italien </field>
<field name="text">Der Iveco-Konzern will am Standort Ulm 700 Arbeitsplaetze abbauen. Der Aufsichtsrat des Lastwagenherstellers beschloss heute, die Produktion von Fuehrerhaeusern nach Italien zu verlagern. Der Aufsichtsratsvorsitzende Lambsdorff sagte als Begruendung, es muessten Kosten gespart werden. Nach Angaben des Konzerns waeren in Ulm Investitionen in Hoehe von 100 Millionen DM notwendig gewesen. Iveco-Mitarbeiter begleiteten die Aufsichtsratssitzung in Muenchen mit Protesten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-23</field><field name="title">Verfassungsschuetzer warnen vor Scientology </field>
<field name="text">Die Verfassungsschuetzer in Baden-Wuerttemberg warnen vor der Scientology-Organisation. Die Organisation wolle Presse, Funk und Fernsehen, das Gesundheitswesen und das Elektronikgeschaeft unterwandern. Verfassungsschutz-Praesident Ranacher sagte, Scientology versuche, wichtige Leute in Betrieben fuer sich zu gewinnen oder eigene Manager einzuschleusen. Der zweite Schritt sei dann, Gegner der Sekte aus den Unternehmen zu vergraulen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-23</field><field name="title">Fussball: Herta steigt in die erste Bundesliga auf </field>
<field name="text">Herta BSC Berlin hat den Aufstieg in die Fussball-Bundesliga geschafft. Die Berliner gewannen gestern abend in Unterhaching mit 2:1 und stehen damit 3 Spieltage vor Saisonschluss neben dem Tabellenfuehrer der 2. Liga, Kaiserslautern, als Aufsteiger fest. Waldhof Mannheim und Rotweiss Essen spielten gestern abend 3:3.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-23</field><field name="title">Radsport: Wuest gewinnt 7. Etappe des Giro d'Italia </field>
<field name="text">Der Koelner Radprofi Marcel Wuest hat die 7. Etappe des Giro d'Italia von Lanciano nach Mondragone gewonnen. Es war der erste Etappensieg eines deutschen Radrennfahrers beim Giro seit 1992.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-23</field><field name="title">Tennis: Graf in Strassburg im Finale, Australien im Finale in Duesseldorf </field>
<field name="text">Beim Tennis-Turnier in Strassburg hat Steffi Graf durch einen Dreisatzsieg ueber die Suedafrikanerin Amanda Coetzer das Finale erreicht. In Duesseldorf hat sich Australien als erstes Team fuer das Finale des World Team Cup qualifiziert, der offiziellen Mannschaftsweltmeisterschaft. Morgen spielen Spanien und die Niederlande um den Einzug in das Endspiel, das am Sonntag stattfindet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-23</field><field name="title">Wetter </field>
<field name="text">Schlagzeile: Anfangs in Osten noch vereinzelt Schauer, sonst zunehmend freundlich, aber immer noch recht kuehl.  Vorhersage: Vor allem im Norden und Osten, sowie in Alpennaehe zeigt sich der Himmel am Samstag nach heiterem Tagesbeginn haeufig bewoelkt und in den Nachmittagsstunden gibt es noch einzelne Regenschauer. - In den anderen Gebieten scheint meist die Sonne oder es ziehen nur lockere Wolkenfelder durch und es bleibt trocken. Dabei steigen die Temperaturen von Fruehwerten zwischen 2 und 7 bis zum Nachmittag auf 12 bis 16, im Suedwesten oertlich bis 21 Grad. - Die Nacht zum Sonntag bringt im Osten verbreitet, sonst vereinzelt geringen Bodenfrost. Tagsueber scheint verbreitet die Sonne und es ist nur locker bewoelkt. Erst gegen Abend bezieht sich der Himmel im Nordosten wieder, - es bleibt aber trocken. Zuvor erwaermt sich die Luft auf Hoechstwerte von 13 bis 18, am Oberrhein sogar auf 19 bis 23 Grad.  Weitere Aussichten: In der naechsten Woche wird es im Nordosten wieder unbestaendiger mit gelegentlichen Schauern. Sonst bleibt es freundlich, - die Temperaturen gehen aber allgemein wieder etwas zurueck.  </field></doc></add>