<add><doc><field name="date">1997-03-28</field><field name="title">Kirch-Gruppe verzichtet auf 500-Millionen DM Kredit </field>
<field name="text">Der Muenchner Medienunternehmer Kirch verzichtet auf den 500 Millionen DM Kredit der bayerischen Landesanstalt zur Aufbaufinanzierung. Zur Begruendung verwies der Geschaeftsfuehrer des Unternehmens Hahn auf die, wie er sagte, unserioese Diskussion ueber einen normalen vertraulichen Geschaeftsvorgang. Man werde auch ohne den Kredit keine Probleme haben, kuenftige Geschaefte zu finanzieren. Bayerns Ministerpraesident Stoiber bezeichnete die Entscheidung als "in der Sache richtig". Angesichts der schaedlichen Diskussionen liege dies im Interesse des Medienstandortes Bayern und der damit verbundenen Arbeitsplaetze.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-28</field><field name="title">Thyssen-Krupp-Stahl AG soll beiden Konzernen Kosteneinsparungen bringen </field>
<field name="text">Die neue Stahlgesellschaft Thyssen-Krupp-Stahl AG soll den beiden beteiligten Konzernen Kosteneinsparungen von ueber einer halben Milliarde DM im Jahr bringen. Dies erklaerte Krupp-Vorstandschef Kromme in Essen. Er bezeichnete die Fusion als Erfolg und meinte, jetzt entstehe einer der profitabelsten Stahlproduzenten der Welt. Die Stahlarbeiter von Krupp-Hoesch haben mit der heutigen Fruehschicht ihre Arbeit wieder aufgenommen. Der Gesamtbetriebsrat des Unternehmens hatte gestern ein Ende der Streiks empfohlen, nachdem Krupp-Hoesch und Thyssen, dass es nach der Stahlfusion bis zum Jahr 2001 keine betriebsbedingten Kuendigungen geben werde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-28</field><field name="title">Seite kritisiert Stahlkompromiss </field>
<field name="text">Der Ministerpraesident von Mecklenburg-Vorpommern, Seite, hat den Steinkohlekompromiss als Beispiel fuer zweierlei Mass in Ost und West bezeichnet. In den letzten Jahren seien in Ostdeutschland hundertausende Arbeitsplaetze abgebaut worden, waehrend nun Stellen in der westdeutschen Steinkohle mit Milliarden subventioniert wuerden, kritisierte Seite in Schwerin. In den alten Laendern haetten viele gesellschaftlichen Gruppen offenbar die Auswirkungen der Globalisierung in der Wirtschaft noch nicht begriffen. Sie hielten an alten Besitzstaenden fest. Erforderlich sei aber, dass, so woertlich, ein Ruck durch ganz Deutschland gehe, meinte der CDU-Politiker.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-28</field><field name="title">DGB fordert Wiederaufnahme der Steuergespraeche </field>
<field name="text">Der Deutsche Gewerkschaftsbund hat Bundesregierung und SPD-Opposition aufgefordert, die Gespraeche ueber die Steuerreform wieder aufzunehmen. Die Verhandlungen duerften nicht laenger durch Formalitaeten verzoegert werden, sagte die stellvertretende DGB-Vorsitzende Engelen-Kefer der Nachrichtenagentur ddp/adn. Bundeskanzler Kohl muesse selbst in die Beratungen einbezogen sein. Schliesslich gehe es nicht technische Details, sondern darum, den Knoten in eingen hochpolitischen Fragen durchzuschlagen, betonte Frau Engelen-Kefer. Dazu zaehlten unter anderem der Spitzensteuersatz und die moegliche Einfuehrung einer Oekosteuer.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-28</field><field name="title">Wulf wirt Koalitionsparteien grosse strategische Fehler vor </field>
<field name="text">Der niedersaechsische CDU-Vorsitzende Wulf hat den Bonner Koalitionsparteien grosse strategische Fehler vorgeworfen. Dem Nachrichtenmagazin FOCUS sagte Wulf, man habe die Auswirkungen der zerstoererischen Strategie von SPD-Chef Lafontaine auf die deutsche Innenpolitik zu lange unterschaetzt. Die Koalition muesse nun die Entscheidungsschlacht suchen. Dazu muesse sie sich mehr auf die Laender konzentrieren mit dem Ziel, die Bundesratsmehrheit der SPD zu knacken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-28</field><field name="title">Abschiebepraxis soll neu ueberdacht werden </field>
<field name="text">Eine parteiuebergreifende Gruppe von Politikern hat die Innenminister von Bund und Laendern aufgefordert, ihr Vorgehen bei der Abschiebung bosnischer Kriegsfluechtlinge zu aendern. In dem Appell heisst es, die bisherige Abschiebepraxis sei unmenschlich und beachte weder das Wohl der Rueckkehrer noch das internationale Interesse Deutschlands. An der Rueckfuehrung der Fluechtlinge fuehre zwar kein Weg vorbei, der Frieden sei aber in Bosnien noch nicht erreicht, so dass es nach wie vor zu einer dramatischen Zuspitzung der Lage kommen koenne. Die Erklaerung wurde unterzeichnet von den Politikern Geissler und Schwarz-Schilling, CDU, Koschnik, SPD, sowie Bubis und Genscher, FDP. Auch das UN-Fluechtlingshilfswerk appellierte an die Bundeslaender, bei der Rueckfuehrung bosnischer Fluechtlinge massvoll vorzugehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-28</field><field name="title">Erneut vier Deutsche im Jemen entfuehrt </field>
<field name="text">Im Jemen sind erneut vier deutsche Touristen entfuehrt worden. Unbekannte haetten die vier verschleppt, teilte das Auswaertige Amt in Bonn mit. Unter Leitung der deutschen Botschafterin im Jemen wurde ein Krisenstab eingerichtet. Weder ueber Identitaet noch ueber eventuelle Forderungen der Entfuehrer liegen zur Stunde Informationen vor. Trotz verstaerkter Anstrengungen der Zentralregierung in Sana, dieser Art moderner Wegelagerei das Handwerk zu legen, die schwere Schatten auf die fuer die jemenitische Wirtschaft nicht unbedeutenden Tourismusbranche wirft, kam es im Verlaufe der letzten Monate immer wieder zu aehnlichen Zwischenfaellen. Zuletzt waren sieben deutsche Motorradtouristen im jemenitischen Sueden mehrere Tage lang gewaltsam festgehalten worden, um wie es hiess, eine zweistellige Millionensumme als Loesegeld zu erpressen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-28</field><field name="title">Otto John gestorben </field>
<field name="text">Der erste Praesident des Bundesamtes fuer Verfassungsschutz, Otto John, ist im Alter von 88 Jahren gestorben. Das berichtet die Sueddeutsche Zeitung. John hatte sich 1954 und 1955 unter nie geklaerten Umstaenden in der DDR aufgehalten und war nach seiner Rueckkehr in die Bundesrepublik wegen Landesverrates zu vier Jahren Gefaengnis veruteilt worden. 40 Jahre lang kaempfte er vergeblich um eine Wiederaufnahme des Verfahrens. John hatte waehrend der Nazi-Zeit massgeblich den Widerstand gegen Hitler organisiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-28</field><field name="title">Millionenschaeden durch Sturm </field>
<field name="text">Ein heftiger Sturm mit Windgeschwindigkeiten von 140 km/h hat in Deutschland Schaeden in Millionenhoehe verusacht. Vor allem in Brandenburg, Sachsen-Anhalt, Thueringen, Hessen und Nordrhein-Westfalen wurden in der vergangenen Nacht zahlreiche Daecher abgetragen. Umgestuerzte Baeume und Strommasten blockierten Strassen und verursachten mehrere Unfaelle. Im Zugverkehr kam es zum Teil zu erheblichen Verspaetungen. Polizei und Feuerwehr waren pausenlos im Einsatz.  </field></doc></add>