<add><doc><field name="date">1998-07-15</field><field name="title">Kritik an geplanten Einschnitten im Verkehrsnetz der Deutschen Bahn </field>
<field name="text">Die Laender haben scharfe Kritik an den geplanten radikalen Einschnitten der Deutschen Bahn AG bei Fernzuegen geuebt. Der Ministerpraesident von Sachsen-Anhalt, Hoeppner (SPD), warf der Bahn vor, sie versuche die Kosten auf die Laender zu verlagern. Niedersachsens Verkehrsminister Fischer kritisierte, die Bahn verhalte sich mit der Verschlechterung des Angebots nicht marktgerecht. Fuer die Nahverkehrsstrecken, die bei Wegfall von Fernzuegen anderweitig bedient werden muessen, sind die Laender zustaendig. Die Bahn will fast 20 % ihres Angebots im Fernverkehr streichen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-15</field><field name="title">Deutsche Bahn AG: Abbau von 20000 Arbeitsplaetzen geplant </field>
<field name="text">Die Deutsche Bahn AG will unabhaengig von den neu geplanten Streichungen im Fahrplan in diesem Jahr 20 000 Arbeitsplaetze abbauen. Personalchef Foehr sagte, ueber 10 000 Stellenstreichungen seien bereits realisiert worden. Die restlichen 10 000 sollten ueber Vorruhestand und Fluktuation abgebaut werden, betriebsbedingte Kuendigungen seien nicht geplant. Die Gewerkschaft GdED hatte im Dezember den Verlust von 15 000 Arbeitsplaetzen fuer 1998 angekuendigt. Der Vize-Vorsitzende Hansen sagte, mit den neuen Plaenen zum Wegfall von Fernzuegen seien weitere 1000 Arbeitsplaetze in Gefahr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-15</field><field name="title">Bundesinnenminister Kanther fordert haerteres Vorgehen gegen Hooligans </field>
<field name="text">Bundesinnenminister Kanther hat ein scharfes Vorgehen gegen Randalierer bei Sportveranstaltungen gefordert. "Wer Gewalttaetigkeit beginnt, muss mit dem Polizeiknueppel rechnen", sagte er bei der Vorstellung einer "Anti-Hooligan-Kampagne". Vor allem muesse aber die Chance genutzt werden, die Taeter schon vorbeugend an ihren Aktionen zu hindern. Kanther schlug unter anderem vor, bei polizeibekannten Hooligans Meldeauflagen oder den Unterbindungsgewahrsam zu nutzen. Massive Kritik gab es an seinen Vorschlaegen von SPD und Gruenen. Die Gewerkschaft der Polizei sprach von "typischem Wahlkampf-Aktionismus".  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-15</field><field name="title">Wahlkampfauftakt: Bundeskanzler Kohl attackiert Kontrahenten Schroeder </field>
<field name="text">Mit Attacken gegen den SPD-Kanzlerkandidaten Schroeder hat Bundeskanzler Kohl (CDU) in Cuxhaven seinen Bundestagswahlkampf in Niedersachsen eingeleitet. Kohl warf dem niedersaechsischen Ministerpraesidenten vor, eine Gefahr fuer die innere Sicherheit der Bundesrepublik zu sein. Er halte es fuer ausgeschlossen, dass ein Mann Kanzler werde, der jahrelang in Hannover die Chaostage zugelassen habe. Der Kanzler bekraeftigte, die Zuwanderung von Fluechtlingen muesse begrenzt werden. Deutschland koenne nicht die Probleme der ganzen Welt auf seinem kleinen Territorium loesen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-15</field><field name="title">SPD: Im Falle eines Wahlsieges mehr Rechte fuer junge Auslaender </field>
<field name="text">Die SPD will bei einem Wahlsieg innerhalb von drei Monaten einen besseren Rechtsstatus fuer auslaendische Kinder und Jugendliche durchsetzen. Die Innenpolitikerin Sonntag-Wolgast sagte, dazu gehoere der Anspruch auf deutsche Staatsbuergerschaft durch die Geburt und eine erleichterte Einbuergerung fuer die zweite Generation. Die CSU lasse bei ihren Aeusserungen das Positive und die Chancen der Zuwanderung unerwaehnt, kritisierte sie. CSU-Landesgruppenchef Glos verteidigte erneut die Forderung seiner Partei, die Begrenzung des Nachzugsalters fuer Kinder von 16 auf zehn Jahre zu senken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-15</field><field name="title">Nach BVG-Urteil: Neue Diskussion ueber Rechtschreibreform </field>
<field name="text">Nach dem Urteil des Bundesverfassungsgerichts zur neuen Rechtschreibung stellen Gegner der Reform deren Uebernahme in die Amtssprache in Frage. Der Bundestag koenne die Einfuehrung als offizielle Amtssprache weiter verhindern, sagte FDP-Generalsekretaer Westerwelle der "Rheinischen Post". Schleswig-Holsteins Ministerpraesidentin Simonis meinte, jetzt muesse man bei den Buergern Ueberzeugungsarbeit leisten. In dem Bundesland findet am 27. September ein Volksentscheid gegen die Einfuehrung der Reform statt. Sollte dieser Erfolg haben, muessten die Schueler dort weiter nach den alten Regeln lernen.  </field></doc></add>