<add><doc><field name="date">1999-05-24</field><field name="title">Herzog zieht positive Bilanz beim Staatsakt zu 50 Jahren Bundesrepublik </field>
<field name="text">Mit einem Staatsakt ist heute im Berliner Reichstagsgebaeude an das 50jaehrige Bestehen der Bundesrepublik erinnert worden. Der scheidende Bundespraesident Herzog rief die Deutschen in Ost und West zu gegenseitigem Verstaendnis und Respekt auf. In den 40 Jahren der Teilung habe man sich weiter auseinandergelebt, als in der ersten Zeit der wiedergewonnenen Einheit erwartet worden sei. Herzog zeichnete insgesamt ein positives Bild der 50 Jahre Bundesrepublik. Erstmals lebe Deutschland mit all seinen Nachbarn in Frieden und sei eine gefestigte Demokratie.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-24</field><field name="title">Jelzin wuerdigt zum 50. Jahrestag die deutsch-russischen Beziehungen </field>
<field name="text">Der russische Praesident Jelzin hat aus Anlass des 50jaehrigen Bestehens der Bundesrepublik die Beziehungen zwischen beiden Laendern als einen Grundstein fuer die Stabilitaet in Europa gewuerdigt. Die Vereinigung Deutschlands sei moeglich geworden durch die Ueberwindung der Konfrontation und den Beginn der demokratischen Reformen in Osteuropa, schrieb Jelzin in einer Botschaft an den scheidenden Bundespraesidenten Herzog und Bundeskanzler Schroeder. Heute sei das Verhaeltnis zwischen Russland und Deutschland von der Last des Vergangenen befreit und stege auf einem festen Fundament gegenseitigen Verstaendnisses und Vertrauens, zitierte die Nachrichtenagentur Intafax den Praesidenten. Weiter betonte Jelzin, die Bundesrepublik bleibe fuer Russland wichtigster politischer und wirtschaftlicher Partner in Europa.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-24</field><field name="title">USA bekraeftigen, dass keine Bodentruppen ins Kosovo sollen </field>
<field name="text">Einen Tag vor dem Besuch von Aussenminister Fischer in den USA hat das US-Verteidigungsministerium bekraeftigt, dass nicht geplant ist, Bodentruppen in das Kosovo zu schicken. Die 50.000 Soldaten, die dort stationiert werden sollen, sollten nur den Frieden sichern. Fischer will morgen mit US-Aussenministerin Albright ueber Einzelheiten fuer diese Friedenstruppe sprechen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-24</field><field name="title">Regierung kuendigt Zusammenarbeit mit Mazedonien und Albanien an </field>
<field name="text">Die Bundesregierung hat eine verstaerkte militaerische und politische Zusammenarbeit mit Mazedonien und Albanien zur Beilegung des Kosovo-Konflikts vereinbart. Ziel sei ein Stabilitaetspakt fuer die ganze Region, sagte Verteidigungsminister Scharping nach einem Besuch beider Laender in Tirana. Das gelte auch fuer Jugoslavien, aber ohne Milosevic.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-24</field><field name="title">Hochwassersituation bleibt gespannt, ein weiterer Todesfall </field>
<field name="text">Das Jahrhundert-Hochwasser haelt an. In Konstanz lag der Bodenseepegel noch um 2m ueber dem normalen Stand. Da es in den naechsten Tagen waermer wird, koennte die Schneeschmelze bald einen neuen Wasserschub aus den Alpen bringen. Kritisch ist die Lage auch noch an der Donau. In Regensburg wurde Katastrophenalarm ausgerufen. Tiefer gelegene Stadtteile stehen schon unter Wasser. In Bayern ist inzwischen ein weiterer Mensch ertrunken. Er stuerzte bei einer Schlauchbootfahrt auf der Isar ins Wasser. Bisher sind bei dem Hochwasser in Bayern und auf dem Bodensee mindestens 5 Menschen ums Leben gekommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-24</field><field name="title">Fussball: Klinsmanns Abschiedsspiel vor ausverkauften Raengen </field>
<field name="text">Mit einem Benefizspiel hat sich Juergen Klinsmann von der internationalen Fussballbuehne verabschiedet. Im ausverkauften Stuttgarter Daimlerstadion schlug sein Dream Team die VfB All Stars mit 8:6. Der ehemalige Kapitaen der Fussball-Nationalmannschaft hatte 108 Mal fuer Deutschland gespielt.  </field></doc></add>