<add><doc><field name="date">2000-01-20</field><field name="title">Schaeuble entschuldigt sich fuer Spendenaffaire </field>
<field name="text">Nach taeglich neuen Enthuellungen hat CDU-Chef Schaeuble sich heute im Bundestag fuer den Spendenskandal seiner Partei entschuldigt. Er bedauerte ausdruecklich, "dass in unserer Verantwortung ganz offensichtlich gegen Gesetze verstossen worden ist und dass wir Vertrauen in die Integritaet demokratischer Parteien und Institutionen beschaedigt haben." SPD-Fraktionschef Struck bezeichnete die Affaire als einen der groessten politischen Skandale in der Geschichte der Bundesrepublik. Unterdessen wollen SPD und Gruene den Auftrag des Untersuchungsausschusses in der Spendenaffaire erheblich erweitern und wollen jetzt das gesamte illegale Finanzgebaren der CDU klaeren.  Der Vorsitzende des Gremiums, Volker Naumann von der SPD kuendigte heute nach der ersten Arbeitssitzung des Ausschusses an, dass seine Partei, die Gruenen und auch die FDP einen entsprechenden Antrag im Februar im Bundestag stellen werden. Gleichzeitig einigten sich die Mitglieder des Ausschusses auf eine Liste von 26 Zeugen, die in den kommenden Monaten gehoert werden sollen, darunter auch Altkanzler Kohl. Die CDU zeigte sich zuversichtlich, dass Kohl, wie er es vor Weihnachten angekuendigt hatte, dem Gremium dann auch Rede und Antwort stehen wird. Sicher ist man sich allerdings nicht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-20</field><field name="title">Finanzreferent der Unionsfraktion begeht Selbstmord </field>
<field name="text">Wolfgang Huellen, Mitarbeiter der Unionsfraktion im Bundestag, hat sich das Leben genommen. Er war langjaehriger Leiter des Bueros "Haushalt und Finanzen". Die Unionsfraktion widersprach ersten Vermutungen, der Selbstmord stehe im Zusammenhang mit der CDU-Spendenaffaire. Huellen hinterliess einen Abschiedsbrief, zu dessen Inhalt sich allerdings weder Polizei noch Unionsfraktion aeussern wollten.  Am Abend wurde bekannt, dass gegen Wolfgang Huellen wegen Untreue ermittelt wurde. Das bestaetigte die Berliner Staatsanwaltschaft.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-20</field><field name="title">Ermittlungsverfahren gegen Schleusser eingestellt </field>
<field name="text">Die Duesseldorfer Staatsanwaltschaft hat das Ermittlungsverfahren gegen den nordrhein-westfaelischen Finanzminister Schleusser wegen Verletzung des Dienstgeheimnisses eingestellt. Schleusser war verdaechtigt worden, er habe eine bevorstehende Steuerfahndung bei der Westdeutschen Landesbank an Bankchef Neuber verraten. Schleusser war gestern von Sabine Wichmann, der Witwe des Chefpiloten einer Chartefluggesellschaft, belastet worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-20</field><field name="title">Rentenkonsensrunde will Rente fuer 30 Jahre sichern </field>
<field name="text">Koalition und Opposition wollen ein Rentensystem fuer die naechsten 30 Jahre erarbeiten. In der ersten Rentenkonsensrunde einigten sich die Experten von SPD, Gruenen, Union und FDP in Berlin auf den vor allem von der Opposition geforderten Zeitrahmen bis 2030. Die umstrittenen Fragen der Grundsicherung und der Rentenanpassung ab 2002 sollen spaeter diskutiert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-20</field><field name="title">Rueckrufaktion bei Daimler-Chrysler </field>
<field name="text">Der Automobilhersteller Daimler-Chrysler ruft in den USA insgesamt 652.000 Gelaendewagen zurueck. Betroffen sind Jeep Cherokee und Grand Cherokee. Bei ihnen koennte Streusalz die Bremsen beschaedigen, teilte das Unternehmen mit. Zu Unfaellen oder Verletzungen sei es aber bisher nicht gekommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-20</field><field name="title">Helmut Hofer kann den Iran verlassen </field>
<field name="text">Der im Iran festgehaltene deutsche Geschaeftsmann Helmut Hofer kann das Land endlich verlassen. Ein Gericht in Teheran hat Hofer wegen angeblicher Polizistenbeleidigung heute zu einer Geldstrafe von knapp 13.000 DM verurteilt. Hofer hat insgesamt zwei Jahre in iranischen Gefaengnissen gesessen. 1997 war er wegen einer illegalen sexuellen Beziehung zu einer Muslimin zunaechst zum Tode verurteilt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-20</field><field name="title">ICE-Katastrophe auf Ueberlastung eines Radreifens zurueckzufuehren </field>
<field name="text">Die ICE-Katastrophe in Eschede mit 101 Toten im Juni 1998 ist auf zu hohe Beanspruchung eines Radreifens zurueckzufuehren. Dies geht aus einem Gutachten hervor, das die Staatsanwaltschaft Lueneburg heute veroeffentlichte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-20</field><field name="title">Oelfilm auf dem Rhein hat sich aufgeloest </field>
<field name="text">Der 13 Kilometer lange und 100 Meter breite Oelfilm auf dem Rhein, der gestern auf dem Rhein zwischen Karlsruhe und dem pfaelzischen Leimersheim schwamm, hat sich von selbst aufgeloest. Nach Einschaetzung der Wasserschutzpolizei Karlsruhe sind keine Umweltschaeden entstanden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-20</field><field name="title">Termine zur Qualifikation zur Fussball-WM </field>
<field name="text">Die deutsche Fussballnationlmannschaft startet mit einem Heimspiel gegen Griechenland am 2. September und einer Auswaertspartie am 7. Oktober gegen England in die Qualifikation zur Weltmeisterschaft 2002 in Japan und Suedkorea. Darauf einigte sich der deutsche Fussballbund am Nachmittag bei Termingespraechen mit den Gruppengegnern Griechenland, England, Albanien und Finnland.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-20</field><field name="title">Basler verletzt </field>
<field name="text">Schock fuer den 1.FC Kaiserslautern: Mittelfeldspieler Mario Basler hat sich am Morgen bei einem Waldlauf in Kaiserslautern einen Baenderriss zugezogen und wird dem Fussballbundesligisten voraussichtlich mehrere Wochen fehlen. Basler hatte seit seinem Wechsel in die Pfalz erst fuenf Spiele fuer die roten Teufel absolviert.  </field></doc></add>