<add><doc><field name="date">1998-07-31</field><field name="title">Hilfsaktion in Lassing stoesst auf Hindernisse </field>
<field name="text">An der eingestuerzten Grube im oesterreichischen Lassing verzoegern sich weiterhin die Hilfsarbeiten. Beim Einsatz einer Minikamera in einem Rettungsstollen wurden Risse in der Stahlummantelung entdeckt. Nach Angaben der Einsatzleitung konnten die Bohrungen nicht fortgesetzt werden, weil dadurch der ganze Schacht gefaehrdet waere. Jetzt sollen zunaechst die Schaeden ausgebessert werden. Die Helfer waren zuvor bereits bis auf 4 Meter an die Stelle vorgedrungen, an der die seit 2 Wochen verschuetteten Bergleute vermutet werden. Mit einer Spezialfraese aus Deutschland hoffen die Bergungsmannschaften in der Steiermark, die letzten 4 Meter bis zum Hohlraum zu schaffen. Die Spezialfraese aus Celle soll bis 22 Uhr zur Ungluecksstelle in Lassing mit einem Bundeswehrhubschrauber gebracht werden. Die 10 Bergleute sind seit nunmehr 2 Wochen verschuettet. Eindeutige Lebenszeichen von ihnen gibt es nicht. Helfer und Angehoerige hoffen aber weiter auf ein zweites Wunder von Lassing. 10 Tage nach dem Einsturz der Grube konnte vergangenen Sonntag der Bergmann Georg Hainzl fast unverletzt gerettet werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-31</field><field name="title">Schaendung der Gedenkstaette Buchenwald aufgeklaert </field>
<field name="text">Die Schaendung der Gedenkstaette Buchenwald in Thueringen ist aufgeklaert. Wie die Staatsanwaltschaft mitteilte, haben 3 Jugendliche aus Weimar gestanden, das Denkmal mit einer Metallsaege beschaedigt zu haben. Die Tat hat offenbar keinen politischen Hintergrund. Die Jugendlichen sollen stark betrunken gewesen sein. Hinweise aus der Bevoelkerung fuehrten auf die Spur der Taeter. Die Bronzeplastik von Fritz Kraemer ist eines der bekanntesten Denkmale fuer die Opfer des NS-Regimes. Sie erinnert an die Befreiung der Gefangenen am 11. April 1945. Im Lager Buchenwald wurden zwischen 1937 und 1945 rund 56.000 Menschen umgebracht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-31</field><field name="title">Polizei zerschlaegt Schleuserring </field>
<field name="text">Die Polizei in Bayern hat nach eigenen Angaben einen Schleuserring zerschlagen, der rund 1000 Menschen illegal ueber die deutsch-tschechische Grenze gebracht haben soll. Die Behoerden teilten heute im Grenzort Schirnding mit, man habe insgesamt 45 Mitglieder der Bande ermittelt, die mit einer Ausnahme alle festgenommen worden seien. Bei ihnen handele es sich um Tschechen, Deutsche und Albaner. Die meisten von ihnen eingeschleusten Fluechtlinge stammten aus Afghanistan und dem Kosovo. Erst gestern war nahe der tschechischen Grenze ein Kleintransporter mit 27 illegal eingereisten Kosovo-Albanern verunglueckt. Dabei kamen 7 Menschen ums Leben. Weitere 20 wurden verletzt. Gegen die zwei tschechischen Fahrer wurde Haftbefehl erlassen. Ein mutmasslicher Drahtzieher aus Bremerhaven blieb unter Auflagen auf freiem Fuss.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-31</field><field name="title">Gericht genehmigt NPD-Demonstration </field>
<field name="text">Die NPD darf morgen in Neustrehlitz demonstrieren. Das mecklenburg-vorpommerische Oberverwaltungsgericht bestaetigte heute eine entsprechende Entscheidung der Vorinstanz. Der Neustrehlitzer Landrat Kauz, SPD, hatte die Demonstration untersagt. Auf der Veranstaltung wird auch der Neonazi Roeder als Redner erwartet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-31</field><field name="title">Tour de France: Ullrich bleibt auf dem 3. Platz </field>
<field name="text">Die 19. Etappe der Tour de France hat der Schwede Magnus Backstedt gewonnen. Er setzte sich im Sprint einer Ausreissergruppe durch. Das gelbe Tricot traegt weiterhin der Italiener Marco Patani. Er liegt in der Gesamtwertung vor dem Amerikaner Bobby Julich und Titelverteidiger Jan Ullrich. Erich Zabel faehrt nach wie vor im gruenen Trikot. Das niederlaendische TVM-Team war im Zusammenhang mit dem Doping-Skandal nicht mehr zu dieser Etappe angetreten. Somit kamen nur 14 der urspruengich 21 gestarteten Mannschaften an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-31</field><field name="title">Formel 1: Neuer Geschwindigkeitsrekort auf dem Hockenheimring </field>
<field name="text">Im freien Training zum Grossen Preis von Deutschland hat Michael Schumacher den 5. Platz erreicht. Schnellste auf dem Hockenheimring wurden WM-Spitzenreiter Mika Haekkinen und sein Teamkolege David Coulthard. Der Schotte stellte mit Tempo 356 einen neuen Geschwindigkeitsrekord in der Formel 1 auf.  </field></doc></add>