<add><doc><field name="date">1997-07-30</field><field name="title">Steuerreform im Vermittlungsausschuss </field>
<field name="text">Der Vermittlungsausschuss beraet noch immer ueber Steuerreform. Schon jetzt steht aber fest, dass sich Koalition und SPD nicht mehr auf einen grossen Kompromis einigen koennen, lediglich bei der Abschaffung der Gewerbekapitalsteuer scheint eine Einigung moeglich. In Sachen Senkung der Lohnnebenkosten sind die Positionen jedoch festgefahren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-30</field><field name="title">Bundesbank erwaegt Erhoehung der Zinsen </field>
<field name="text">Die Bundesbank ist offenbar bereit, die Zinsen zu erhoehen, um so dem steigenden Dollarkurs entgegenzuwirken. Entsprechende Entscheidungen seien auf der letzten Sitzung des Zentralbankrates getroffen worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-30</field><field name="title">Auch 1997 keine Trendwende im Arbeitsmarkt </field>
<field name="text">Arbeitgeber sehen auch 1997 keine Trendwende im Arbeitsmarkt. Das geht aus der Halbjahresbilanz der Bundesvereinigung der deutschen Arbeitgeber hervor. Im Jahresdurchschnitt sei mit 4,2 Mio. Arbeitslosen zu rechnen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-30</field><field name="title">Konkreter Verdacht im Fall der Ermordung der Geldboten </field>
<field name="text">Im Zusammenhang mit der Ermordung von zwei Geldboten hat die Polizei einen konkreten Verdacht. Sie sucht einen 27-jaehrigen Doppelmoerder aus dem Ruhrgebiet und dessen Ehefrau.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-30</field><field name="title">Geflohene Sektenmitglieder in Santiago de Chile </field>
<field name="text">Santiago de Chile. Die beiden geflohenen Mitglieder der Sektensiedlung Colonia Dignidad wissen moeglicherweise, wo sich Sektenchef Schaefer aufhaelt. Die beiden Maenner befinden sich zur Zeit im Privathaus des stellvertrendenden deutschen Botschafters. Starke Polizeikraefte haben das Haus umstellt, wahrscheinlich, um die beiden Fluechtlinge zu schuetzen. Bei ihnen handelt es sich um den 24 Jahre alten Tobias Mueller und den 23-jaehrigen Chilenen Salo Luna. Spaeter sollen Mueller und Luna in die Stadt Paral gebracht werden, in der Richter Ernand Gonzales (sp?) die Ermittlungen gegen Sektenchef Paul Schaefer leitet. Ihm wird Kinderschaendung und Sklaventreiberei vorgeworfen. Schaefer haelt sich aber seit mehr als einem Jahr versteckt. Richter Gonzales erwartet, dass zumindest Mueller den Aufenthalt Schaefers kennt und ihn verraet. Mueller gehoert aller Wahrscheinlichkeit nach zum inneren Kreis der Kolonie.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-30</field><field name="title">Impfungen gegen Typhus im Hochwassergebiet </field>
<field name="text">Im Hochwassergebiet der Oder sollen heute 5.000 Menschen gegen Typhus geimpft werden. Es besteht die Gefahr von Seuchen, weil durch die Ueberflutung auch Tierkadaver in den Fluss gerissen wurden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-30</field><field name="title">Deichbruch bei Hohenwutzen erwartet </field>
<field name="text">Im noerdlichen Oderbruch bricht vermutlich bald ein Deich. Dort war einer der Daemme am Nachmittag auf 50 m abgerutscht. Die Behoerden haben Krisenalarm ausgeloest und mit der Evakuierung von etwa 10.000 Menschen begonnen. Die Lage sei sehr ernst, heisst es. Landesumweltminister Platzeck (sp?) bezeichnete die Situation in Hohenwutzen als die gefaehrlichste, die es bisher im Kampf gegen das Hochwasser gegeben habe. Nach seinen Angaben klafft hinter der beschaedigten Deichkrone ein 40 breites, 30 langes und mehrere Meter tiefes Loch. General Hans-Peter Kirchbach, Einsatzleiter der am Deich arbeitenden Bundeswehrsoldaten, halte es fuer moeglich, den Deich noch zu retten. Der Evakuierungsaufruf des Katastrophenstabes wurde inzwischen auch auf das mittlere Oderbruch ausgedehnt. Die Einwohner sassen schon seit Tagen auf gepackten Koffern, als das verabredete Signal kam: Kirchenglocken und Sirenen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-30</field><field name="title">FDP rechnet mit Scheitern der Rechtschreibreform </field>
<field name="text">Die FDP rechnet damit, dass die Rechtschreibreform scheitert. Im Herbst wollen Abgeordnete im Bundestag einen Antrag gegen die Reform einbringen. Der FDP-Fraktionschef Hermann Otto Seums sagte, wenn der deutsche Bundestag so entscheiden wuerde, wie er das voraussehe, naemlich, die Bundesregierung auffordere, die Rechtschreibreform nicht zu uebernehmen, dann sollte man das Thema schnellstens beenden. Die Kultusminister haetten sie noch gar nicht einfuehren duerfen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-30</field><field name="title">Lehrergewerkschaft warnt vor Stop der Rechtschreibreform </field>
<field name="text">Die Lehrergewerkschaft Erziehung und Wissenschaft hat vor einem Stop der Rechtschreibreform gewarnt. Bundesweit wuerden bereits tausende von ABC-Schuetzen nach der neuen Rechtschreibreform unterrichtet. Sollte die Reform gerichtlich gekippt werden, drohe ein Chaos.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-30</field><field name="title">Eilantrag gegen Rechtschreibreform abgelehnt </field>
<field name="text">Das thueringer Verwaltungsgericht in Weimar hat heute einen Eilantrag gegen die Rechtschreibreform abgelehnt. Eine Mutter aus Jena wollte dem Kultusministerium verbieten lassen, ihren Sohn nach den neuen Rechtschreibregeln zu unterrichten. Die Richter sehen durch die Neuregelung das Erziehungsrecht der Eltern nicht verletzt. Wie bestimmte Worte zu schreiben seien, stellt nach Ansicht des Gerichts in Weimar lediglich eine wertneutrale Vermittlung von Sachwissen dar. Das Verwaltungsgericht Wiesbaden hatte gestern in Hessen die Rechtschreibreform vorerst gestoppt und fuer bundesweites Aufsehen gesorgt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-30</field><field name="title">Ferienbeginn in Bayern und Baden-Wuerttemberg </field>
<field name="text">Fuer die Schueler in Baden-Wuerttemberg und Bayern endete heute mit der Zeugnisausgabe das Schuljahr. Schulpsychologische Dienste bieten nahezu in allen Regionen Rat und Hilfe an, sollten die Noten schlecht ausgefallen sein oder das Klassenziel verfehlt worden sein. Der deutsche Kinderschutzbund hat deutschlandweit eine kostenlose Nummer fuer Eltern und Schueler geschaltet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-30</field><field name="title">In Baden-Wuerttemberg auch weiter neue Rechtschreibregeln </field>
<field name="text">Baden-wuerttembergische Grundschueler sollen auch in Zukunft nach reformierter Rechtschreibung lesen. Nach dem hessischen Richterspruch sieht das Stuttgarter Kultusministerium keinen Grund, vom Reformweg abzuweichen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-30</field><field name="title">Streit um Rechtschreibreform vor dem Bundesverfassungsgericht </field>
<field name="text">Im Streit um die Rechtschreibreform wird moeglicherweise das Bundesverfassungsgericht entscheiden. Die Laender lassen derzeit pruefen, ob das Karlsruher Gericht angerufen werden kann.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-30</field><field name="title">Landesrechnungshof kritisiert Landesregierung scharf </field>
<field name="text">Der Landesrechnungshof kritisierte heute die baden-wuerttembergische Landesregierung. Schlechte Noten gab es vor allem fuer die Personal- und Haushaltspolitik. Seit Jahren nimmt es sich die Landesregierung vor, die Personalkosten zu senken und Personalstellen abzubauen. Das pure Gegenteil ist der Fall. Innerhalb von 10 Jahren kamen 7.500 Stellen dazu, die Zahl stieg also. Fuer das Personal wird inzwischen jaehrlich fast 41% des gesamten Landesetats ausgegeben. Nicht viel besser die Haushaltspolitik; trotz aller Sparbemuehungen wird der Schuldenberg stetig groesser. Otto Guenther Lohnhard (sp?) nennt die Situation gar bedrohlich. Insgesamt seien die Landesschulden im vergangenen Jahr um 3,2 Mrd. DM gestiegen, im Jahr zuvor waren es nur 1,1 Mrd. Heute sei man bei der stolzen Verschuldungszahl von 53,4 Mrd.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-30</field><field name="title">Landgericht Berlin bestaetigt Urteil gegen Rocchigiani </field>
<field name="text">Das Landgericht hat das Urteil gegen den frueheren Boxweltmeister Graciano Rocchigiani bestaetigt. Weil er einen Polizisten angefahren und leicht verletzt hatte, war der Boxer in erster Instanz zu acht Monaten Gefaengnis auf Bewaehrung verurteilt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-30</field><field name="title">Immer mehr befristete Arbeitsvertraege in Bayern </field>
<field name="text">Nach einer Untersuchung, die das statistische Landesamt jetzt vorlegte, hat im April 1996 bereits jeder 15. Beschaeftigte eine Anstellung auf Zeit. Drei Jahre zuvor traf dies nur auf jeden 17. Arbeitnehmer zu. Besonders haeufig wurden im vergangenen Jahr in der oeffentlichen Verwaltung befristete Arbeitsvertraege geschlossen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-30</field><field name="title">Demonstration bei Hutschenreuter </field>
<field name="text">Rund 100 Beschaeftigte des Porzellanherstellers haben am Nachmittag in Selb gegen die Schliessung des Stammwerks protestiert. Mit Trillerpeifen und Transparenten zogen die Angestellten durch die Innenstadt. Sie warfen der Geschaeftsleitung Versagen vor und forderten Hilfe von der bayerischen Staatsregierung. Hutschenreuter hatte gestern bekanntgegeben, dass das Werk fuer Haushaltsporzellan im naechsten Jahr geschlossen werden soll. Rund 600 Beschaeftigte werden dann ihren Arbeitsplatz verlieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-30</field><field name="title">Wieder Suchaktionen in den bayerischen Bergen </field>
<field name="text">Vermisst wird ein 70-jaehriger Urlauber, der nach einem Ausflug auf den Geigelstein (sp?) in den Chiemgauer Bergen nicht mehr in sein Hotel zurueckgekehrt war. Polizei und Bergwacht haben den Wagen des Mannes bereits gefunden, von ihm selbst fehlt jede Spur. Im berchtesgadener Land wird noch immer ein 12-jaehriger vermisst. Der Schueler aus Plauen hat sich nach einem Streit mit seinen Eltern von der Familie getrennt und die Tour allein fortgesetzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-30</field><field name="title">Fussball </field>
<field name="text">Karl-Heinz Riedle wechselt von Dortmund nach Liverpool. Die Abloesesumme soll bei rund 5,5 Mio. DM liegen. Als Fussballer des Jahres ist von der Fachzeitschrift Kicker Juergen Kohler gewaehlt worden.  </field></doc></add>