<add><doc><field name="date">1997-10-26</field><field name="title">Beratungen der EU-Aussenminister </field>
<field name="text">Die EU-Aussenminister berieten heute ueber die Lage in Algerien und den Friedensprozess im Nahen Osten. Ausserdem ging es um das Verhaeltnis zum Iran. Die EU wird Anfang kommenden Jahres vermutlich nur mit sechs Laendern Beitrittsgespraeche fuehren. Bei den gestrigen Beratungen zeichnete sich eine Mehrheit dafuer ab, Verhandlungen zunaechst nur mit Ungarn, Polen, der tschechischen Republik, Slovenien, Estland und Zypern aufzunhemen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-26</field><field name="title">Italien tritt Szengener Abkommen bei </field>
<field name="text">Italien tritt heute dem Szengener Abkommen bei, mit dem die Grenzkontrollen zwischen den Mitgliedsstaaten abgeschafft werden. Es ist damit nach Deutschland, Frankreich, den Niederlanden, Belgien, Luxemburg, Spanien und Portugal das achte Land, das dem Abkommen beitritt. Ab sofort fallen auf den italienischen Flughaefen Passkontrollen aus und nach den Mitgliedslaendern des Abkommens weg. Zum 1. April werden auch die Kontrollen an den Grenzuebergaengen und in den Haefen aufgehoben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-26</field><field name="title">Deutschlandtag der Jungen Union in Magdeburg </field>
<field name="text">Die Junge Union hat ihren Deutschlandtag mit Beratungen ueber die Beibehaltung der Wehrpflicht fortgesetzt. Den 400 Delegierten liegt ausserdem ein Antrag vor, dass Frauen in der Bundeswehr kuenftig der Dienst an der Waffe erlaubt werden soll. Zum Abschluss des dreitaegigen Treffens hielt Bundeskanzler Kohl eine Rede und diskutierte mit den Delegierten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-26</field><field name="title">SPD will Anschaffung des Eurofighters nicht mittragen </field>
<field name="text">Die SPD-Bundestagsfraktion will die Anschaffung der neuen Kampfflugzeuge Eurofighter nicht mittragen. In einem Rundfunkinterview sagte der SPD-Fraktionsvorsitzende Scharping, es gebe kein ueberzeugendes verteidigungspolitisches Konzept fuer solche neuen Kampfflugzeuge. Das Argument, dass damit neue Arbeitsplaetze geschaffen wuerden, beeindrucke ihn in diesem Zusammenhang nicht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-26</field><field name="title">Kornblum fordert mehr Mut zu Veraenderungen in Deutschland </field>
<field name="text">Der neue amerikanische Botschafter in Deutschland, Kornblum, hat die Deutschen aufgerufen, mehr Mut zu Veraenderungen aufzubringen. Kornblum sagte im Deutschlandfunk, im Gegensatz zu den USA herrsche in Deutschland die Furcht davor, etwas Neues zu wagen. Viele amerikanische Unternehmen betrachteten die Arbeit hierzulande als zu teuer und die Regeln als zu kompliziert. Zudem wuerden die Vorteile Deutschlands wie die gute Infrastruktur oder der hohe Ausbildungsstand im Ausland derzeit schlecht praesentiert. Auf Differenzen zwischen Bonn und Washington angesprochen bekraeftigte Kornblum, sein Land wolle eine Isolierung des Iran. Die islamische Republik gehoere zu den Staaten, die die Spielregeln der internationalen Gemeinschaft nicht akzeptierten. Seine Regierung habe auf verschiedene Weise den Dialog mit Teheran versucht, allerdings ohne Erfolg.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-26</field><field name="title">Gebuehren fuer bestimmte Polizeieinsaetze gefordert </field>
<field name="text">Die rheinland-pfaelzische CDU hat vorgeschlagen, fuer bestimmte Polizeieinsaetze kuenftig Gebuehren zu verlangen. Der Landes- und Fraktionsvorsitzende der Partei, Boehr, sagte der Zeitung "Bild am Sonntag" moeglicher Ansatzpunkt sei dabei beispielsweise der Schutz von Grossveranstaltungen wie Fussballspielen und Open-Air-Konzerten. Zahlen solle auch, wer die Polizei nach einem Bagatellunfall rufe, bei dem es keine Verletzten gegeben habe. Boehr kuendigt an, eine entsprechende Initiatvie im Mainzer Landtag einzubringen. Die Polizei muesse entlastet werden, damit sie in der Lage sei, sich um wichtige Probleme zu kuemmern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-26</field><field name="title">Gehaelter der AOK-Vorstandsmitglieder sollen drastische gekuerzt werden </field>
<field name="text">Die Sozialminister von Bayern und Sachsen wollen die Gehaelter von Vorstandsmitgliedern der allgemeinen Ortskrankenkassen drastisch kuerzen. Nach einem Zeitungsbericht ist ein Minus von 200.000 DM pro Jahr im Gespraech. Die bayerische Sozialministerin Stamm erklaerte, die Selbstverwaltung bei der Bestimmung der Gehaelter habe sich nicht bewaehrt. Sachsens Sozialminister Geissler sagte, die Verguetungen sprengten jedes vernuenftige Mass. Laut Zeitungsangaben verdienen die AOK-Vorstaende im Durchschnitt rund 300.000 DM im Jahr, in Bayern und Baden-Wuerttemberg bis zu 400.000 DM. Vor zwei Jahren bezogen die bayerischen AOK-Chefs noch knapp die Haelfte. Die kraeftige Gehaltssteigerung wurde mit dem freien Wettbewerb unter den Kassen gerechtfertigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-26</field><field name="title">Jacques Villeneuve ist neuer Formel-I-Weltmeister </field>
<field name="text">Jacques Villeneuve reichte beim Grossen Preis von Europa der dritte Platz hinter Mika Hakkinen und David Coulthart zum Gewinn der Formel-I-Weltmeisterschaft 1997. Michael Schumacher war nach einer Kollision mit Villeneuve ausgeschieden. Damit wurde Michael Schumacher Vize-Weltmeister. Dritter in der Endwertung der Fahrerweltmeisterschaft wurde Heinz-Harald Frentzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-26</field><field name="title">Sommerzeit beendet </field>
<field name="text">Seit heute Nacht gilt in Deutschland wieder die mitteleuropaeische Zeit. Die Uhren wurden um eine Stunde zurueckgestellt. Bereits zum zweiten Mal folgten damit alle 15 Mitgliedsstaaten der Europaeischen Union dem Beispiel Grossbrittanniens und Irlands, die Sommerzeit bis Ende Oktober gelten zu lassen.  </field></doc></add>