<add><doc><field name="date">1998-02-07</field><field name="title">Deutschland unterstuetzt Haltung der USA gegenueber dem Irak </field>
<field name="text">Deutschland unterstuetzt die unnachgiebige Haltung der USA gegenueber dem Irak und hat ihnen fuer den Kriegsfall die Nutzung seiner Luftwaffenstuetzpunkte angeboten. Das sagte Bundeskanzler Kohl auf der 34. Muenchner Konferenz fuer Sicherheitspolitik. Mehrere amerikanische Senatoren formulierten, stellvertretend fuer weite Kreise in den USA, ihre Enttaeuschung darueber, dass Amerika in seinem Kampf gegen den irakischen Diktator von Europa allein gelassen werde. Diesen Vorwurf wollte Bundeskanzler Kohl nicht auf sich sitzen lassen. In seiner Antwort machte er klar, dass Deutschland im Ernstfall an der Seite der USA stehe. "Wenn das alles stimmt ist es auch klar, dass ein Punkt kommen kann und vielleicht auch kommt, den kann ich hier nicht definieren, an dem man klar sagen muss: Bis hierhin und nicht weiter. Und dann finde ich, haben unsere amerikanischen Freunde schon zunaechst einmal, wenn sie diese Verantwortung vor allem uebernehmen, es verdient, die volle politische Unterstuetzung zu haben. Fuer mich ist voellig klar, dass die Luftbasen, die wir in Deutschland haben, den Amerikanern zur Verfuegung stehen." Eine Bemerkung, die US-Verteidigungsminister Cohen befriedigt zur Kenntnis nahm. Darueber hinaus, so Kohl, muessten die USA aber auch anerkennen, dass man sich in Europa ueber die Folgen eines Angriffs Gedanken mache. Um einer Entfremdung im Buendnis vorzubeugen sollten die NATO-Partner in Zukunft strittige Fragen offener ansprechen. Die Frage, ob ein deutscher Beitrag darueber hinaus gehen koenne, wollte Bundesverteidigungsminister Ruehe nicht beantworten. Dies sei eine rein hypothetische Diskussion und jetzt nicht das Thema. Ruehe betonte, zunaechst muesse weiter eine diplomatische Loesung gesucht werden. Dabei bemuehe er sich um Abstimmung mit seinem franzoesischen Amtskollegen Richard. "Das koennen die Amerikaner glaube ich erwarten, dass auch unter den Europaern dies als gemeinsames Problem gesehen wird und die Europaer vielleicht doch staerker mit einer Stimme sprechen." Am Rande der Tagung unterzeichnete Ruehe am Abend gemeinsam mit US-Verteidigungsminister Cohen das Roland-Patriot-Folgeabkommen. Die Bundeswehr erhaelt von den USA 33 bodengestuetzte Raketenabwehrsysteme. Im Gegenzug uebernimmt die deutsche Seite zusaetzliche Verpflichtungen im Rahmen von eventuellen zukuenftigen NATO-Einsaetzen. Das Abkommen erweitert eine deutsch-amerikanische Vereinbarung aus dem Jahr 1983.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-07</field><field name="title">Gruene nominieren Spitzenkandidaten fuer den Bundestagswahlkampf </field>
<field name="text">Die Gruenen haben auf ihrem Landesparteitag wieder ihre Spitzenkandidaten Uschi Eid und Rezzo Schlauch fuer den Bundestagswahlkampf nominiert. Auf den ersten acht Listenplaetzen gibt es nur eine einzige Aenderung im Vergleich zu 1994. Auf Platz vier steht der ehemalige Landesvorsitzende der Suedwestgruenen, Winne Herrmann. Er konnte sich ueberraschend deutlich gegen den aktuellen Bundestagsabgeordneten Juergen Rochlitz durchsetzen. Herrmann ueberzeugte die mehr als 200 Delegierten in Aalen mit seinen sachlichen Ausfuehrungen zu einer nachhaltigen Oekologiepolitik mit wirtschafts- und arbeitsmarktpolitischen Komponenten. Wie ueberhaupt die nuechtern-sachliche Auseinandersetzung mit verschiedenen Politikfeldern bei der Nominierung eine entscheidende Rolle spielte. Mit Ausnahme der Gesundheitspolitikerin Monika Knocher auf Platz 5 belegen nur sogenannte Realos die ersten und damit aussichtsreichsten Listenplaetze. Angefuehrt von den populaersten Gruenen im Land, die auch bundespolitisches Gewicht haben: Uschi Eid auf Listenplatz eins und Rezzo Schlauch auf zwei. Hoffnungen auf einen Sitz im Bundestag duerfen sich erneut auch Rita Grieshaber, Cem Oezdemir, Angelika Koester-Lossak und Oswald Metzger machen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-07</field><field name="title">Nestle wird erneut erpresst </field>
<field name="text">Der Lebensmittelkonzern Nestle wird erneut erpresset. Ein Unbekannter bedroht nun die Tochterfirma Maggi. In einem Brief teilte der Erpresser mit, er habe eine Tuete Fertigsuppe in einem Mainzer Supermarkt vergiftet. Das Polizeipraesidium Mainz hatte am Morgen die Warnung herausgegeben, dass ein Unbekannter einen HL-Markt in der rheinland-pfaelzischen Landeshauptstadt erpresst und nach eigenen Angaben einen Beutel mit Gift praepariert hat. Die Suppen wurden sofort aus den Regalen genommen, als die Mainzer Polizei Informationen ueber die Drohung erhalten hatte. In Muenster laeuft ein Ermittlungsverfahren im Zusammenhang mit Erpressungen gegenueber dem Nestle-Konzern, zu dem Thomy, Alete und Maggi gehoeren. Die dortige Staatsanwaltschaft und das ebenfalls eingeschaltete Polizeipraesidium in Dortmund hatten die Warnung vor dem Supermarkterpresser nach Mainz weitergegeben. Nach Angaben der Mainzer Staatsanwaltschaft laufe die Aktion vor allem unter praeventiven Gesichtspunkten. Wieviel Geld der Erpresser gefordert hat oder in welchem Zusammenhang Mainz mit anderen Lebensmittelerpressungen steht, sei noch nicht bekannt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-07</field><field name="title">Demonstration gegen Bundeswahlkongress der NPD </field>
<field name="text">Mehr als 2000 Menschen haben heute in Passau gegen den Bundeswahlkongress der rechtsextremen NPD demonstriert. Die Polizei nahm etwa 50 Personen voruebergehend fest. NPD-Gegner hatten versucht, NPD-Anhaenger am Zutritt zur Niebelungenhalle zu hindern. Zwei Polizisten wurden leicht verletzt. Eine Sprecherin der Einsatzleitung sagte, insgesamt seien die Demonstrationen aber weitgehend friedlich verlaufen.  </field></doc></add>