<add><doc><field name="date">1999-10-17</field><field name="title">Kleiner Parteitag der Gruenen </field>
<field name="text">Der kleine Parteitag von Buendnis 90/Die Gruenen hat beschlossen, dass die traditionelle Trennung von Amt und Mandat teilweise aufgehoben werden soll. Das heisst, Abgeordnete oder Regierungsmitglieder sollen kuenftig dem Bundesvorstand der Partei angehoeren koennen. Eine endgueltige Entscheidung darueber kann erst der Parteitag im kommenden Maerz in Karlsruhe mit Zweidrittelmehrheit treffen. Der Gruene Laenderrat in Magdeburg einigte sich auch darauf, den Parteirat durch ein sechzehnkoepfiges Praesidium zu ersetzen und den Bundesvorstand von fuenf auf sechs Mitglieder zu vergroessern. Dem Parteirat gehoeren derzeit 25 Mitglieder an. Die Gruenen erhoffen sich von dem neuen Gremium eine effektivere Arbeit. Die Delegierten forderten, dass der Krieg in Tschetschenien sofort beendet wird. Die Europaeische Union solle Strafen fuer Russland pruefen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-17</field><field name="title">Ruettgers haelt Zusammenarbeit mit den Gruenen fuer denkbar </field>
<field name="text">Laenderregierungen mit den Buendnisgruenen sind fuer die CDU/CSU nach Aussage ihres stellvertretenden Bundestagsfraktionschefs Ruettgers kein Tabuthema mehr. Eine Zusammenarbeit sei nicht nur in der Kommunalpolitik moeglich, sagte Ruettgers der Zeitung Welt am Sonntag. Fuer Nordrhein-Westfalen schloss Ruettgers als CDU-Landesvorsitzender eine schwarz-gruene Regierung nach der Landtagswahl im kommenden Mai allerdings aus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-17</field><field name="title">CDU will staerkere inhaltliche Auseinandersetzung mit der PDS </field>
<field name="text">CDU-Chef Schaeuble und Generalsekretaerin Merkel haben sich der Forderung von Spitzenpolitikern ihrer Partei nach einer staerkeren inhaltlichen Auseinandersetzung mit der PDS angeschlossen. Unterstuetzt werden sie darin auch von der Vorsitzenden der Jungen Union Hildegard Mueller. Beim Deutschlandtag der JU erklaerte sie, Parteien koennten dem Phaenomen PDS nur begegnen, indem sie ihr eigenes Profil schaerften und jungen Menschen Perspektiven boeten. PDS-Vorstandsmitglied Schumann begruesste die Ankuendigung einer inhaltlichen Auseinandersetzung. Gegenueber der Berliner Morgenpost sagte er, auf diese Weise koenne man ueber die eigentlichen Probleme ins Gespraech kommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-17</field><field name="title">Rechtliche Stellung von homosexuellen Partnerschaften </field>
<field name="text">Der Vorstand der Jungen Union ist mit seiner Forderung gescheitert, homosexuelle Partnerschaften rechtlich besser zu stellen. Auf ihrem Deutschlandtag in Weimar beschlossen die Delegierten der Jungen Union, einen entsprechenden Passus aus dem Leitantrag fuer das Treffen zu streichen. In den Fuehrungsgremien der JU soll jetzt intern ueber diese Frage weiter beraten werden. Die Mutterparteien CDU und CSU hatten zuvor deutlich gemacht, dass sie eine rechtliche Besserstellung von gleichgeschlechtlichen Partnerschaften sehr kritisch sehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-17</field><field name="title">PDS will mittelfristig drittstaerkste Kraft Bayerns werden </field>
<field name="text">Auf dem Landesparteitag in Ingolstadt erklaerte der Coburger Bundestagsabgeordnete Uwe Hiksch, es gebe auch in Bayern ein erhebliches Potential fuer klassische Arbeitnehmerthemen und eine Linkspartei, die sie vertritt. Hiksch ist erst vor kurzem von der SPD zur PDS uebergetreten. Die PDS will bei den naechsten Kommunal- und Landtagswahlen in Bayern zum ersten Mal flaechendeckend antreten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-17</field><field name="title">Friedenspreis des Deutschen Buchhandels </field>
<field name="text">Der Friedenspreis des Deutschen Buchhandels ist dem Historiker Fritz Stern verliehen worden. Der 73-jaehrige US-Amerikaner deutscher Abstammung erhielt den Preis in der Frankfurter Paulskirche fuer sein Lebenswerk. Die Jury befand, Stern habe dem Frieden gedient, indem er Bruecken des Verstaendnisses zwischen Zeiten und Voelkern errichtet habe. Stern hat Buecher ueber die deutsche und europaeische Geschichte und das Judentum geschrieben. In seiner Dankesrede sagte er, es koenne auch in der neuen Berliner Republik keinen Schlussstrich unter der Geschichte geben. Gefordert sei Verantwortung, die aus dem Wissen um die Verbrechen der Vergangenheit komme. Die Opfer koennten damit geehrt werden, dass ihre Welt durch Geschichtsforschung ins Gedaechtnis zurueckgebracht werde, sagte Stern. Dieser Aufgabe werde im heutigen Deutschland in bemerkenswerter Weise nachgegangen. Stern mahnte auch die innere Wiedervereinigung Deutschlands an. Dies sei die Vorbedingung fuer politische Stabilitaet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-17</field><field name="title">Formel 1 </field>
<field name="text">Der Sieger des Grossen Preises von Malaysia der Formel 1 Eddie Irvine und der Zweitplazierte Michael Schumacher sind disqualifiziert worden. Die Rennkommissare hatten festgestellt, dass Windabweiser an den Ferraris der beiden Fahrer nicht die vorgeschriebenen Masse hatten. Ferrari hat gegen die Entscheidung protestiert. Wenn es bei der Disqualifizierung bleibt ist Mika Haekkinen Sieger des Rennens und damit auch vorzeitig wieder Formel 1 Weltmeister.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-17</field><field name="title">Tennis </field>
<field name="text">Tennis-Profi Nicolas Kiefer hat das Finale beim ATP-Turnier verloren. Kiefer unterlag dem Briten Rusedski in fuenf Saetzen mit 7:6, 6:2, 3:6, 5:7 und 4:6.  </field></doc></add>