<add><doc><field name="date">1998-04-14</field><field name="title">Unblutiges Ende einer achtstuendigen Geiselnahme </field>
<field name="text">Eine Geiselnahme ist am Morgen ohne weiteres Blutvergiessen zuende gegangen. Der Geiselnehmer, ein 32jaehriger Polizist aus Thueringen, stellte sich der bayerischen Polizei. Die Geisel blieb unverletzt. Der Taeter hatte gestern abend bei einer Familienfeier im thueringischen Bad Klosterlausnitz einen Mann erschossen und war in Richtung Bayern geflohen. Auf einem Rastplatz im Landkreis Traunstein schoss er dann bei einer Fahrzeugkontrolle einen Polizeibeamten nieder und verletzte ihn schwer. Anschliessend nahm der Taeter eine Geisel und setzte seine Flucht fort.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-14</field><field name="title">Rexrodt: Diskussion um Oeko-Steuern "Phantomdebatte" </field>
<field name="text">Bundeswirtschaftsminister Rexrodt hat die Diskussion um die Einfuehrung einer Oeko-Steuer als "Phantomdebatte" bezeichnet. Gegenueber der "BILD"-Zeitung sagte der FDP-Politiker, eine Oeko-Steuer koenne es nur EU-weit geben, weil ansonsten die deutsche Wirtschaft einseitig belastet werde und Arbeitsplaetze gefaehrdet wuerden. Die anderen Staaten der Europaeischen Union zeigten aber derzeit wenig Interesse am Thema Oeko-Steuer.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-14</field><field name="title">Trotz Beilegungsversuchen weiter CSU-Angriffe auf Schaeuble </field>
<field name="text">Ungeachtet der Bemuehungen der CSU-Spitze, den Streit ueber Unions-Fraktionschef Schaeuble beizulegen, haben CSU-Vertreter den CDU-Politiker erneut angegriffen. Der bayrische Wirtschafts-Staatssekretaer Spitzner sagte gegenueber der "Sueddeutschen Zeitung", Schaeuble sei von allen guten Geistern verlassen. Er wolle die CSU zum bayerischen Landesverband der CDU machen. Der bayrische Innen-Staatssekretaer Sauter meinte, die Union habe mit Kohl einen Kanzler und mit Schaeuble einen Kandidaten. Das sei einer zuviel. Zuvor hatte die CSU-Fuehrung vor einer schaedlichen Personaldebatte gewarnt. Der Vorsitzende der CSU-Landtagsfraktion Glueck sagte, es gebe derzeit keinen Anlass, um ueber die Nachfolge Kohls zu spekulieren. Sollte sich die Frage jedoch stellen, so Glueck, so wuerde derzeit alles auf Schaeuble zulaufen. In der CSU gebe es keine Vorbehalte gegen Schaeuble.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-14</field><field name="title">Trotz Wirtschaftswachstum neuer Arbeitslosenrekord? </field>
<field name="text">Auf dem Arbeitsmarkt droht in diesem Jahr nach Erkenntnissen von Wirtschaftsexperten ein neuer Negativrekord. Trotz des anhaltenden Exportbooms geht das Nuernberger Institut fuer Arbeitsmarkt- und Berufsforschung von 4,46 Mio. Erwerbslosen im Jahresdurchschnitt aus. Das sind 75.000 mehr als im vergangenen Jahr. Das der Bundesanstalt fuer Arbeit angegliederte Institut legte in dieser Berechnung ein reales Wirtschaftswachstum von 2,75 Prozent zugrunde. Andere Institute und die Bundesregierung erwarten einen hoeheren Anstieg. Im Verlauf dieses Jahres rechnen die Forscher mit einer Tendenzwende, die jedoch nicht als Durchbruch zu werden sei. Insgesamt, so das Nuernberger Institut, wuerden in Deutschland rund sieben Mio. Arbeitsplaetze fehlen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-14</field><field name="title">Zug mit deutschen Urlaubern entgleist </field>
<field name="text">Ein mit zahlreichen deutschen Osterurlaubern besetzter Zug ist in der Naehe von Genua entgleist. Wie die italienische Nachrichtenagentur AGI meldete, wurden mindestens zwei Reisende verletzt. Der Zug war auf dem Weg von La Spezia nach Stuttgart.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-14</field><field name="title">Zukunftsfonds beginnt mit Entschaedigung tschechischer Holocaustopfer </field>
<field name="text">Der Verwaltungsrat des deutsch-tschechischen Zukunftsfonds wird morgen mit der Entschaedigung von tschechischen Holocaust-Opfern beginnen. Verwaltungsratsmitglied Kafka sagte gegenueber der Deutschen Presseagentur, die Tschechische Allgemeine Krankenversicherung erhalte die erste Rate und von den Opferverbaenden die Namen der Empfaenger. Nach den Worten Kafkas gehen rund 11,65 Mio. DM an rund 7.000 Holocaust-Ueberlebende. Die Hoehe der Einzelbetraege haenge vor allem von der Haftzeit in deutschen Lagern ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-14</field><field name="title">VW klagt gegen Millionenstrafe </field>
<field name="text">Der Volkswagen-Konzern hat beim Europaeischen Gerichtshof Klage gegen die Geldstrafe von 200 Mio. DM eingereicht, die die EU-Kommission gegen das Unternehmen verhaengt hatte. Nach Ansicht von VW ist die Strafe nicht nachvollziehbar und unverhaeltnismaessig hoch. Die EU-Kommission hatte den Autohersteller im Januar mit der Strafe belegt, weil VW nach ihren Erkenntnissen Vertragshaendlern im Ausland verboten hatte, die dort billigeren VW- und Audi-Modelle an deutsche Kunden zu verkaufen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-14</field><field name="title">DGB startet Kampagne zur Bundestagswahl </field>
<field name="text">Der Deutsche Gewerkschaftsbund hat gut fuenf Monate vor der Bundestagswahl seine angekuendigte Kampagne fuer Arbeit und soziale Gerechtigkeit begonnen. DGB-Chef Schulte sagte vor Journalisten in Duesseldorf, der Gewerkschaftsbund werde mit Plakaten, Kinospots, Anzeigen und Broschueren fuer einen Politikwechsel in Bonn werben. Die Kampagne diene zwar keiner Person, Partei oder Koalition, der DGB werde sich aber auch nicht politisch neutral verhalten, erklaerte Schulte. Union und FDP hatten dem Gewerkschaftsbund bereits im Vorfeld vorgeworfen, mit der Kampagne einseitig Position fuer die SPD zu beziehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-14</field><field name="title">Bahn-Tarifverhandlungen vertagt </field>
<field name="text">Die Tarifverhandlungen fuer die Beschaeftigten der Deutschen Bahn AG sind ohne Annaeherung auf den 28. April vertagt worden. Wie die Eisenbahnergewerkschaft mitteilte, legten die Arbeitgeber in der ersten Verhandlungsrunde kein Angebot vor. Ihre Vorstellungen liefen jedoch auf eine Nullrunde hinaus. Die Gewerkschaft fordert 3,5 Prozent mehr Lohn. Ausserdem verlangt sie, dass die Ostloehne im kommenden Jahr voll an das Westniveau angeglichen werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-14</field><field name="title">Demonstrationen vor Tarifrunde im Baugewerbe </field>
<field name="text">Einen Tag vor der dritten Tarifrunde im westdeutschen Baugewerbe haben bundesweit mehr als 10.000 Bauarbeiter fuer Lohnerhoehungen demonstriert. Sie unterstuetzten damit die Forderungen der IG Bau nach einem Angebot der Arbeitgeber. Schwerpunkte der Aktion waren Bayern, Nordrhein-Westfalen und Hamburg. IG-Bau-Chef Wiesehuegel drohte mit Streiks, falls es zu keiner Einigung komme. Die Gewerkschaft fordert fuer die rund 840.000 Beschaeftigten der Baubranche im Westen vier Prozent mehr Geld.  </field></doc></add>