<add><doc><field name="date">1999-08-19</field><field name="title">Zehn Jahre Haft fuer Hisbollah-Helfer Smyrek </field>
<field name="text">Tel Avif. Wegen Beihilfe zur Vorbereitung eines terroristischen Anschlags in Israel hat das Bezirksgericht in Tel Avif den Deutschen Smyrek zu zehn Jahren Haft verurteilt. Bereits vor zwei Tagen hatte das Gericht Smyrek schuldig gesprochen, der pro-iranischen Hisbollah-Miliz geholfen zu haben, einen Sprengstoffanschlag in Israel vorzubereiten. In seiner Urteilsbegruendung sagte der Vorsitzende Richter, in Smyrek brodele ein riesiger Judenhass. Smyrek bereue nicht, sondern wuerde es wieder tun. Nur der Effektivitaet der Geheimdienste habe man es zu verdanken, dass der geplante Anschlag vereitelt worden sei. Smyrek nahm das Urteil gelassen auf. Smyrek war Ende 1997 bei der Einreise in Israel festgenommen worden. Der heute 28jaehrige aus Braunschweig gab damals zu, er habe Plaetze fotografieren wollen, die sich fuer Anschlaege eignen. Spaeter widderrief er das Gestaendnis. Smyreks Anwalt kuendigte Berufung gegen das heutige Urteil an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-19</field><field name="title">Prozess um Thomy-Erpressung: Ueberraschendes Gestaendnis </field>
<field name="text">Im Prozess um die Erpressung des Lebensmittelkonzerns Nestle hat der Angeklagte ueberraschend ein Gestaendnis abgelegt. Bereits nach der Verlesung der Anklageschrift raeumte der 43jaehrige Mann ein, Produkte der Nestle-Tochter Thomy mit Blausaeure vergiftet und in Supermaerkten ausgelegt zu haben. Laut Anklage hat er von 1996 bis 1998 insgesamt neunmal toedliche Dosen Blausaeure in Thomy-Produkte gespritzt, um so von Nestle Rohdiamanten im Wert von 25 Mio. DM zu erpressen. Die Lebensmittel waren rechtzeitig entdeckt und aus dem Verkehr gezogen worden. Der Taeter wurde im vergangenen Jahr gefasst. Vor Gericht erklaerte er, die Idee zur Erpressung sei ihm beim Fernsehen gekommen; das Ganze sei ein Spielfilm gewesen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-19</field><field name="title">Zurwehme in Greifswald gefasst </field>
<field name="text">Nach monatelanger bundesweiter Fahndung hat die Polizei in Mecklenburg-Vorpommern den Gewaltverbrecher Zurwehme gefasst. Das Schweriner Innenministerium teilte mit, Zurwehme sei nach einem Hinweis aus der Bevoelkerung in Greifswald festgenommen und einwandfrei identifiziert worden.  Ein Passant habe Zurwehme in der Innenstadt von Greifswald erkannt und die Polizei verstaendigt. Der 57jaehrige wurde daraufhin auf offener Strasse verhaftet; er leistete keinerlei Widerstand. Zurwehme war Ende letzten Jahres waehrend eines Freigangs aus der Haftanstalt Bielefeld geflohen. Der wegen Mordes Verurteile soll nach seiner Flucht zwei Ehepaare getoetet haben, ausserdem werden ihm mehrere versuchte Vergewaltigungen vorgeworfen. Zurwehme wird nun wohl nach Rheinland-Pfalz ueberstellt. Vom dortigen Landeskriminalamt war auch die Zielfahndung nach Zurwehme ausgegangen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-19</field><field name="title">Zusammenstoss Muellwagen - Regionalzug fordert einen Toten und 30 Verletzte </field>
<field name="text">Beim Zusammenstoss eines Regionalzugs mit einem Muellwagens in der Naehe von Kleve ist der Fahrer des Wagens getoetet worden. 30 Zuginsassen wurden verletzt, zwei davon schwer. Nach ersten Ermittlungen der Polizei hatte das Muellfahrzeug auf einem Bahnuebergang angehalten und war von den sich schliessenden Schranken eingeklemmt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-19</field><field name="title">Stumpfe: Talsohle in der Metallindustrie erreicht </field>
<field name="text">In der deutschen Metall- und Elektroindustrie sind in den ersten fuenf Monaten des Jahres 40.000 Arbeitsplaetze abgebaut worden. Der Praesident des Arbeitgeberverbandes Gesamtmetall Stumpfe sagte, dass damit wohl die Talsohle erreicht sei. Aus Rueckmeldungen der Metallund Elektrobranche schloss er, dass der Auftragsrueckgang des Fruehjahr nur ein kurzfristiges Konjunkturtief bedeute. Stumpfe erlaeuterte ausserdem die Vorstellungen des Arbeitgeberverbands Gesamtmetall ueber eine Reform der Tarifpolitik. Dabei bekannte sich Stumpfe insgesamt zur Tarifautonomie mit Flaechentarifvertraegen, die Wahl- und Ergaenzungsmoeglichkeiten sowie Oeffnungsklauseln boeten. Damit sollten, so Stumpfe, Arbeitsplaetze im Rahmen betrieblicher Buendnisse fuer Arbeit gesichert und geschaffen werden. Von den Arbeitnehmern forderte er, auf hoehere Loehne zu verzichten. Ausserdem muessten die Arbeitszeiten flexibler gestaltet, mehr Teilzeitstellen geschaffen und Ueberstunden abgebaut werden. Dies duerfe allerdings nicht generell verordnet, sondern muesste den betrieblichen Verhaeltnissen angepasst werden. Die Loehne sollten nach Ansicht des Gesamtmetallverbandes zudem kuenftig staerker an den Erfolg des Unternehmens gekoppelt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-19</field><field name="title">Buendnisgruene: Stromdurchleitung notfalls per Verordnung durchsetzen </field>
<field name="text">Die Buendnisgruenen haben angekuendigt, die Durchleitung von Fremdstrom durch die Netze der bisherigen Energiemonopolisten notfalls auf dem Verordnungsweg durchzusetzen. Die energiepolitische Sprecherin der Buendnisgruenen Wustedt (sp?) kuendigte eine solche Massnahme an, falls die fuer September geplante Verbaendevereinbarung der Stromwirtschaft nicht den gesetzlichen Anforderungen genuegt. Die Umweltschutzorganisation Greenpeace warnte die Verbraucher vor unserioesen Billigstromangeboten. Die Trennung von Strompreis und Grundgebuehr verschleiere die tatsaechlichen Kosten, kritisierte ein Greenpeace-Energieexperte. Der Deutsche Staedte- und Gemeindebund warnte angesichts des Wettbewerbs im Energiebereichs vor einem Sterben der Stadtwerke.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-19</field><field name="title">Kirschner fordert Ausschluss von Englandreisenden von Blutspenden </field>
<field name="text">Der Vorsitzende des Bundestags-Gesundheitsausschusses Kirschner hat das Gesundheitsministerium aufgefordert zu pruefen, ob auch in Deutschland ein Blutspendeverbot fuer Grossbritannienreisende eingefuehrt werden sollte. In einem Zeitungsinterview kuendigte der SPD-Politiker an, er werde einen entsprechenden Bericht von Bundesgesundheitsministerin Fischer anfordern. Die USA hatten Blutspenden von Reisenden, die mindestens ein halbes Jahr in Grossbritannien waren, aus Sicherheitsgruenden verboten. Damit will die US-Gesundheitsbehoerde eine moegliche Uebertragung der Rinderseuche BSE auf den Menschen verhindern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-19</field><field name="title">Friedmann fordert Zivilcourage </field>
<field name="text">Das Mitglied im Zentralrat der Juden in Deutschland Friedmann hat ein entschlossenes Eintreten der Buerger gegen Gewalt und Ausgrenzung gefordert. In einem Interview sagte Friedmann, eine Gewoehnung an Gewalt zerstoere die Grundlagen der Gesellschaft. Pro Jahr wuerden in Deutschland 200 bis 300 Grabstaetten geschaendet, ohne dass die Oeffentlichkeit aufschreie. Friedmann verurteilte die Schaendung des Grabes von Ignatz Bubis, dem letzte Woche verstorbenen Praesidenten des Zentralrats der Juden in Deutschland. Der Taeter sei eine kriminelle und verrueckte Person. Friedmann hatte im Namen der Hinterbliebenen und des Zentralrats Strafanzeige gegen den Taeter gestellt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-19</field><field name="title">Emil Beck legt weiteres Amt nieder </field>
<field name="text">Vor dem Hintergrund der Affaere um angebliche finanzielle Unregelmaessigkeiten hat der Leiter des Olympiastuetzpunktes Tauberbischofsheim Beck eines seiner Aemter niedergelegt. Beck erklaerte seinen Ruecktritt als Vorsitzender des Trainerbeirats im Deutschen Sportbund. Er zog damit die Konsequenzen aus seiner vor zwei Wochen bekanntgegebenen Entscheidung, das Amt des Cheftrainers im Deutschen Fechterbund ruhen zu lassen.  </field></doc></add>