<add><doc><field name="date">1999-07-12</field><field name="title">Unterschiedliche Reaktionen auf Beck-Vorschlag </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder will sich nicht in eine Debatte ueber die Beschraenkung der Lohn- und Gehaltserhoehungen einmischen. Die Arbeitgeber begruessten dagegen den Vorschlag des Mainzer Regierungschefs Beck, in den naechsten zwei Jahren die Loehne und Gehaelter nur in Hoehe der Inflationsrate steigen zu lassen. Heftige Kritik kam dagegen von den Gewerkschaften. In der Vergangenheit habe sich gezeigt, dass moderate Tarifabschluesse keine Garantie fuer neue Arbeitsplaetze seien. Das Arbeitsministerium liess erklaeren, die Vorschlaege seien sehr vernuenftig.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-12</field><field name="title">Kosovo-Fluechtlinge sollen ab Donnerstag zurueckgeflogen werden </field>
<field name="text">Das UNO-Fluechtlingshilfswerk hat eine schnelle Rueckfuehrung der in Westeuropa, den USA und Australien aufgenommenen Kosovo-Fluechtlinge angekuendigt. Wie am Ende einer UNHCR-Konferenz in Genf bekannt wurde, sollen ab Donnerstag taeglich bis zu 1000 Vertriebene in ihre Heimat geflogen werden. Mehr Fluechtlinge koennten angesichts des ueberlasteten Flughafens im mazedonischen Skopie derzeit nicht transportiert werden. Deutschland, Belgien, die Niederlande und die Schweiz forderten eine Erhoehung dieser Kapazitaeten, sobald der Flughafen in Pristina wieder in Betrieb sei. Nach Angaben der Vereinten Nationen flohen seit dem Einmarsch der KFOR-Einheiten vor 4 Wochen aus dem Kosovo rund 136.000 Menschen, ueberwiegend Serben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-12</field><field name="title">Gesetz zur Scheinselbstaendigkeit wird vermutlich entschaerft </field>
<field name="text">Das Gesetz zur Bekaempfung der Scheinselbstaendigkeit soll offenbar in mehreren Punkten entschaerft werden. Der stellvertretende SPD-Fraktionsvorsitzende Schwanhold sagte der Berliner Zeitung, vorgesehen sei vor allem eine Lockerung bei der obligatorischen Altersvorsorge. Schwanhold fuegte hinzu, entsprechende Empfehlungen werde die Parlamentarierkommission noch in dieser Woche vorlegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-12</field><field name="title">LVA von Baden und Wuerttemberg sollen fusionieren </field>
<field name="text">Die baden-wuerttembergische Landesregierung hat der Fusion der Landesversicherungsanstalten in Baden und Wuerttemberg zugestimmt, trotz heftiger Proteste der Mitarbeiter der beiden Landesversicherunganstalten. Nach dpa-Informationen gab der CDU/FDP-Ministerrat einen entsprechenden Gesetzentwurf fuer die Anhoerung durch die Verbaende frei. Nach Angaben des Sozialministeriums wird es dadurch Einsparungen im organisatorischen Bereich geben. Was das genau fuer die rund 6000 Arbeitsplaetze beider LVA-Anstalten bedeutet, ist noch nicht bekannt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-12</field><field name="title">Lehrerin wechselt wegen Kopftuchverbot offenbar nach Berlin </field>
<field name="text">Die muslemische Lehrerin, die in Stuttgart nicht unterrichten darf, weil sie ein Kopftuch traegt, geht offenbar nach Berlin. Der Suedwestrundfunk hat Informationen, dass sie an eine islamische Privatschule wechselt. Das Oberschulamt Stuttgart hatte die Lehrerin wegen des Kopftuches nicht zugelassen. Das Kopftuch sei ein Symbol fuer kulturelle Abgrenzung. Die Frau klagt deswegen gegen das Land Baden-Wuerttemberg. Die Entscheidung soll im Herbst fallen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-12</field><field name="title">Chemieunfall in Privathaus durch umgekippte Flasche </field>
<field name="text">Bei einem Chemieunfall in Jettingen in Schwaben sind 34 Menschen verletzt worden. Im Keller eines Privathauses ist eine Flasche mit Salmiak umgekippt. Dadurch bildete sich ein beissendes Luftgemisch, das Reizungen der Atemwege ausloest. Die Verletzten wurden mit Rettungshubschraubern ins Krankenhaus gebracht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-12</field><field name="title">Fliege darf weiter in der ARD moderieren </field>
<field name="text">Der Fernsehpfarrer Juergen Fliege darf weiter in der ARD als Talkshow-Moderator auftreten. Der Pfarrer und die ARD einigten sich auf einen entsprechenden Konsens. Ausloeser des Konflikts waren umstrittene Internview-Aeusserungen des Fernsehpfarrers.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-12</field><field name="title">Formel1: Schumachers Unfall war moeglicherweise Montierfehler </field>
<field name="text">Der schwere Unfall von Michael Schumacher beim Grossen Preis von England ist moeglicherweise wegen eines Montierfehlers passiert. Ein Formel1-Techniker sagte, einige Hinterradschrauben des Ferraris seien nicht richtig festgezogen gewesen. Schumacher hat sich Unterschenkelbrueche zugezogen und muss wahrscheinlich 3 Monate aussetzen.  </field></doc></add>