<add><doc><field name="date">1997-11-20</field><field name="title">EU-Beschaeftigungsgipfel in Luxemburg </field>
<field name="text">Wenige Stunden vor dem Beginn des EU-Beschaeftigungsgipfels in Luxemburg haben sich dort mehr als 20.000 Menschen aus fast allen EU-Staaten zu einer Kundgebung gegen Arbeitslosigkeit versammelt. Dazu aufgerufen hatte der Europaeische Gewerkschaftsbund. Die Demonstranten forderten die Staats- und Regierungschefs auf, bei ihrem Gipfel konkrete Schritte zur Schaffung und Sicherung von Stellen zu vereinbaren.  Die Staats- und Regierungschefs der EU beraten heute und morgen in Luxemburg ueber Wege aus der Massenarbeitslosigkeit. In der Europaeischen Union sind offiziell mehr als 18 Millionen Menschen ohne Arbeit.  Die franzoesische Linksregierung hatte durchgesetzt, dass das Sondertreffen stattfindet. Auch der Ratspraesident und luxemburgische Regierungschef Juncker will keinen "Literatengipfel" an dessen Ende unverbindliche Beschluesse stehen. Mit den meisten Regierungen der EU ist er sich da einig.  Unter Leitung des Chefs der deutschen Sozialdemokraten im Bundestag Rudolf Scharping kam die Spitze der europaeischen Sozialisten direkt vor dem Sondergipfel zusammen, um ihre Strategie abzusprechen. Keine sozialdemokratische Regierung in Europa trete fuer Beschaeftigungsprogramme ein, sagte Scharping, auch die SPD moechte das nicht. Ebenso wie die EU-Kommission und die luxemburgische Ratspraesidentschaft wollen die Sozialdemokraten, dass sich die EU-Staats- und Regierungschefs beim Beschaeftigungsgipfel auf konkrete Ziele festlegen.  Nebel und Eisregen in Frankreich haben den Beginn des Beschaeftigungsgipfels zunaechst verzoegert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-20</field><field name="title">Mieterbund: Wohnkosten so hoch wie nie </field>
<field name="text">Die Wohnkosten sind aus Sicht des Mieterbundes so hoch wie nie zuvor. Jeder dritte Haushalt zahle inzwische mehr als ein Drittel des Einkommens fuers Wohnen. Mitverantwortlich seien vor allem die staendig steigenden Nebenkosten. Der Mieterbund bezeichnete die Wohnungsbaupolitik der Bundesregierung als trostlos.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-20</field><field name="title">Koalition bietet SPD Gespraeche zur Rentenreform an </field>
<field name="text">Die Regierungskoalition will mit der SPD noch einmal ueber einen Rentenkompromiss sprechen. Die Koalition ist unter Umstaenden bereit, der SPD entgegen zu kommen und die Rentenstrukturreform zu verschieben. Um den Anstieg des Beitragssatzes auf 21% zu verhindern, soll die Mehrwertsteuer erhoeht werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-20</field><field name="title">Weiter Streiks an Unikliniken </field>
<field name="text">An den baden-wuerttembergischen Universitaetskliniken haben sich die Warnstreiks ausgeweitet. In Freiburg, Heidelberg und Tuebingen legten mehr als 2.000 Klinikmitarbeiter die Arbeit nieder. Die Versorgung der Patienten sei in vollem Umfang gesichert, hies es. Das Klinikpersonal verlangt eine Garantie fuer die Tarifvertraege wenn die Unikliniken mit Beginn des kommenden Jahres in Anstalten des oeffentlichen Rechts umgewandelt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-20</field><field name="title">Studentenproteste auch in Berlin und Bonn </field>
<field name="text">Die Studentenproteste weiten sich aus. Nach den Streiks an den hessischen Hochschulen gibt es seit heute auch Aktionen an den Universitaeten in Bonn und Berlin. Bei den Protesten geht es um bessere Studienbedingungen und um weniger Reglementierungen an den Hochschulen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-20</field><field name="title">Bund und Laender lehnen Autobahngebuehr weiter ab </field>
<field name="text">Der Bund und die meisten Laender lehnen eine Autobahngebuehr weiter ab. Vor allem Baden-Wuerttemberg und Bayern wollten ab 1999 eine 100 Mark teure Vignette einfuehren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-20</field><field name="title">Moellemann fordert Ruecktritt Solms </field>
<field name="text">Der nordrhein-westfaelische FDP-Vorsitzende Moellemann fordert nach dem Urteil des Verwaltungsgerichts Koeln zur Parteienfinanzierung den Ruecktritt von FDP-Schatzmeister Solms. Die FDP soll 12 Millionen Mark zurueckzahlen, weil Solms eine Antragsfrist verpasst hatte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-20</field><field name="title">Hohe Abfindung fuer Ex-NordLB Pressesprecherin </field>
<field name="text">Die Norddeutsche Landesbank trennt sich gegen eine Abfindung von 410.000 Mark von Pressesprecherin Mattiopolos (sp?). Daneben muss die Bank der 40-jaehrigen einen Dienstwagen im Wert von etwa 60.000 Mark ueberlassen. Der Vergleich wurde heute vor dem Arbeitsgericht in Hannover geschlossen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-20</field><field name="title">Zugunglueck: Zwei Kesselwagen explodiert </field>
<field name="text">Bei der Tankwagenexplosion im Bahnhof von Elsterwerda nach Polizeiangaben doch nur ein Mensch getoetet worden, ein Feuerwehrmann. Bei dem Unglueck heute morgenm, bei dem zwei Kesselwagen mit Benzin explodiert waren, wurden ausserdem neun Menschen verletzt, drei von ihnen schwer.  Die Wagons liegen noch immer kreuz und quer ueber den Schienen. Von dem nahegelegenen Bahnhofsgebaeude sind nur noch die Grundmauern uebrig geblieben, 15 Autos sind total ausgebrannt, weitere sind stark beschaedigt. Die Kesselwagen werden jetzt mit Wasser benetzt, um sie so zu kuehlen. Ein benachbartes Neubaugebiet wurde inzwischen komplett evakuiert. Insgesamt sind vor Ort noch immer 240 Polizisten und 170 Feuerwehrmaenner im Einsatz; eine fuenfzehnkopefige Ermittlungsgruppe der Staatsanwaltschaft hat unterdessen mit ersten Ermittlungen zur Ungluecksursache begonnen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-20</field><field name="title">Demonstration bei Boehringer-Mannheim </field>
<field name="text">Mit Plakaten und Transparenten haben rund 2.000 Beschaeftigte des Pharmaunternehmens Boehringer Mannheim heute erneut gegen den drohenden Arbeitsplatzabbau demonstriert. Der Betriebsrat befuerchtet, dass nach der Uebernahme durch den Pharmakonzern Roche allein in Mannheim ueber 1.400 Arbeitsplaetze gestrichen werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-20</field><field name="title">Fussball </field>
<field name="text">Nationalspieler Olaf Marschall vom 1. FC Kaiserslautern droht eine laengere Verletzungspause. Der Stuermer verletzte sich bei gestrigen 3:1-Sieg der Lauterer gegen Moenchengladbach am Knie. Marschall fuehrt derzeit die Torschuetzenliste der Bundesliga an.  </field></doc></add>