<add><doc><field name="date">1998-05-10</field><field name="title">Schaeuble wirft SPD unglaubwuerdiges Verhalten vor </field>
<field name="text">Der Vorsitzende der Unionsfraktion im Bundestag, Wolfgang Schaeuble, hat der SPD unglaubwuerdiges Verhalten im Umgang mit der PDS vorgeworfen. Wenn es konkret wurde haetten sich die Sozialdemokraten noch immer fuer die Zusammenarbeit mit der PDS entschieden, sagte Schaeuble in einem Interview der Zeitung "Sonntag aktuell". Die Bundes-SPD sei nur deshalb fuer weitere Gespraeche mit der CDU in Sachsen-Anhalt, weil sie ansonsten Schaden fuer die Bundestagswahl befuerchte. SPD-Kanzlerkandidat Schroeder aeusserte im bayerischen Rundfunk die Hoffnung, dass zwischen CDU und SPD in Magdeburg noch nicht alle Tueren zugeschlagen seien. Gleichzeitig warnte er die CDU vor einer neuen "Rote Socken"-Kampagne. Die PDS-Fraktionsvorsitzende in Sachsen-Anhalt, Sitte, geht davon aus, dass man sich mit der SPD schnell ueber die Tolerierung einer moeglichen Minderheitsregierung einigen koenne. Die PDS werde keine Forderungen erheben, damit der Handlungsspielraum erhalten bleibe, sagte sie gegenueber der "Berliner Morgenpost".  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-10</field><field name="title">Guildo Horn jetzt auf Platz sieben </field>
<field name="text">Beim Grand Prix Eurovision de la Chanson ist der deutsche Vertreter Guildo Horn jetzt auf dem siebten Platz. Zunaechst hatte er auf Rang acht gelegen. Jury und Veranstalter in Birmingham bestaetigten am Morgen Informationen des Norddeutschen Rundfunks, dass es einen Uebermittlungsfehler bei den Abstimmungsergebnissen gegeben habe. Sieger des Schlagerwettebewerbes wurde die israelische Saengerin Dana International vor den Vertretern Grossbritanniens und Maltas.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-10</field><field name="title">Meisterfeier in Kaiserslautern </field>
<field name="text">Fast 100.000 Pfaelzer Fussballfans haben am Sonntag in Kaiserslautern den neuen Deutschen Meister 1. FC Kaiserslautern gefeiert. Das Team von Meistermacher Otto Rehagel wurde auf einem Tieflader durch die voellig verstopfte Kaiserslauterer Innenstadt gefahren. Nach der Eintragung der Mannschaft ins Goldene Buch der Stadt zeigte sich die Meistermannschaft auf der Rathausempore den Fans. Oberbuergermeister Piontek nahm die Ehrung der Stadt Kaiserslautern vor. In der Nacht hatten mehrere zehntausend Anhaenger der "Roten Teufel vom Betzenberg" friedlich in der Altstadt rund um den Rathaus- und Stiftsplatz gefeiert. Die Mannschaft feierte mit 500 geladenen Gaesten eine "Champions Night".  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-10</field><field name="title">Schumacher Dritter beim Grossen Preis von Spanien </field>
<field name="text">Mika Hakkinen hat den Formel 1 Grand Prix in Barcelona gewonnen. Zweiter wurde sein Mercedes-McLaren Teamkollege David Coulthard. Michael Schumacher erreichte hinter den beiden Silberpfeilen den dritten Platz.  </field></doc></add>