<add><doc><field name="date">1997-04-16</field><field name="title">Verkehrsbehinderungen durch winterliche Verhaeltnisse </field>
<field name="text">Schneefaelle und ueberfrierende Naesse haben in den fruehen Morgenstunden den Verkehr in Ost- und Sueddeutschland behindert. In Berlin, Brandenburg, Sachsen und Bayern kam es zu zahlreichen Unfaellen, zumeist mit Blechschaeden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-16</field><field name="title">Deutschlandbesuch Jelzins </field>
<field name="text">Russlands Praesident Jelzin hat heute einen dreitaegigen Deutschlandbesuch begonnen. Er traf am Abend in Baden-Baden ein. Dort kommt Jelzin morgen mit Bundeskanzler Kohl zusammen. Morgen abend soll Jelzin der Deutsche Medienpreis verliehen werden. Beobachter erwarten, dass Jelzin bei seinen Gespraechen mit Kohl das umstrittene Beutekunstgesetz zum Thema machen wird. Der russische Foederationsrat verschob die fuer heute erwartete entscheidende Abstimmung ueber das Gesetz. Es sieht vor, die im Krieg aus Deutschland in die fruehere UdSSR geschafften Kulturgueter zu russischem Eigentum zu erklaeren. Nach Angaben seines Sprechers will Jelzin bei seinem Besuch etwas aus dem Kunstschatz zurueckgeben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-16</field><field name="title">Iran: Mykonos-Urteil "illegal" </field>
<field name="text">Die iranische Regierung hat dem Berliner Kammergericht vorgeworfen, bei dem Mykonos-Urteil unfair, voreingenommen und illegal entschieden zu haben. Das geht aus einem Brief hervor, den Irans Aussenminister Welajati an die in Teheran vertretenen Botschaften geschickt hat. Darin heisst es, das Urteil sei mehr eine politische Erklaerung als ein juristisches Dokument. Die deutsche Bundesanwaltschaft prueft unterdessen weiter die Einleitung von Ermittlungsverfahren gegen die iranische Staatsspitze. Eine Sprecherin der Behoerde teilte mit, man werte derzeit die muendliche Urteilsbegruendung der Berliner Richter aus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-16</field><field name="title">Kinkel: Deutschland strebt staendigen UN-Sicherheitsratssitz an </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel hat gegenueber UN-Generalsekretaer Anan bekraeftigt, dass Deutschland einen staendigen Sitz im Sicherheitsrat der Vereinten Nationen anstrebt. Dabei stehe die Frage, ob dieser Sitz auch mit einem Vetorecht ausgestattet ist, fuer Deutschland nicht im Vordergrund, sagte Kinkel auf einer gemeinsamen Pressekonferenz. Der UN-Generalsekretaer erklaerte bei seinem Antrittsbesuch in Bonn, der Sicherheitsrat spiegle die Realitaeten des Jahres 1945 wider. Er muesse an die heutige Zeit angepasst werden. Wie und wann dies geschehen werde, sei allerdings nicht abzusehen. Der Vorschlag, fuer neue Mitglieder einen Sitz ohne Vetorecht zu schaffen, werde keine Mehrheit finden, sagte Anan weiter. Der Praesident der UN-Vollversammlung hatte angeregt, Deutschland und Japan einen staendigen Sitz im UN-Sicherheitsrat zuzugestehen, ihnen jedoch kein Vetorecht einzuraeumen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-16</field><field name="title">Rexrodt: Reformen rasch entscheiden </field>
<field name="text">Wirtschaftsminister Rexrodt hat die Bundesregierung zu einer raschen Entscheidung ueber die Steuer- und Sozialversicherungsreformen gedraengt. In seinem heute in Bonn veroeffentlichten Monatsbericht zur wirtschaftlichen Lage betonte Rexrodt, die Unternehmen muessten bei ihrer Investitionsplanung von einer sicheren Grundlage ausgehen koennen. Insgesamt deuteten die Wirtschaftsdaten auf eine Fortsetzung der konjunkturellen Erholung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-16</field><field name="title">Beruecksichtigung der Lasten der Einheit bei Maastricht-Kriterien? </field>
<field name="text">Die EU-Kommissarin Monika Wulf-Mathies hat gefordert, bei der Entscheidung ueber die Teilnehmer der europaeischen Waehrungsunion die hohen Kosten der deutschen Einheit zu beruecksichtigen. Die Bundesrepublik muesse der EWU auch dann beitreten koennen, wenn sie die Aufnahmekriterien in diesem Jahr verfehle, sagte die Wulf-Mathies in einem Zeitungsinterview. Der Vertrag von Maastricht lasse dies zu. Ohne die deutsche Einheit wuerden die Zahlen anders aussehen, deshalb sei eine Sonderregelung fuer Deutschland notwendig. Finanzminister Waigel bekraeftigte dagegen im Finanzausschuss des Bundestages, dass die Kriterien fuer die Einfuehrung des Euro strikt angewandt werden muessten. Er zeigte sich zuversichtlich, dass Deutschland die Aufnahmekriterien fristgerecht erfuellen werde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-16</field><field name="title">Buendnisgruene stellen eigenes Steuerkonzept vor </field>
<field name="text">Die Buendnisgruenen haben eine eigenes Steuerkonzept vorgestellt. Kernpunkte sind eine deutliche Vereinfachung des Steuersystems und die Senkung der Saetze bei der Lohn- und Einkommensteuer. Die finanzpolitische Sprecherin der Bundestagsfraktion der Buendnisgruenen, Scheel, sagte in Bonn, die Vorschlaege ihrer Partei seien konsequenter als die der Regierung. Die Buendnisgruenen wollen einen Freibetrag von DM 15.000, einen Eingangssteuersatz von 18,5 Prozent sowie einen  Spitzensatz fuer private Einkommen von 45 Prozent ab DM 120.000. Insgesamt sollen nach dem Konzept 100 Mrd. DM an Steuern umverteilt werden, vor allem zugunsten von Familien mit Kindern. Eine Nettoentlastung sei angesichts der Finanzlage nicht vorgesehen, betonte Scheel.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-16</field><field name="title">Moerder von Kim gesteht weitere Sexualstraftaten </field>
<field name="text">Der mutmassliche Moerder der zehnjaehrigen Kim, Rolf Diesterweg, hat nach eigenen Angaben noch mehr Kinder in den vergangenen Jahren sexuell missbraucht. Wie die Sonderkommission Weser-Ems der Polizei mitteilte, hat der seit Mitte Januar inhaftierte Diesterweg zwei weitere Faelle sexuellen Missbrauchs sowie ein versuchtes Sexualdelikt gestanden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-16</field><field name="title">Erheblicher Nachholbedarf beim Datenschutz </field>
<field name="text">Beim Datenschutz besteht in Deutschland erheblicher Nachholbedarf. Der Bundesbeauftragte Jacob forderte den Staat in seinem Bericht fuer die Jahre 1995 und 1996 auf, die Vorschriften den technischen Entwicklungen anzupassen. Im privaten Bereich muesse der Datenschutz gestaerkt werden. Das bisherige Konzept des Datenschutzes, das sich auf den Staat konzentriere, sei nicht mehr zeitgemaess. Angesichts der Computervernetzung muesse der Buerger besser vor dem Missbrauch seiner Daten durch Privatfirmen geschuetzt werden. Voellig unklar sei auch, unter welchen Voraussetzungen Video-Ueberwachungen zulaessig seien. Zu regeln sei zudem der Einsatz von Chipkarten. Personenbezogene Daten auf den Karten muessten auf den erforderlichen Umfang beschraenkt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-16</field><field name="title">Bundesregierung beschliesst Reformprojekt Berufliche Bildung </field>
<field name="text">Die Bundesregierung hat ein Reformprojekt Berufliche Bildung beschlossen. Mit Aenderungen bei den Ausbildungsbestimmungen sollen die Unternehmen dazu bewegt werden, mehr Lehrstellen bereitzustellen. Bundesbildungsminister Ruettgers forderte die Tarifparteien auf, dazu feste Vereinbarungen in die Tarifvertraege aufzunehmen. Von den Bundeslaendern forderte Ruettgers, den zweiten Berufsschultag abzuschaffen und die Schulzeiten flexibler zu gestalten. Grundsaetzlich muesse die Ausbildung durch weniger Theorie und mehr betriebliche Praxis modernisiert werden. Ausserdem sollen auslaendische Betriebe dazu ermutigt werden, mehr Lehrstellen bereitzustellen. Ruettgers sagte, das Lehrstellenangebot muesse in den kommenden Jahren um jeweils ein bis zwei Prozent gesteigert werden. Das Reformprojekt sieht unter anderem die Einfuehrung eines "kleinen Gesellenbriefes" vor: Lehrlingen, die beim theoretischen Teil ihrer Pruefung durchfallen, sollen die Berufskammern kuenftig ein Zertifikat ueber die bestandenen Pruefungsteile ausstellen.  Ruettgers erlaeuterte, es sei absurd, junge Menschen mit handwerklichem Geschick ins berufliche Abseits zu stellen, nur weil sie mit Formelwissen schlecht zurechtkaemen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-16</field><field name="title">IG Metall: Fuer Altersteilzeit notfalls Streik </field>
<field name="text">Bad Neuenahr. Die IG Metall will fuer eine tarifliche Regelung der Altersteilzeit notfalls streiken. Das betonte der Vorstand der Gewerkschaft auf einer Klausurtagung in Bad Neuenahr. Zugleich bekraeftigte die IG Metall ihre Forderung nach einer weiteren Arbeitszeitverkuerzung auf 32 Stunden ab 1999. Dies sei der erfolgversprechendste Weg im Kampf gegen die Arbeitslosigkeit. Der Chef des Arbeitgeberverbandes Gesamtmetall Stumpfe lehnte eine Arbeitszeitverkuerzung erneut ab. Die Streikdrohung der IG Metall bezeichnete er als unverantwortlich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-16</field><field name="title">Gewinnsprung bei Daimler-Benz </field>
<field name="text">Der groesste deutsche Industriekonzern Daimler-Benz hat nach dem Rekordverlust von 1995 im letzten Jahr einen Betriebsgewinn von 2,4 Mrd. DM erzielt. Wie die Aktiengesellschaft in Stuttgart mitteilte, lag der Umsatz bei ueber 106 Mrd. DM. Dabei konnte die PKW-Sparte mit 3,1 Mrd. DM erneut den groessten Gewinn innerhalb des Konzerns aufweisen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-04-16</field><field name="title">Rentenanhebung zum 1. Juli beschlossen </field>
<field name="text">Die Renten steigen zum 1. Juli um 1,65 Prozent im Westen und um 5,55 Prozent in Ostdeutschland. Das Bundeskabinett billigte heute eine entsprechende Verordnung, der der Bundesrat noch zustimmen muss. Auch die Renten der Landwirte und der Bergleute sollen erhoeht werden. Arbeitsminister Bluem erklaerte, die Ostrenten wuerden damit 85,2 Prozent des Westniveaus erreichen.  </field></doc></add>