<add><doc><field name="date">1997-07-24</field><field name="title">Weiterer Deichbruch in Brandenburg </field>
<field name="text">An der Oder suedlich von Frankfurt hat es einen zweiten Deichbruch gegeben. Der voellig durchweichte Damm an der Zilkendorfer Niederung hielt dem Druck der Wassermassen nicht mehr stand und barst auf einer Laenge von 20 m. Die Ortschaft Orit und die Thaelmann-Siedlung sind ueberflutet. Nach Angaben des Brandenburgischen Innenministeriums ist der Deich zwischen Brieskow-Finkenherd und Vogelsang so bruechig, dass er aufgegeben werden musste. Die Bundeswehr, die dort mit mehreren Tausend Mann im Einsatz ist, begann im Landesinneren mit der Aufschuettung eines Notdeichs. Verteidigungsminister Ruehe und Bundesinnenminister Kanther ueber die Lage in der Region. Der Krisenstab rechnet fuer die Nacht mit einer neuen Flutwelle. Die Vereinten Nationen haben Hilfsaktion fuer die Opfer der Hochwaserkatastrophe in Europa angekuendigt. Wie in New York mitgeteilt wurde, richtet die Abteilung fuer humanitaere Angelegenheiten unter anderem ein Sonderkonto in Genf ein, auf das Regierungen der UNO-Mitgliedslaender einen Beitrag zur Beseitigung der Hochwasserschaeden einzahlen koennen. Die Polnische Regierung hatte die Vereinten Nationen um Hilfe gebeten. Polen und die Tschechische Republik sind am staerksten vom Hochwasser betroffen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-24</field><field name="title">Verdacht auf Einfuhr von britischem Ridfleisch nach Deutschland </field>
<field name="text">Rindfleisch aus Grossbritannien ist moeglicherweise in Deutschland zu Wurst verarbeitet worden. Bevor die Wurst in den Handel kam, wurde sie aber sichergestellt. Die Behoerden in Nordrhein-Westfalen haben ausserdem rund 30 t Rindfleisch beschlagnahmt. Das Fleisch kam von einer belgischen Firma, die im Verdacht steht, illegal mit britischer Ware zu handeln. Jetzt wird untersucht, ob das Fleisch tatsaechlich aus Grossbritannien stammt, und ob es mit dem Erreger der Rinderseuche infiziert ist.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-24</field><field name="title">Herzog ruft zu Vertiefung der deutsch-amerikanischen Beziehungen auf </field>
<field name="text">Bundespraesident Herzog hat dazu aufgerufen, angesichts der Herausforderungen des 21. Jahrhunderts die deutsch-amerikanischen Beziehungen weiter zu vertiefen. In seiner Rede an der Georgetown Universitaet in Washington erinnerte Herzog daran, dass sich die transatlantische Gemeinschaft vor allem durch ihre gemeinsamen Werte von Freiheit, Demokratie, Frieden und Marktwirtschaft auszeichnet. Entscheidend sei dabei das ueberragende Interesse beider Staaten, friedliche Loesungen fuer neue Bedrohungen zu finden. Diese Uebereinstimmung strafe alle tagespolitischen Querelen Luege. Herzog traf spaeter im Weissen Haus mit Praesident Clinton zusammen. Thema des Gespraechs war waren Fragen des Umweltschutzes sowie die Erweiterung von NATO und Europaeischer Union.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-24</field><field name="title">Gasexplosion zerstoert Wohnhaus in Duesseldorf </field>
<field name="text">Ein Wohnhaus im Duesseldorfer Stadtteil Schlingern wurde am fruehen Morgen durch eine Gasexplosion voellig zerstoert. Die Rettungskraefte haben in den Truemmern des zerstoerten Hauses zwei Todesopfer gefunden. Nach Angaben der Polizei wurde das Opfer auf der Rueckseite des Hauses aus den Truemmern geborgen. Von den 15 gemeldeten Bewohnern werden noch 4 vermisst. Ein Mann und eine Frau konnten bisher gerettet werden. Die Suche nach Verschuetteten soll in der Nacht fortgesetzt werden. Die Ungluecksursache steht bisher nicht fest. Das Haus war nach Angaben der Stadtwerke nicht an die Gasversorgung angeschlossen. Vor dem Gebaeude fuehrt jedoch eine Gasleitung vorbei. Zwei benachbarte Haeuser wurden durch die Explosion so stark erschuettert, dass sie ebenfalls einzustuerzen drohten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-24</field><field name="title">Hohe Freiheitsstrafen fuer Mitglieder einer Skinhead-Bande </field>
<field name="text">Mit hohen Freiheitsstrafen hat das Heilbronner Landgericht den Mord an einem 44jaehrigen Elektriker im Juli vergangenen Jahres in Eppingen gesuehnt. Zwei Mitglieder einer Skinhead-Bande erhielten eine lebenslange Haftstrafe. Die uebrigen Angeklagten im Alter zwischen 16 und 21 Jahren muessen bis zu 8 Jahren und 6 Monaten ins Gefaengnis. Die Bande hatte den Mann am Eppinger Bahnhof ueberfallen, ausgeraubt und so brutal misshandelt, dass er starb.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-24</field><field name="title">Bundesverfassungsgericht bestaetigt Strafen gegen DDR-Generaele </field>
<field name="text">Das Bundesverfassungsgericht hat die mehrjaehrigen Freiheitsstrafen gegen 6 Generaele der DDR-Grenztruppen bestaetigt. Der Zweite Senat des Verfassungsgerichts in Karlsruhe nahm die Beschwerden der ehemaligen Offiziere gar nicht zur Entscheidung an. Rechtfertigungsgruende fuer die Toetungsdelikte an der Berliner Mauer und der innerdeutschen Grenze gebe es nicht. Die Generaele haetten erklaert, sie haetten Befehle auszufuehren gehabt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-24</field><field name="title">RAF-Sympatisanten stellen sich der Bundesanwaltschaft </field>
<field name="text">Zwei mit Haftbefehl gesuchte Sympatisanten der Rote-Armee-Fraktion haben sich der Bundesanwaltschaft gestellt. die 38jaehrige Frau und der 44 Jahre alte Mann sollen Ende der 80er Jahre versucht haben, Anschluss an die RAF zu finden. Ausserdem haetten sie der Terrorgruppe Waffen und gestohlene Papiere besorgt, erklaerte die Bundesanwaltschaft. Eine direkte Beteiligung an Anschlaegen wird den beiden nicht vorgeworfen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-24</field><field name="title">Kranbau Koeten beantragt Gesamtvollstreckung </field>
<field name="text">Das ostdeutsche Unternehmen Foerderanlagen und Kranbau Koeten (sp?) GmbH hat die Gesamtvollstreckung beantragt. Zuvor war eine geplante Fusion mit einem Wittenberger Unternehmen geplatzt. Ein Sprecher von Kranbau Koeten erklaerte, die Firma solle jedoch weitergefuehrt werden. Wieviele der mehr als 300 Mitarbeiter weiterbeschaeftigt wuerden, sei noch unklar. Die Bundesanstalt fuer vereinigungsbedingte Sonderaufgaben und das Magdeburger Wirtschaftsministerium kuendigten an, Auffangggesellschaften zu unterstuetzen, wenn sich ein neues Unternehmenskonzept als tragfaehig erweise.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-24</field><field name="title">Radsport: Ullrich immer noch vorne </field>
<field name="text">Bei der Tour de France hat Jan Ullrich sein gelbes Trikot auch auf der 18. Etappe verteidigt. Ullrich kam mit seinem Hauptkonkurrenten ins Ziel. Sieger der Etappe von Colmar nach Montbeliarf wurde der Franzose Didier Rous. Er hatte gut 5 Minuten Vorsprung. Jan Ullricht liegt in der Gesamtwertung weiter ueber 6 Minuten vor dem zweitplatzierten Richard Virenque.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-24</field><field name="title">Fussball: Stuttgart und Bayern im Finale des Liga-Pokals </field>
<field name="text">Im Finale des neuen Fussball-Liga-Pokals trifft der VfB Stuttgart am Samstag auf Bayern-Muenchen. Die Bayern schlugen gestern abend im Halbfinale Borussia Dortmund mit 2:0.  </field></doc></add>