<add><doc><field name="date">1998-02-17</field><field name="title">Dreifachsieg der alpinen Kombiniererinnen </field>
<field name="text">Die deutschen Skirennlaeuferinnen haben sich in der Kombination alle drei Medaillen gesichert. Es siegte Katja Seitzinger vor Martina Ertl und Hilde Gerg. Im Mannschaftswettbewerb im Skispringen gewann das deutsche Quartett Silber hinter Japan und vor Oesterreich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-17</field><field name="title">Ruehe will regelmaessige Kontrollen auf Verfassungstreue </field>
<field name="text">Verteidigungsminister Ruehe will Soldaten regelmaessig auf ihre Verfassungstreue ueberpruefen lassen. Ein Sprecher der Hardthoehe sagte, dadurch solle die Bundeswehr vor Rechtsextremen geschuetzt werden. Die Massnahmen gelten beispielsweise bei Befoerderungen oder der Uebernahme als Berufssoldat, nicht fuer Wehrpflichtige.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-17</field><field name="title">Handwerk: Weniger Stellen, aber mehr Lehrstellen </field>
<field name="text">Die deutschen Handwerksbetriebe haben im vergangenen Jahr rund 100.000 Arbeitsplaetze abgebaut. Diese Zahl nannte der Praesident des Zentralverbandes des deutschen Handwerkes Philip (sp?). Damit stehen im Handwerk jetzt etwa 6,5 Mio. Arbeitsplaetze zur Verfuegung. Philip kuendigte weiter an, in diesem Jahr 10.000 zusaetzliche Lehrstellen schaffen zu wollen. So sollen 1998 230.000 neue Lehrlinge im Handwerk einen Vertrag bekommen. Allerdings duerfe es nicht zu Konjunktureinbruechen kommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-17</field><field name="title">Prinzipieller Anspruch auf rauchfreien Arbeitsplatz </field>
<field name="text">Das Bundesarbeitsgericht hat erstmals einer Arbeitnehmerin das Recht auf einen rauchfreien Arbeitsplatz zugesprochen. Laut BAG besteht ein solcher Anspruch, wenn jemand wegen Atemwegserkrankungen oder anderer Gesundheitsprobleme besonders empfindlich auf Zigarettenrauch reagiert. Allerdings muesse die Einrichtung eines rauchfreien Arbeitsplatzes fuer den Arbeitgeber zumutbar sein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-17</field><field name="title">Herzog erhaelt Ehrendoktorwuerde der Universitaet Breslau </field>
<field name="text">Bundespraesident Herzog ist mit der Ehrendoktorwuerde der Universitaet Breslau ausgezeichnet worden. In seiner Rede appellierte Herzog an Deutsche und Polen, im Umgang miteinander Toleranz zu ueben. Am Nachmittag eroeffnete Herzog im oberschlesischen Gleiwitz eine deutsch-polnische Begegnungsstaette.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-17</field><field name="title">Ernst Juenger ist tot </field>
<field name="text">Der Schriftsteller Ernst Juenger ist am Morgen im Alter von 102 Jahren in einem Krankenhaus in Riedlingen gestorben. Seit 1950 hatte er zurueckgezogen im oberschwaebischen Wilflingen gelebt.  Politiker und Autoren wuerdigten Juenger als einen der grossen Schriftsteller dieses Jahrhunderts. Nach den Worten von Bundeskanzler Kohl zaehlt das Werk Juengers zum zeitlosen Bestand der europaeischen Literatur. Bundespraesident Herzog betonte, die deutsche Literatur habe einen einzigartigen Zeitzeugen verloren. Sein Werk habe tiefe Bewunderung, aber auch entschiedene Kritik hervorgerufen. Juenger galt vor allem wegen seiner Fruehwerke als einer der umstrittensten deutschen Schriftsteller. Kritiker bezeichneten ihn als geistigen Wegbereiter des Dritten Reiches. Juenger distanzierte sich spaeter von einigen Aussagen seines Fruehwerks.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-17</field><field name="title">Redezeitbeschraenkungen gegen bayerische SPD verfassungswidrig </field>
<field name="text">Der Bayerische Verfassungsgerichtshof hat einer Klage der SPD zum Rederecht im Landtag stattgegeben. Die Richter bezeichneten Einschraenkungen der Redezeit als verfassungswidrig. Sie bezogen sich auf die Debatte zum bayerischen Sonderweg bei Schwangerschaftsabbruechen im Sommer 1996.  Ein Mitglied der SPD-Landtagsfraktion sprach von einem deutlichen Richterspruch fuer seine Partei. Vor allem die Rechte der Minderheiten im Landtag sei nochmals festgezurrt worden. Der Vorsitzende der CSU-Landtagsfraktion Glueck wiederholte den Vorwurf, die SPD habe die Beratungen damals verzoegert. Er halte daran fest, dass die beiden bayerischen Gesetze zur Schwangerenberatung ausfuehrlich diskutiert worden seien.  </field></doc></add>