<add><doc><field name="date">1999-08-06</field><field name="title">Kaufhof am Berliner Alex bleibt am Sonntag geschlossen </field>
<field name="text">Der Kaufhof am Berliner Alexanderplatz hat den Rechtsstreit um den uneingeschraenkten Verkauf seines Sortimentes an Sonntagen auch in zweiter Instanz verloren. Das Oberverwaltungsgericht bestaetigte den Beschluss des Verwaltungsgerichts. Danach bleibt es verboten, samstags nach 16.00 Uhr sowie sonntags sogenannte Waren ohne Ortsbezug als Andenken anzubieten. Kaufhof will nun an Sonntagen sein Geschaeft nicht oeffnen. In Halle duerfen dagegen fuenf Laeden ihr gesamtes Sortiment anbieten. Das Verwaltungsgericht gestattete dies. Die Geschaefte in Dessau muessen sonntags geschlossen bleiben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-06</field><field name="title">Bundesjustizministerin kritisiert Umgang mit Ladenschluss-Gesetzen </field>
<field name="text">Bundesjustizministerin Daeubler-Gmelin hat in scharfer Form Staedte und Firmen davor gewarnt, das Ladenschluss-Gesetz zu missachten. Ordnungsgemaess beschlossene Gesetze muessten eingehalten werden, sagte die Ministerin in Berlin. Es koenne nicht hingenommen werden, dass einzelne Interessengruppen meinten, das Gesetz gelte fuer sie nicht. Unertraeglich sei, dass Verstoesse gegen das Ladenschlussgesetz ganz offen begruesst wuerden. Rund 62% der Bevoelkerung sind gegen Ladenoeffnungen am Sonntag. Dies hat eine Umfrage des Meinungsforschungsinistituts dimap ergeben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-06</field><field name="title">Schaeuble sieht in Steuer-Vorstoss Strucks Basis fuer Einigung </field>
<field name="text">Der CDU-Vorsitzende Schaeuble hat den juengsten Vorstoss von SPD-Fraktionschef Struck als Basis fuer eine Einigung im Steuerstreit begruesst. Der Spitzensteuersatz muesse unter 40% gesenkt werden. Auf dieser Grundlage koenne man sich sehr schnell ueber eine Einigung verstaendigen, sagte er einer Zeitung. Die SPD habe jahrelang das Vorhaben der Union verhindert, den Spitzensteuersatz auf 39% abzusenken. Struck hatte fuer eine radikale Steuerreform mit nur noch 3 Stufen von 15, 25 und 35% geworben. In der eigenen Partei stiess er damit auf Kritik.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-06</field><field name="title">Kameramann aus Frankfurt/Oder starb an Gelbfieber </field>
<field name="text">Der 40-jaehrige Kameramann Olaf Ullmann aus Frankfurt/Oder ist tot. Er starb im Berliner Virchow-Krankenhaus an den Folgen einer Gelbfieberinfektion. In einem Speziallabor fuer Tropenkrankheiten war das Blut des Mannes in mehrtaegigen Tests auf verschiedene Erreger hin untersucht worden. Gelbfieber war zunaechst ausgeschlossen worden, da der Patient angeblich gegen die Seuchenkrankheit geimpft war. Ebola-, Lassa-, Dengue- und Marburg-Viren waren bereits vor seinem Tode ausgeschlossen worden. Eine Gefaehrdung der Bevoelkerung habe nicht bestanden, erklaerten die Berliner Behoerden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-06</field><field name="title">Telekom kauft britischen Mobilfunkbetreiber One2One </field>
<field name="text">Die Deutsche Telekom kauft fuer umgerechnet 19,6 Mrd. DM den britischen Mobilfunkbetreiber One2One. Die Telekom gab bekannt, zusaetzlich zum Kaufpreis von 6,7 Mrd. Pfund werde sie 2,5 Mio. Pfund an Verbindlichkeiten begleichen. Nach der Uebernahme des viertgroessten britischen Mobilfunkanbieters werde die Telekom in ganz Europa rund 12 Mio. Handy-Kunden haben. Ueber die Zukunft von One2One war seit Wochen geraetselt worden. Auch Mannesmann war als Interessent im Gespraech gewesen. Die EU-Wettbewerbshueter muessen der Uebernahme noch zustimmen.  </field></doc></add>