<add><doc><field name="date">1999-07-01</field><field name="title">Deutschland hat ein neues Staatsoberhaupt </field>
<field name="text">Johannes Rau wurde heute im Parlament als achter Praesident der Bundesrepublik Deutschland vereidigt. Bei seiner Antrittsrede beschrieb der ehemalige Ministerpraesident von Nordrhein-Westfalen die Ziele seiner Amtszeit. Demnach will sich Rau fuer Solidaritaet und Toleranz in der Gesellschaft einsetzen. Rau will als Bundespraesident eine doppelte Rolle spielen. Zum Einen werde er fuer alle Deutschen sprechen, zum Anderen aber auch Minderheiten zu Gehoer verhelfen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-01</field><field name="title">Abschied des Bundestages von Bonn </field>
<field name="text">Der Bundestag ist heute zu seiner letzten Plenarsitzung in Bonn zusammengekommmen. Bei dieser Gelegenheiten hielt Ex-Bundeskanzler Kohl seine erste Rede nach der Abwahl im September. Kohl dankte der Stadt Bonn fuer ihren, wie er sagte, Dienst an der Nation. In Bonn, so Helmut Kohl, sei das freiheitlichste, humanste und sozialste Staatswesen geschaffen worden, das es je auf deutschem Boden gegeben habe. Gegen Mittag traten Bundestag und Bundesrat zu einer gemeinsamen Sitzung zusammen, in deren Rahmen der neue Bundespraesident Johannes Rau vereidigt wurde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-01</field><field name="title">Diskussion ueber katholische Schwangerenkonfliktberatung </field>
<field name="text">Bund und Laender haben heute ueber die Rolle der katholischen Schwangerenkonfliktberatung gesprochen. Dabei ging es im Kern um die Frage, ob die Beratungsscheine mit dem Verbotszusatz eine straffreie Abtreibung zulassen. Bund und Laender sehen hier keine strafrechtlichen Bedenken. So hatten Bayern, Baden-Wuerttemberg und Sachsen mit den neuen Bescheinigungen keine Probleme. Andere Laender bezweifeln allerdings, dass die katholische Kirche ergebnisoffen beraet. Das soll nun mit den Bischoefen geklaert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-01</field><field name="title">Martin Bangemann als EU-Komissar beurlaubt </field>
<field name="text">Martin Bangemann ist als EU-Komissar beurlaubt worden. Der FDP-Politiker war in Bruessel zustaendig fuer Industriepolitik und Telekommunikation. Gestern bat er darum, so schnell wie moeglich von seinen Aufgaben entbunden zu werden, weil er fuer die spanische Gesellschaft Telefonica arbeiten will. Das hat Veraergerung bei der EU-Komission ausgeloest, denn schliesslich wechselt Bangemann in einen Bereich, fuer dessen Ueberwachung er jahrelang zustaendig war.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-01</field><field name="title">Erneut Anschlaege auf tuerkische Einrichtungen </field>
<field name="text">Auch in der vergangenen Nacht hat es wieder Anschlaege auf tuerkische Einrichtungen gegeben. Schauplaetze waren Staedte in Nordrhein-Westfalen und Baden-Wuerttemberg. Es entstand Sachschaden, Menschen wurden nicht verletzt. Bei den Taetern handelt es sich wahrscheinlich um Anhaenger der verbotenen tuerkischen Arbeiterpartei PKK. Deren Fuehrer Oecalan ist vorgestern in der Tuerkei zum Tod durch den Strang verurteilt worden. Das Urteil ist noch nicht rechtskraeftig.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-01</field><field name="title">Fristlose Kuendigung wegen Rassismus ist zulaessig </field>
<field name="text">Das Bundesarbeitsgericht hat heute in einem Urteil festgestellt, dass eine fristlose Kuendigung wegen Rassismus ohne vorherige Abmahnung zulaessig ist. Der konkrete Fall: Ein Lehrling bei der Berliner Stadtreinigung hatte vor zwei Jahren ein provozierendes Schild an der Werkbank eines tuerkischen Arbeitskollegen befestigt und zusammen mit anderen neonazistische Lieder gesungen. Die Antwort der Berliner Stadtreinigung war die fristlose Kuendigung. Zurecht, wie das Bundesarbeitsgericht entschied.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-01</field><field name="title">Festnahme im Zusammenhang mit Merseburger Anschlag </field>
<field name="text">Die Polizei hat in Polen drei Tage nach dem Anschlag von Merseburg einen Hauptverdaechtigen gefasst. Der 31jaehrige Deutsche sitzt zur Zeit im Breslauer Gefaengnis. Ein Auslieferungsantrag liegt vor. Von Seiten der Polizei hiess es, der Mann sei Nachtclubbesitzer und Chef einer Motorradbande. Bei dem Anschlag auf eine Gaststaette in Merseburg sind zwanzig Menschen zum Teil schwer verletzt worden. Die Ermittlungen konzentrieren sich auf die Kreise der organisierten Kriminalitaet, auf das Rotlichtmilieu und auf die Bikerszene.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-01</field><field name="title">Badefreuden in Bayern </field>
<field name="text">Die nach dem Pfingsthochwasser verhaengten Badeverbote sind weitgehend aufgehoben. Nach den Worten von Gesundheitsministerin Stamm hat sich die Situation erfreulich verbessert. Die Messergebnisse zeigten ein erfreuliches Bild der Wasserqualitaet, sagte sie. Badeverbot bestehe nur noch fuer wenige Seen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-01</field><field name="title">Steffi Graf im Halbfinale von Wimbledon </field>
<field name="text">Steffi Graf hat im Tennisturnier von Wimbledon zum zehnten Male das Halbfinale erreicht. Graf besiegte die Amerikanerin Venus Williams mit 6:3, 2:6 und 6:4. Im Halbfinale trifft Graf auf die Siegerin der Begegnung zwischen der Franzoesin Natalie Tauziat und der Kroatin Lucic. Fuer das Halbfinale qualifizierte sich auch die Amerikanerin Lindsay Davenport, die die Titelverteidigerin Jana Novotna aus dem Rennen warf.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-01</field><field name="title">Gold fuer Deutschland </field>
<field name="text">Bei der Reitdressurweltmeisterschaft im hollaendischen Arnheim feiert die deutsche Equipe den 18. Sieg in ununterbrochener Reihenfolge. Gold holten sich diesesmal Nadine Kapellmann, Alexandra Simonsderidder, Ulla Salzgeber und Isabel Wert. Das hollaendische Dressurteam musste sich wieder mit dem zweiten Platz begnuegen.  </field></doc></add>