<add><doc><field name="date">1999-02-06</field><field name="title">Vor der Landtagswahl in Hessen </field>
<field name="text">In Hessen wird morgen ein neuer Landtag gewaehlt. Rund 4.3 Millionen Stimmberechtigte koennen sich zwischen 17 Parteien und Listenverbindungen entscheiden. CDU und FDP haben es sich zum Ziel gesetzt, die seit acht Jahren bestehende Mehrheit von SPD und Gruenen zu brechen. Laut Umfragen wird jedoch die Regierung von Ministerpraesident Eichel (SPD) ihren Vorsprung gegenueber der Opposition um Herausforderer Koch (CDU) sogar noch ausbauen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-06</field><field name="title">NATO erhoeht Druck auf Kosovo-Konfliktpartner </field>
<field name="text">Die USA haben vor einem Scheitern der Kosovo-Konferenz gewarnt. Auf der internationalen Sicherheitskonferenz in Muenchen sagte US-Verteidigungsminister Cohen, in diesem Falle behielte sich die NATO Luftangriffe vor. Eindringlich appelierten alle Teilnehmer der Sicherheitskonferenz an die Konfliktparteien, bei den Friedensgespraechen in Frankreich eine Einigung zu erzielen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-06</field><field name="title">Angeblich Amnestie fuer Steuersuender </field>
<field name="text">Finanzminister Oskar Lafontaine plant nach Angaben des "Spiegels" offenbar eine radikale Reform der Zinsbesteuerung und eine Amnestie fuer Steuersuender. Der Minister wolle eine Amnestie fuer Steuerfluechtlinge erlassen. Wer dem Fiskus sein Fluchtgeld offenbar, solle nicht bestraft werden. Er duerfe die hinterzogenen Betraege behalten, solle aber gezwungen werden, niedrig verzinste Staatspapiere zu kaufen. Im Finanzministerium gab es zu dem Bericht keine konkrete Stellungnahme.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-06</field><field name="title">AOK fuer Schliessung weiterer Krankenhaeuser </field>
<field name="text">Nach Ansicht des Vorsitzenden des AOK-Bundesverbandes, Ahrens, koenne nur durch Schliessung weiterer Krankenhaeuser erreicht werden, dass die Beitragssaetze auch im naechsten Jahr stabil bleiben. Bis zu 20 Prozent der Patienten, so Ahrens weiter, koennten ambulant behandelt werden. Unter Berufung auf eine europaeische Studie wies Ahrens darauf hin, dass es bundesweit 85.000 ueberfluessige Krankenhausbetten gebe. Auch werden seinen Worten zufolge Patienten oft in den Krankenhaeusern nur festgehalten, um Kasse zu machen. Dieser Unsinn, so Ahrens, muesse aufhoeren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-06</field><field name="title">Auch die DAG fuer Rente ab 60 </field>
<field name="text">Auch die Deutsche Angestellen Gewerkschaft fordert eine abschlagsfreie Rente ab 60. Durch die vorgezogene Rente koenne der Arbeitsmarkt schnell um anderthalb Millionen Arbeitslose entlastet werden. Allerdings muesse der Bund zugleich den Zuschuss zur Rentenversicherung erhoehen. Die DAG unterstuetzt damit den Deutschen Gewerkschaftsbund. Dieser will entsprechende Vorschlaege in die Gespraeche fuer ein Buendnis fuer Arbeit einbringen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-06</field><field name="title">Wird der Wettbewerb um das Holocaust-Denkmal neu ausgeschrieben? </field>
<field name="text">Der amerikanische Architekt Eisenmann lehnt eine weitere Halbierung seines Stelenfeldes fuer das Berliner Holocaust-Mahnmal strikt ab. Sein urspruenglicher Entwurf hatte 4.000 Betonpfeiler vorgesehen, der zweite ueberarbeitete Entwurf 2.700. Der Berliner Kultur-Staatsminister geht nun von einem neuen Wettbewerb fuer das Mahnmal aus. Eisenmann sagte dem Berliner Tagesspiegel, er werde sich daran beteiligen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-06</field><field name="title">Ein Drittel der Straftaeter in Deutschland ist unter 21 </field>
<field name="text">Fast jeder dritte Straftaeter in Deutschland ist unter 21. Zu diesem Ergebnis kommen Polizeistatistiken, die in einem Seminar von SPD-Juristen in Hamburg vorgelegt wurden. 1997 wurden insgesamt 2.3 Millionen Tatverdaechtige registriert. Hiervon sind 140.000 Kinder unter 14 Jahren, 290.000 Jugendliche von 14 bis 18 Jahren und 230.000 Hernawachsende zwischen 18 und 21 Jahren. Bei Autoknackern und Raeubern ist schon mehr als jeder zweite Tatverdaechtige unter 21 Jahren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-06</field><field name="title">Verkehrschaos in Bayern und Oesterreich </field>
<field name="text">Die ergiebigen Schneefaelle haben auf den Strassen in Richtung Sueden und auch in die Gegenrichtung zu erheblichen Behinderungen gefuehrt. Es kam zu vielen kilometerlangen Staus. In Oesterreich wurde die Tauernautobahn bei Flachau nach einem Lawinenabgang gesperrt und kann voraussichtlich erst morgen frueh wieder befahren werden. Nach Angaben des oesterreichischen Autofahrerclubs sind auch die Ausweichrouten total ueberlastet. Auf der Inntalautobahn herrsche absolutes Chaos. Weitere Strassen, wie etwa die Zufahrt zum Arlberg, mussten wegen Lawinengefahr gesperrt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-06</field><field name="title">Fussballaenderspiel USA-Deutschland </field>
<field name="text">Mit 0:3 hat die deutsche Fussballnationalmannschaft ihr Testpiel gegen die USA in Jacksonville verloren. Von Beginn an herrschte in der deutschen Elf heilloses Durcheinander. Die Mannschaft der USA schnuerte die Deutschen in der eigenen Haelfte ein.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-06</field><field name="title">In eigener Sache </field>
<field name="text">Die gestrige Freitagsausgabe der German News musste leider aus technischen Gruenden entfallen.  </field></doc></add>