<add><doc><field name="date">1999-07-02</field><field name="title">Schroeder verteidigt Einsparungen auf Bauerntag in Cottbus </field>
<field name="text">Begleitet von massiven Protesten hat Bundeskanzler Schroeder auf dem Deutschen Bauerntag in Cottbus die Sparplaene der Regierung verteidigt. Alle Gruppen der Gesellschaft muessten sparen, sagte Schroeder. Als Regierungschef sei es seine Aufgabe, das Gemeinwohl und nicht die Interessen Einzelner im Auge zu behalten. Die Rede wurde von Buhrufen und Pfiffen begleitet. Bauernverbands-Praesident Sonnleitner sagte, keine andere Gruppe muesse in Deutschland so viele finanzielle Opfer bringen wie die Bauern. Oekosteuer, EU-Agrarreform und Etatkuerzungen wuerden zusammen fuenf Mrd. DM ausmachen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-02</field><field name="title">Fuehrende Gruenen-Politiker fordern Ruecktritt Trittins </field>
<field name="text">Die innerparteiliche Diskussion bei den Gruenen um die Rolle von Bundesumweltminister Trittin geht unvermindert weiter. Die Landesvorsitzenden aus dem Saarland, Thueringen und Bremen schlossen sich den Forderungen nach einem Ruecktritt Trittins an. Der Bremer Gruenen-Sprecher Heck sagte, Trittin sei vom Kanzler bei der Altautoverordnung zur "Lachnummer der Nation" gemacht worden und habe jede Autoritaet verloren. Gruene aus Niedersachsen, Baden-Wuerttemberg und Nordrhein-Westfalen forderten ein sofortiges Ende der fuer die Gruenen schaedlichen Debatte. Die Koalition will in der kommenden Woche erneut ueber einen Kompromiss in der Atompolitik verhandeln.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-02</field><field name="title">Anschlaege militanter Kurden gehen weiter </field>
<field name="text">Militante Kurden haben ihre Anschlaege auf tuerkische Einrichtungen fortgesetzt. In Nordrhein-Westfalen wurden erneut Brandanschlaege auf tuerkische Moscheen, Kulturvereine und Geschaefte veruebt. Die europaeische Vertretung der verbotenen kurdischen Arbeiterpartei PKK distanzierte sich unterdessen von den Anschlaegen und forderte die in Europa lebenden Kurden auf, sich nicht an den Anschlaegen zu beteiligen und friedlich zu bleiben. In Berlin fand heute die bislang groesste Demonstration gegen das Todesurteil Oecalans mit etwa 1500 Teilnehmern statt. Sie verlief friedlich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-02</field><field name="title">Berliner Landgericht verurteilt Kurden </field>
<field name="text">Im Zusammenhang mit den gewalttaetigen Ausschreitungen vor dem israelischen Generalkonsulat hat das Berliner Landgericht heute erstmals einen Kurden verurteilt. Gegen den Angeklagten wurde eine Strafe von 2 Jahren auf Bewaehrung verhaengt. Das Gericht sprach den 31-jaehrigen des besonders schweren Landfriedensbruchs, des schweren Widerstands und der Koerperverletzung fuer schuldig. Der Mann gab zu, im Laufe der Ausschreitungen mit einem Holzknueppel auf einen Polizisten eingeschlagen zu haben. Vier Kurden waren im Februar von israelischen Sicherheitskraeften erschossen worden, als sie versuchten, in das Konsulat einzudringen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-02</field><field name="title">Lautstarke Kritik an Wechsel Bangemanns zu spanischer Telefonica </field>
<field name="text">Dem ueberraschend zum spanischen Telekommunikationsunternehmen Telefonica gewechselten ehemaligen EU-Komissar, Bangemann, drohen gerichtliche Konsequenzen. Bangemann haette sich laut EU-Vertrag bei der Annahme von Taetigkeiten ehrenhaft und zurueckhaltend verhalten muessen. Darauf verwies der finnische Botschafter bei der Europaeischen Union. Regierungssprecher Heye vertrat die Ansicht, Bangemann habe dem Ansehen der Komission erheblichen Schaden zugefuegt. FDP-Vorstandsmitglied Chazimarkakis (sp?) sagte im Deutschlandradio, man muesse pruefen, ob der fruehere FDP-Bundesvorsitzende fuer die Liberalen ueberhaupt noch tragbar sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-02</field><field name="title">Bundestag verabschiedet sich mit "Tag der Offenen Tuer" von Bonn </field>
<field name="text">Im Bonner Bundestag sind am spaeten Freitag abend endgueltig die Lichter ausgegangen. Bundesregierung und Parlament hatten sich zuvor mit einem grossen Buergerfest von Bonn verabschiedet. In der Bannmeile rund um das Bundeshaus sorgten Jongleure, Clowns, Kabarettisten und Rockbands fuer Unterhaltung. In Gespraechsrunden liessen Politiker die vergangenen 50 Jahre Revue passieren. Zu den zweitaegigen Feierlichkeiten waren mehrere Zehntausend Buerger gekommen. Das Parlamentsgebaeude war erstmals seit seiner Eroeffnung vor sieben Jahren ohne Sicherheitsbeschraenkung fuer die Oeffentlichkeit zugaenglich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-02</field><field name="title">Radioaktive Strahlen an DDR-Grenzuebergaengen </field>
<field name="text">An deutsch-deutschen Grenzuebergaengen hat die DDR auf Suche nach Fluechtlingen Autos mit radioaktiven Strahlen durchleuchtet. Das Bundesumweltministerium bestaetigte einen entsprechenden Bericht der Magdeburger "Volksstimme". Danach wurden an der Grenze seit 1978 in Verdachtsfaellen Caesium-137-Quellen eingesetzt, die Gammastrahlen erzeugen. Die erste Anlage dazu entstand 1978 am Grenzuebergang Helmstedt-Marienborn. Seit 1980 gab es die Geraete auch an anderen Uebergaengen. Die freigesetzten Strahlen seien jedoch nicht gesundheitsgefaehrdend gewesen, so das Bundesamt fuer Strahlenschutz.  </field></doc></add>