<add><doc><field name="date">1999-06-08</field><field name="title">Bundestagssitzung zum Kosovo-Konflikt </field>
<field name="text">Bundesregierung und Opposition haben bei der Kosovo-Debatte im Bundestag einhellig die Hoffnung geaeussert, dass der Krieg in Kuerze beendet werden kann. Bundeskanzler Schroeder sagte in einer Regierungserklaerung, zuvor muesse der NATO-Friedensplan von Jugoslawien in allen Punkten erfuellt werden. Er nannte die Stationierung der geplanten Friedenstruppe unter deutscher Beteiligung schwierig und nicht ohne Risiko. Auch CDU-Chef Schaeuble sprach vom bisher gefaehrlichsten Einsatz der Bundeswehr.  Der Bundestag entscheidet am Donnerstag auf einer Sondersitzung ueber die Beteiligung der Bundeswehr an der geplanten Friedenstruppe. Eine Zustimmung des Bundestags zum Antrag der Bundesregierung, bis zu 8.500 Soldaten zur Verfuegung zu stellen, gilt wegen der parteiuebergreifenden Unterstuetzung der Regierungspolitik als sicher. Nach Informationen der "Berliner Morgenpost" verursacht die Aufstockung der deutschen Kosovo-Truppen Mehrkosten von rund 300 Mio. DM pro Jahr.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-08</field><field name="title">Schroeder und Blair: Sozialdemokratie in Europa grundlegend modernisieren </field>
<field name="text">Die Sozialdemokratie in Europa muss nach Ansicht von SPD-Chef Schroeder und Grossbritanniens Premierminister und Labour-Chef Blair grundlegend modernisiert werden. Dazu legten die beiden Politiker heute ein gemeinsames Grundsatzpapier vor. Es plaediert fuer eine unternehmensfreundliche Wirtschaftspolitik durch steuerliche Entlastung, fuer eine Reform der Sozialsysteme, mehr Flexibilitaet auf den Arbeitsmaerkten und eine Straffung der Sozialleistungen. Bei der Vorstellung des Papiers sagte Schroeder, angesichts von Globalisierung und Flexibilisierung in der Wirtschaft stuenden zwei Probleme im Mittelpunkt: Die Bekaempfung der Arbeitslosigkeit und die Bewahrung der Solidaritaet. Der Begriff Solidaritaet muesse neu definiert und nicht, wie von den Neoliberalen verlangt, in der Mottenkiste versenkt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-08</field><field name="title">Geringes Wachstum des Bruttoinlandsprodukts </field>
<field name="text">Das Bruttoinlandsprodukt ist im ersten Quartal diesen Jahres um 0,7 Prozent gegenueber dem Vorjahreszeitraum gestiegen. Das teilte das Statistische Bundesamt mit. Der Anstieg war geringer als in den vorherigen Quartalen. Im gesamten Jahr 1998 war das Bruttoinlandsprodukt noch um 2,3 Prozent gewachsen. Nach Angaben des Statistischen Bundesamtes ist das Quartalsergebnis des Vorjahres allerdings wegen vergleichsweise milder Witterung und Kaeufen vor der Mehrwertsteuererhoehung am 1. April besonders hoch gewesen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-08</field><field name="title">Bremer Koalitionsverhandlungen dauern wohl doch laenger </field>
<field name="text">Die Koalitionsverhandlungen zwischen SPD und CDU werden voraussichtlich laenger dauern. Buergermeister Scherf von der SPD rueckte von seinem Plan ab, die Verhandlungen bereits in dieser Woche abzuschliessen.  Zunaechst sollten Sachthemen geklaert werden, sagte Scherf zu Beginn der Gespraeche mit der CDU-Delegation. In der kommenden Woche soll es dann um Streitpunkte wie das Abstimmungsverhalten Bremens im Bundesrat gehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-08</field><field name="title">"Tag des Ausbildungsplatzes" </field>
<field name="text">Anlaesslich des "Tags des Ausbildungsplatzes" haben die Bundesanstalt fuer Arbeit und die Gewerkschaften den Arbeitgebern vorgeworfen, nicht genuegend Lehrstellen anzubieten. Viele Firmen muessten immer noch dazu ueberredet werden, diese Aufgabe ernstzunehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-08</field><field name="title">Teufel kritisiert geplante Gesundheitsreform </field>
<field name="text">Baden-Wuerttembergs Ministerpraesident Teufel hat die von der rot-gruenen Bundesregierung geplante Gesundheitsreform scharf kritisiert. Der CDU-Politiker sagte, die Reform fuehre zu einer deutlich schlechteren Gesundheitsversorgung. Ausserdem beschneide der Bund mit der kuenftigen Krankenhausfinanzierung eindeutig die Laenderkompetenzen. Bisher finanzierten Land und Krankenkassen gemeinsam die Betriebskosten der Kliniken. Die Reform sieht vor, dass in Zukunft nur noch die Kassen fuer die Finanzierung zustaendig sind.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-06-08</field><field name="title">Chemieunfall fordert bis zu 22 Verletzte </field>
<field name="text">Bei einer Explosion in einem Chemiewerk der Bayer AG sind heute nachmittag moeglicherweise 22 Menschen verletzt worden, die genaue Zahl ist noch nicht bekannt. Ein Feuerwehrsprecher sprach von leichten Verletzungen. Nach der Explosion in einem Werk fuer Pflanzenschutzmittel verbrannten Chemikalien. Fuer die Gesundheit der Anwohner bestand nach Angaben eines Unternehmenssprechers keine Gefahr durch Schadstoffe.  </field></doc></add>