<add><doc><field name="date">1999-03-02</field><field name="title">Urabstimmungen im Bankgewerbe beschlossen </field>
<field name="text">Im Bankgewerbe stehen die Zeichen auf Arbeitskampf. Wie die Gewerkschaften HBV und DAG ankuendigten, sollen nach Urabstimmungen naechste Woche die ersten Streiks bereits Mitte des Monats beginnen. Gestern abend war die dritte Tarifrunde fuer die Bankbeschaeftigten ohne Ergebnis und ohne neuen Termin abgebrochen worden. Heute nun erklaerten die jeweiligen Tarifkommissionen von HBV und DAG die Verhandlungen fuer gescheitert. Nach Darstellung der Arbeitgeber waere eine Einigung moeglich gewesen, wenn die Gewerkschaften realistischen Einkommensverbesserungen zugestimmt haetten. Die Arbeitgeber hatten fuer das erste Halbjahr 1999 eine Einmalzahlung von 850 DM angeboten. DAG und HBV fordern dagegen Gehaltserhoehungen von sechs bzw. 6,5 Prozent.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-02</field><field name="title">Schroeder: Keine Zusammenarbeit mit der PDS auf Bundesebene </field>
<field name="text">In der SPD dauert der Streit ueber eine moegliche Zusammenarbeit mit der PDS auf Bundesebene an. Die Ministerpraesidenten von Niedersachsen und Rheinland-Pfalz, Glogowski und Beck, lehnten in Zeitungsinterviews eine Kooperation mit der SED-Nachfolgepartei ab und gingen damit auf Distanz zu Parteichef Lafontaine. Mit einer Partei, die mit ihrer totalitaeren Vergangenheit bis heute nicht aufgeraeumt habe, koenne man nicht zusammenarbeiten. Aehnlich aeusserte sich auch der stellvertretende Parteivorsitzende Thierse. Nach einer Sitzung der SPD-Bundestagsfraktion bezog am Abend Bundeskanzler Schroeder zu der Debatte Stellung. Schroeder sagte, eine Zusammenarbeit mit der PDS auf Bundesebene komme fuer ihn wegen prinzipieller Unterschiede nicht infrage. Schroeder woertlich: "Mit mir wird es keine Zusammenarbeit mit der PDS im Bundestag geben". Die Unterschiede zwischen SPD und PDS sowohl in der Innen- und Wirtschaftspolitik als auch in der Aussenund Sicherheitspolitik duerften nicht verdeckt werden. Darueber hinaus betonte Schroeder die SPD-Position, wonach ueber eine Zusammenarbeit mit der PDS in ostdeutschen Laendern und Gemeinden die dortigen Parteigremien allein entscheiden sollten. Lafontaine hatte am Wochenende Aeusserungen des SPD-Bundesgeschaeftsfuehrers Schreiner unterstuetzt, die Sozialdemokraten muessten die sogenannte "Dresdener Erklaerung" von 1994 ueberdenken. Darin wird eine Zusammenarbeit zwischen SPD und PDS ausgeschlossen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-02</field><field name="title">DIHT-Fruehjahrsumfrage zeichnet pessimistisches Bild </field>
<field name="text">Industrie und Handel blicken eher pessimistisch in die Zukunft. Der DIHT rechnet in diesem Jahr nur noch mit einem Wirtschaftswachstum von 1,5 Prozent. Hauptgeschaeftsfuehrer Schoser machte fuer den Stimmungsumschwung bei den Unternehmen die juengsten Tarifabschluesse und den, wie er sagte, "unklaren Kurs der Bundesregierung" verantwortlich. Schoser aeusserte sich in Bonn bei der Vorstellung der traditionellen Fruehjahrsumfrage der Industrie- und Handelskammern. Die Geschaeftserwartungen haetten gegenueber der Herbstumfrage besonders in der Industrie stark nachgelassen. Nach Schosers Worten bleiben die Exportanstoesse schwach. Zudem verringere sich die Investitionsneigung, und auch die Konsumnachfrage entwickle keinen Schwung. Schoser bewertete die juengsten Lohnabschluesse als eine "starke Belastung".  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-02</field><field name="title">Klausurtagung der Gesundheitsexperten von SPD und Gruenen </field>
<field name="text">In einer eintaegigen Klausur beraten Gesundheitsexperten der SPD und der Buendnisgruenen ueber Eckpunkte der geplanten Gesundheitsreform 2000. Bundesgesundheitsministerin Fischer zeigte zu Beginn der Klausur Kompromissbereitschaft. Sie rechne mit einer Einigung in wesentlichen Punkten, so ueber die Neuregelung der Medikamentenzuzahlung. Weitere Punkte sind die Einfuehrung einer Positivliste mit Medikamenten, die von den Krankenkassen erstattet werden, die Staerkung der Patientenrechte und die zahnmedizinische Versorgung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-02</field><field name="title">Thomas Drach bestreitet Beteiligung an Reemtsma-Entfuehrung </field>
<field name="text">Buenos Aires. Thomas Drach, mutmasslicher Entfuehrer des Multimillionaers Reemtsma, hat bestritten, an dem Verbrechen im Jahr 1996 beteiligt gewesen zu sein. Vor einem argentinischen Bundesgericht sagte Drach, er habe mit der Tat nichts zu tun und sei auch niemals auf der Flucht gewesen. Seine Verhaftung in Buenos Aires im Maerz vergangenen Jahres sei rechtswidrig. Das Gericht hatte ueber die Auslieferung Drachs an Deutschland zu entscheiden. Die Anwaelte Drachs argumentieren, das Auslieferungsersuchen der deutschen Behoerden habe Formfehler.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-02</field><field name="title">Anwaeltin will Buergermeister von Galthuer anzeigen </field>
<field name="text">Nach dem Lawinenunglueck im oesterreichischen Galthuer will eine Rastatter Anwaeltin die Gemeinde wegen fahrlaessiger Toetung anzeigen. Die Juristin sagte gegenueber der Deutschen Presseagentur, die Gemeinde Galthuer habe den Tod der 38 Menschen billigend in Kauf genommen. Die Anzeige richte sich gegen den dortigen Buergermeister, der zugleich Vorsitzender der oertlichen Lawinenkommission ist. Nach Auffassung der Anwaeltin wurden die Urlauber voellig unzureichend informiert und die Gefahr bis zuletzt verschleiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-02</field><field name="title">Wurde Kurdin beim Sturm auf israelisches Konsulat von hinten erschossen? </field>
<field name="text">Bei der Erstuermung des israelischen Generalkonsulats vor zwei Wochen ist eine Kurdin offenbar von hinten durch Schuesse getoetet worden. Das berichtet das ZDF-Magazin "Kennzeichen D" unter Berufung auf den Obduktionsbefund. Zuvor hatte die "Berliner Zeitung" gemeldet, die 18jaehrige sei durch einen Kopfschuss ums Leben gekommen. Die Berliner Justiz verweigerte unter Hinweis auf die laufenden Ermittlungen eine Stellungnahme.  Bei der Aktion waren vier Kurden von israelischen Sicherheitskraeften erschossen worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-02</field><field name="title">Eltern sollen fuer Schulbetreuung zahlen </field>
<field name="text">Der baden-wuerttembergische Finanzminister Stratthaus hat sich dafuer ausgesprochen, Elternbeitraege zur Finanzierung verlaesslicher Unterrichts- und Betreuungszeiten an den Grundschulen zu erheben. Die Beitraege sollen nach den Vorstellungen des Ministers nach Einkommen gestaffelt werden. Der Landeshaushalt duerfe durch die Einfuehrung der Halbtagsbetreuung nicht zusaetzlich belastet werden.  Die Gewerkschaft Erziehung und Wissenschaft wies die Ueberlegungen zurueck. Wenn die verlaessliche Halbtagsschule als notwendig erkannt werde, so GEW-Landeschef Dahlem gegenueber dem SWR, muesse sie flaechendeckend und als Regelangebot und damit auch kostenfrei eingefuehrt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-02</field><field name="title">Haerteres Vorgehen gegen gewohnheitskriminelle Minderjaehrige gefordert </field>
<field name="text">Baden-Wuerttemberg will haerter Kinder und Jugendliche vorgehen, die immer wieder mit dem Gesetz in Konflikt kommen. Das kuendigte Innenminister Schaeuble in Stuttgart an. Nach seinen Worten hat das Landeskriminalamt die Polizeistatistik gezielt nach Taetern im Alter zwischen zehn und 17 Jahren ausgewerten. Demnach sind im Suedwesten 26 Kinder und 355 Jugendliche registriert, die bereits mehr als 20 Straftaten veruebt haben. Kuenftig sollen Polizei, Justiz, Jugendaemter und Auslaenderbehoerden in den Staedten und Gemeinden Koordinierungsrunden einrichten, in denen die im Einzelfall vorliegenden Erfahrungen ausgetauscht werden. In diesen Runden sollen laut Schaeuble die jeweils gebotenen Massnahmen abgestimmt werden. Diese koennen bis hin zur Ausweisung und Abschiebung reichen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-03-02</field><field name="title">Stella AG: Personelle Konsequenzen </field>
<field name="text">Bei der Stella AG stehen offenbar personelle Veraenderungen in der Fuehrungsebene bevor. Angesichts zurueckgehender Zuschauerzahlen in den Musicals wird angeblich der Ruecktritt des Vorstandsvorsitzenden Irmler gefordert. Als Nachfolger ist der Aufsichtsratsvorsitzende Klein im Gespraech. Die Stella AG will am Donnerstag mitteilen, welche Musicals aus dem Programm genommen werden. Berichte vom Wochenende, nach denen die Musicals "Les Miserables" in Duisburg und "Miss Saigon" in Stuttgart eingestellt werden, wollte eine Sprecherin des Unternehmens weder bestaetigen noch dementieren.  </field></doc></add>