<add><doc><field name="date">2000-01-01</field><field name="title">Keine relevanten Ausfaelle von Computersystemen </field>
<field name="text">Ohne das vielfach befuerchtete Chaos haben die Computeranlagen in aller Welt den Uebergang ins Jahr 2000 gemeistert. Es kam zwar vereinzelt zu kleineren Stoerungen, rund um den Globus blieben aber die Lichter an, Flugzeuge landeten sicher und die Wasserversorgung arbeitete normal. In Deutschland habe es keine relevanten Ausfaelle von Computersystemen gegeben, hiess es aus dem Berliner Lagezentrums des Bundesinnenministeriums. Die Experten wehren sich aber gegen den Eindruck, dass die moeglichen Probleme vorher uebertrieben worden seien. Tatsaechlich vorhandene Schwachstellen seien durch Testlaeufe gefunden und beseitigt worden. Mehrere Tausend Angestellte der Firmen IBM und Microsoft konnten eine ruhige Bereitschaftsnacht verbringen. Es gab so gut wie keine Anrufe. Die deutsche Telekom AG, Europas groesstes Telekommunikationsunternehmen teilte mit, der Jahreswechsel sei ohne Stoerungen gelungen. Im oeffentlichen Verkehr lief alles ebenfalls reibungslos ab. Auch die rund 3000 Banken in Deutschland blieben vom Jahr-2000-Problem verschont. Die Geldautomaten gaben auch nach Mitternacht noch Geld heraus. Die Verantwortlichen in Deutschland hatten den Jahreswechsel entspannt erwartet, nachdem zuvor aus Neuseeland, Australien und Asien die ersten guten Nachrichten eintrafen. Unternehmen und Regierungen hatten weltweit schaetzungsweise 600 Milliarden Mark ausgegeben, um die Computeranlagen fuer den Datumswechsel fit zu machen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-01</field><field name="title">Silvester </field>
<field name="text">Das Jahr 2000 hat in allen Teilen der Welt mit meist friedlichen Festen und gigantischen Feuerwerken begonnen. In Berlin tanzten mehr als zwei Millionen Menschen rund um das Brandenburger Tor ins Millenium. Die groesste deutsche Party uebertraf damit alle Erwartungen. In Muenchen bestimmten ueberfuellte Strassen und dichtes Gedraenge die Feier auf der Silvestermeile auf der Ludwigsstrasse. Im Virchowklinikum der Berliner Charite kam kurz nach Mitternacht Deutschlands erstes Jahr-2000-Baby auf die Welt. Das vermutlich weltweit erste Milleniumbaby wurde im neuseelaendischen Oakland geboren. Ueberschattet wurde die Silvesternacht von toedlichen Unfaellen und einigen Ausschreitungen. Allein in Berlin musste die Feuerwehr in den ersten drei Stunden des Tages zu mehr als tausend Einsaetzen ausreucken. In den USA blieben die Feiern trotz angekuendigter Anschlaege ruhig. In New York hiessen mehr als zwei Millionen Menschen das neue Jahrtausend rings um den Times Square willkommen. Als letzter Staat der Erde begruesste heute Mittag Hawaii das Millenium.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-01</field><field name="title">Steigende Benzinpreise </field>
<field name="text">Die Benzinpreise in Deutschland liegen seit Jahresbeginn erstmals auf breiter Front jenseits der zwei Mark. Vielerorts muessen die Autofahrer fuer einen Liter Super Plus knapp 2,04 DM bezahlen. Super kostet bis zu 1,98 DM, Diesel etwa 1,62 DM. Dies sind im Durchschnitt sieben bis neun Pfennig mehr als im alten Jahr. Neben der hoeheren Mineraloelsteuer schlaegt die Mehrwertsteuer zu Buche. Die Konzerne verweisen ausserdem auf ihre gestiegenen Rohstoffkosten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-01</field><field name="title">CDU-Spendenaffaere </field>
<field name="text">In der CDU-Spendenaffaere geraet jetzt auch der Parteivorsitzende Schaeuble unter Druck. Politiker  von SPD und Gruenen fordern eine Ueberpruefung der 1,15 Millionen Mark, die die CDU-Fraktion 1997 an die Partei ueberwies. Sie tauchen jetzt in dem verbesserten Rechenschaftsbericht der Partei fuer 1998 auf. Politiker der Koalition forderten in der Welt am Sonntag Schaeuble auf, klipp und klar zu sagen, wo das Geld herkam und wofuer es verwendet worden ist. Der Staatsrechtler von Arnim hat Schaeuble im Verdacht, ebenfalls eine schwarze Kasse gefuehrt zu haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-01</field><field name="title">Neujahrsempfang in Muenchen </field>
<field name="text">Der bayerische Ministerpraesident Stoiber hat die Bayern dazu aufgerufen das neue Jahrtausend mit Tatkraft und Initiative anzugehen. Beim Neujahrsempfang in der noch unvollendeten Pinakothek der Moderne sagte Stoiber vor rund 2000 Gaesten woertlich: es ist noch nichts vollendet, unsere Zukunft ist offen, wir muessen sie nur gestalten. Weiterhin dankte der Ministerpraesident den Buergern im Freistaat fuer ihr ehrenamtliches Engagement. Viele Dienstleistungen, die als selbstverstaendlich hingenommen werden, kaemen ohne ehrenamtliches Engagement zum Erliegen. Der Neujahrsempfang auf einer Baustelle sollte nach Angaben der Staatskanzlei deutlich machen, dass der Aufbruch zu einem modernen Bayern noch nicht abgeschlossen ist. Das kuenstlerische Rahmenprogramm wurde in diesem Jahr hauptsaechlich von Jugendlichen gestaltet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-01</field><field name="title">Angriff auf Asylbewerber </field>
<field name="text">In Sachsen-Anhalt hat eine Gruppe von Jugendlichen Asylbewerber angegriffen. Die Polizei geht von einem auslaenderfeindlichen Hintergrund aus. Die Angreifer haetten Nazi-Parolen gerufen. Die Polizei nahm sieben Tatverdaechtige im Alter von 17 bis 23 Jahren voruebergehend fest.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-01</field><field name="title">Neujahrsspringen </field>
<field name="text">Der Oesterreicher Andreas Widhoelzl hat das Neujahrsspringen gewonnen. Widhoelzl siegte vor dem Japaner Harada und dem Finnen Ahonen. Als bester Deutscher wurde Sven Hannawald vierter. Doppelweltmeister Martin Schmitt, der das Auftaktspringen in Oberstdorf gewonnen hatte, kam vor 30.000 Zuschauern im ausverkauften Olympiastadion auf Rang 11. Schmitt verlor dadurch die Fuehrung in der Gesamtwertung der deutsch-oesterreichischen Vierschanzentournee an Widhoelzl.  </field></doc></add>