<add><doc><field name="date">2000-01-13</field><field name="title">Verwirrungen um moegliche Schaeuble-Nachfolge </field>
<field name="text">In der CDU-Spendenaffaire wird das Eis fuer CDU-Parteichef Schaeuble duenner und die Diskussion um seinen moeglichen Nachfolger lauter. Gefuehrt wird letztere jedoch hauptsaechlich in den Medien. Nach einem Zeitungsbericht hatte Kanzler Schroeder in vertraulichen Gespraechen Kurt Biedenkopf als kommenden CDU-Chef erwartet. Juergen Ruettgers, der Spitzenkandidat der Partei in Nordrhein-Westfalen will jedenfalls nicht Vorsitzender werden. Das betonte er heute erneut. Der Hamburger Landesvorsitzende Ole von Boist sprach von einer Fuehrungskrise der CDU, konnte sich mit seiner Forderung, den Parteitag forzuziehen, jedoch bislang nicht durchsetzen. Unterdesssen hat die CDU in Berlin erneut bekraeftigt, dass der gefeuerte Ex-Abteilungsleiter Terlinden mitgeklaert habe, wohin 265.000 DM Fraktionsgelder geflossen sind. Der wiederum hatte genau dies heute frueh bestritten. Fazit: Statt Klarheit neue Widersprueche.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-13</field><field name="title">23jaehrige an Lasser-Virus erkrankt </field>
<field name="text">50 Menschen haben sich bisher gemeldet, die zusammen mit der an Lasser- Fieber erkrankten Studentin nach Frankfurt geflogen sind. Das teilte das baden-wuerttembergische Sozialministerium mit. Noch immer ist der Zustand der Studentin in der Wuerzburger missionsaerztlichen Klinik kritisch. Die 23jaehrige muss auch weiterhin beatmet werden und ist nicht ansprechbar. Nach Ansicht des behandelnden Arztes entscheiden wohl die naechsten Stunden ueber Leben oder Tod der jungen Frau. Eine Prognose will zum jetzigen Zeitpunkt aber niemand abgeben. Mittlerweile ist aber klar, dass es sich bei dem Fall der 23jaehrigen um eine bislang unterbekannte Untergruppe des Lasser-Virus handelt. Deshalb koenne nicht abgeschaetzt werden, wie die derzeit verabreichten Medikamente wirken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-13</field><field name="title">Buerodurchsuchungen im grossen Stil </field>
<field name="text">Im Rahmen der Ermittlungen gegen Ex-Holzmann-Mitarbeiter nimmt die Staatsanwaltschaft nicht nur Unterlagen beim Baukonzern selbst, sondern auch bei Banken sowie den Wirtschaftspruefern des Unternehmens unter die Lupe. Die Aktion wird vermutlich noch zwei bis drei Tage dauern. Rund 200 Polizisten und 10 Staatsanwaelte haben heute die Holzmann-Zentrale in Frankfurt und 31 andere Objekte durchsucht. Dabei geriet auch die Wirtschaftspruefungsgesellschaft des angeschlagenen Baukonzerns ins Visir. Der Vorwurf lautet, sie haetten die Konzernabschluesse abgesegnet, obwohl Wertberichtigungen in erforderlichem Umfang fehlten. Hintergrund ist die Beinahe-Pleite des Bauriesen. Die Staatsanwaltschaft ermittlet wegen der im November bekanntgewordenen Milliardenverluste gegen fruehere Vorstandsmitglieder und gegen elf andere Beschuldigte wegen Untreue, Bilanzfaelschung und Kreditbetrugs.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-13</field><field name="title">Krenz tritt Haftstrafe an </field>
<field name="text">Er selbst sieht sich als ein politisch Verfolgter, fuer die deutschen Richter ist er ganz klar ein Straftaeter. Egon Krenz, der letzte Staatsund Parteichef der DDR hat heute in Berlin sein sechseinhalbjaehrige Gefaengnisstrafe angetreten. Verurteilt worden war er wegen Totschlags an DDR-Fluechtlingen. Mit dem Gang von Egon Krenz ins Gefaengnis, geht auch ein Stueck Justizgeschichte hinter Gitter. Kann ein Staatschef fuer Unrecht in seinem Land zur Verantwortung gezogen werden, zumal es nach dessen Recht nicht einmal gesetzeswidrig war? Die bundesdeutschen Instanzen bis hin zur hoechsten in Karlsruhe sagen ja. Die PDS hingegen haelt die Entscheidung fuer grundgesetz- und voelkerrechtswidrig. Und darum wird mit Spannung erwartet, ob Krenz mit seiner Klage vor dem Europaeischen Gerichtshof fuer Menschenrechte Erfolg hat. Sein Haftantritt bleibt davon allerdings zunaechst unberuehrt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-13</field><field name="title">Bayerns Metaller schliessen sich IG-Metall-Forderung an </field>
<field name="text">5.5 Prozent mehr Lohn und Gehalt. Die bayerischen Metaller schliessen sich der Forderung des IG-Metall-Bundesvorstandes fuer die Tarifrunde 2000 an. Der bayerische Gewerkschaftschef Neugebauer sagte, er wolle damit eine tarifliche Beschaeftigungsbruecke von Alt zu Jung schlagen. Am kommenden Dienstag will die Tarifkommission auf Landesebene ueber die Forderung entscheiden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-13</field><field name="title">Moeglicherweise Freispruch fuer Mutter </field>
<field name="text">Eine Mutter, die ihre drei Kinder getoetet hat, wird moeglicherweise freigesprochen. Im Muenchner Prozess plaedierten sowohl die Verteidigung als auch ueberraschenderweise die Staatsanwaltschaft auf Freispruch. Als Begruendung hiess es, die 40jaehrige Angeklagte sei aufgrund einer Bewusstseinsstoerung schuldunfaehig. Die hochverschuldete und krebskranke Frau hatte im oberbayerischen Pinzenau ihren 10jaehrigen Sohn erwuergt, sowie ihre 8jaehrigen Zwillingstoechter mit einer Axt erschlagen. Das Urteil soll morgen frueh fallen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-13</field><field name="title">Alkoholkonsum geht zurueck </field>
<field name="text">"Ich trink nicht mehr, ich rauch jetzt mehr." So der Tenor der deutschen Hauptstelle gegen Suchtgefahren. Danach haben die Deutschen 1998 pro Kopf 10.6 Liter Alkohol getrunken, das sind 0.2 Liter weniger als im Vorjahr. Dafuer haben sie aber 9 Zigaretten pro Kopf mehr geraucht, insgesamt 9.687.  </field></doc></add>