<add><doc><field name="date">1999-08-12</field><field name="title">Vermittlungsversuche im Streit um Arzneimittelbudget </field>
<field name="text">Bundesgesundheitsministerin Fischer und Vertreter der kassenaerztlichen Vereinigung versuchten am Abend den Streit um das Arzneimittelbudget zu entschaerfen. Die Gruenenpolitikerin hatte kurzfristig zu dem Gespraech nach Bonn eingeladen. Hintergrund ist die Drohung der Aerzte, auf die Sparplaene fuer Arznei- und Heilmittel mit einem Notprogramm zu reagieren. Es sieht vor, dass die Mediziner fuer nicht zwingend notwendige Medikamente Wartelisten einfuehren, wenn abzusehen ist, dass die vorgesehenen Budgets bereits ausgereizt sind. Als Beispiele wurden Schilddruesenmedikamente sowie Mittel gegen Pilzbefall und Durchfall genannt. Gesundheitsministerin Fischer hatte erklaert, sie werde dieses Notprogramm im Ernstfall per Weisung verbieten. Eine Warteliste fuer Patienten sei nicht akzeptabel.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-12</field><field name="title">Realos legen zehn-Punkte-Papier vor </field>
<field name="text">Mehrere prominente Gruenenpolitiker haben eine neue Umweltpolitik und eine staerkere Zusammenarbeit mit der Wirtschaft gefordert. Die Realpolitiker, unter ihnen Vorstandssprecherin Roestel legten ein zehn-Punkte-Papier vor. Darin heisst es, der Umweltschutz muesse wieder in das Zentrum politischen Handelns gerueckt werden. Dies sei keine Kritik an Umweltminister Trittin sondern ein Appell an die gesamte Partei zur Neuorientierung. Die Oekologie wollen die Gruenen kuenftig als Modernisierungsthema verstanden wissen. Ein Sprecher des Bundesverbandes erklaerte, es sei eine begruessenswerte Einsicht, dass Umweltschutz auch einigermassen wirtschaftlich vertraeglich umgesetzt werden muesse.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-12</field><field name="title">Gewerkschaften lehnen Schulterschluss mit Union ab </field>
<field name="text">Fuehrende Gewerkschaften haben einen Schulterschluss mit der Union gegen die Rentenplaene der Bundesregierung abgelehnt. Zu entsprechenden Angeboten von Unionsfraktions-Vize Ruettgers erklaerte der DGB, man lasse sich von keiner Partei vereinnahmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-12</field><field name="title">Diskussion um Aufgaben der Bundeswehr </field>
<field name="text">Die Bundeswehr kommt im parlamentarischen Sommerloch nicht zur Ruhe. In einem Rundfunk-Interview sprach sich der SPD-Verteidigungspolitiker Wieczorek erneut dafuer aus, die verfassungsmaessigen Beschraenkungen fuer den Einsatz der Bundeswehr auf rein militaerische Aufgaben zu ueberdenken. Gelegentliche Hilfe der Bundeswehr bei Polizeieinsaetzen, etwa bei der Grenzsicherung oder beim Kampf gegen Schleuserbanden stuende nicht im Gegensatz zum Grundgesetz. Hintergrund der Debatte ist ein Artikel der "Bild-Zeitung". Das Blatt beruft sich auf ein als vertrauliche Verschlusssache bezeichnetes Redemanuskript des Generalinspekteurs von Kirchbach. Demnach soll die Bundeswehr angesichts der abnehmenden Gefahr aeusserer Bedrohung auf neue Einsatzgebiete vorbereitet werden. Kirchbach selbst dementierte auf das Heftigste, dass die Bundeswehr in Zukunft fuer die Sicherheit im Inneren eingesetzt werden soll.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-12</field><field name="title">Charite fordert Entschaedigung </field>
<field name="text">Nach dem Tod eines an Gelbfieber erkrankten Kameramanns will die Berliner Charite vom Berliner Senat 400.000 DM ersetzt haben. Da Seuchenfaelle eine Landesaufgabe sei, so die Krankenhausverwaltung, muesse der Ertragsausfall durch die Isolierung einer gesamten Station erstattet werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-12</field><field name="title">Bayerische Kriminalstatistik vorgelegt </field>
<field name="text">Bayern ist das sicherste Bundesland. Das geht aus der heute veroeffentlichten Kriminalstatistik des Freistaats hervor. Pro 100 Einwohner werden nur fuenf Straftaten veruebt - im Bundesdurchschnitt sind es acht. Die Zahl der Straftaten ist in den ersten sechs Monaten des Jahren um 1.2 Prozent auf 325.000 zurueckgegangen. Innenstaatssekretaer Regensburger zeigte sich zufrieden: "Man wird immer wieder gefragt, was die Ursache sein koennte, dass es in Bayern besser laeuft, als in anderen Laendern. Ich glaube, dass wir weiterhin auf dem guten Weg sind, wenn wir keine rechtsfreien Raeume dulden. Und zum Zweiten ist es glaube ich auch eine Besonderheit bei uns, dass in aller Regel das Verhaeltnis zwischen Buergern und Polizei ein sehr gutes ist." Diebstaehle machten mit 37 Prozent den groessten Anteil aller Delikte aus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-12</field><field name="title">Gericht entscheidet gegen die Integration von Behinderten </field>
<field name="text">Das Verwaltungsgericht des Saarlandes hat einem blinden Maedchen verwehrt, eine Regelschule zu besuchen. Das Maedchen muss weiterhin - wie zuvor schon vom Schulamt verfuegt - die Schule fuer Blinde und Sehbehinderte im saarlaendischen Lebach besuchen. Zur Begruendung seiner Entscheidung erklaerte das Gericht, der blinden Schuelerin fehle es in einer regulaeren Grundschulklasse an notwendigem sonderpaedagogischen Unterricht und Foerderung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-12</field><field name="title">Bittere Abrechnung </field>
<field name="text">Die Gehaltsabrechnung vom Juli hat einer Putzfrau im bayerischen Landtag die Traenen in die Augen getrieben: Von ihrem Urlaubsgeld in Hoehe von 325 DM bekam sie lediglich 3.48 DM ausgezahlt. 99 Prozent behielt das Finanzamt fuer Steuern und Sozialabgaben. Durch den Urlaubszuschlag war die Frau eine Lohnsteuerstufe nach oben gerutscht, so dass kaum etwas davon ueberigblieb.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-12</field><field name="title">Sonnenfinsternis hat ein Nachspiel </field>
<field name="text">Der Blick auf die Sonnenfinsternis hat fuer einige Fans des Naturereignisses ein Nachspiel: Mindestens zwei Personen erlitten Augenverletzungen. Besonders schlimm traf es einen 18 Jahre alten Berliner, der 90 Prozent seines Augenlichts verlor. Auch einem 15jaehrigen in Schwerin drohen bleibende Netzhautschaeden, weil er ungeschuetzt in die Sonne geschaut hatte. Der befuerchtete Ansturm auf die Krankenhaeuser blieb jedoch aus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-08-12</field><field name="title">Steffi Graf kuendigt fuer morgen eine Pressekonferenz an </field>
<field name="text">Steffi Graf will das Raetselraten um ihre sportliche Zukunft offenbar beenden. Die 30jaehrige Bruehlerin hat kurzfristig fuer morgen eine Pressekonferenz angekuendigt. Das gab es bisher noch nie in ihrer Karriere. Ueber Inhalt und Anlass gibt es zwar bislang keine Hinweise, doch nach dem Hickhack der vergangenen Wochen spricht alles fuer eine Klarstellung.  </field></doc></add>