<add><doc><field name="date">1997-09-18</field><field name="title">Radikal-islamische Organisation bekennt sich zu Anschlag auf Touristenbus </field>
<field name="text">Eine radikal-islamische Organisation mit Sitz in Grossbritannien hat der aegyptischen Regierung die Schuld an dem Anschlag auf einen Touristenbus in Kairo gegeben. Solange, bis das Regime seine Gewalt gegen das Volk einstelle, sollten Touristen nicht mehr nach Aegypten fahren, warnte das sogenannte Islamische Beobachtungszentrum. Bei dem Anschlag vor dem aegyptischen Museum im Zentrum von Kairo sind 10 Menschen getoetet worden, darunter mindestens 7 Deutsche. 3 der Taeter wurden nach einem Schusswechsel mit der Polizei festgenommen. Nach Angaben des aegyptischen Innenministeriums ist einer von ihnen geistig verwirrt und hat schon einmal bei einem Anschlag Touristen getoetet. Die deutschen Urlauber kamen offenbar aus Sachsen-Anhalt. Ihre Namen sind noch nicht bekannt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-18</field><field name="title">Deutsch-franzoesische Spitzengespraeche in Weimar </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl und der franzoesische Praesident Chirac sind in Weimar zu Spitzengespraechen zusammengekommen. Es ist das 70. deutsch-franzoesische Treffen dieser Art. Nach dem Empfang unternahmen Gastgeber und Gaeste, unter ihnen auch der franzoesische Ministerpraesident Jospin, und von beiden Seiten je 6 Minister einen Rundgang durch die Altstadt und besuchten das Goethe-Haus. Aus den Reihen der mehr als 1000 Zuschauer kamen vereinzelte Pfiffe. Bei den Gespraechen geht es vor allem um die europaeische Waehrung, die Erweiterung der Europaeischen Union und ihre Reform. Die Regierungen Deutschlands und Frankreichs wollen ihre Haltung zum Europaeischen Beschaeftigungsgipfel im November in Luxemburg abstimmen. Zu den Themen in Weimar gehoeren auch die kulturelle Zusammenarbeit und gemeinsame Ruestungsvorhaben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-18</field><field name="title">Neuer Versuch um Einigung im Steuerstreit ohne Ergebnis </field>
<field name="text">In Bonn unternahmen die Koalition und die Sozialdemokraten einen neuen Versuch, im Streit um die Steuerreform doch noch zu einer Einigung zu kommen. Im Vermittlungsausschuss von Bundestag und Bundesrat loteten Vertreter beider Seiten die Chancen fuer einen Kompromiss aus. Union und FDP hatten in den vergangenen Tagen ebenso wie die Sozialdemokraten immer wieder ihren Einigungswillen betont, gleichzeitig aber auch ihre bisherigen Positionen bekraeftigt. Deshalb werden der Koalitionsplaenen fuer eine grosse Steuerreform nur geringe Chanden eingeraeumt. Auch eine kleine Loesung wie etwa die Senkung der Lohnnebenkosten bei gleichzeitiger Anhebung der Mehrwertsteuer gilt als eher unwahrscheinlich. Die Verhandlungen sind ohne Ergebnis auf kommenden Donnerstag vertagt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-18</field><field name="title">Hubschrauberabsturz war offenbar Unfall </field>
<field name="text">Der gestern in Bosnien-Herzegowina abgestuerzte UNO-Hubschrauber ist in ein Nebelfeld geraten und gegen einen Berghang geprallt. Dieses vorlaeufige Ermittlungsergebnis wurde in Sarajevo bekanntgegeben. Spekulationen, wonach der Helikopter unter Beschuss geraten sein koennte, bestaetigten sich nicht. Bei dem Unglueck waren 12 Menschen ums Leben gekommen. 5 Deutsche, 5 Amerikaner, ein Brite und ein Pole. Zu den Deutschen gehoeren auch der Stellvertreter des internationalen Bosnienbeauftragten, Gerd Wagner, sowie Delegationsrat Thomas Reinhard vom Auswaertigen Amt, der erst Anfang dieser Woche seinen Dienst in Sarajevo angetreten hatte. Die 4 ukrainischen Besatzungsmitglieder ueberlebten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-18</field><field name="title">Flugzeugabsturz belastet Beziehungen zu Namibia </field>
<field name="text">Der Absturz der Bundeswehr-Tupulev im Suedatlantik droht die Beziehungen zwischen Deutschland und Namibia zu belasten. Die Regierung in Windhuk bestritt gestern erneut, von der Bundesluftwaffe einen detaillierten Flugplan erhalten zu haben. Man lasse sich nicht zum Suendenbock fuer das Unglueck machen. Dagegen bekraeftigte das Verteidigungsministerium in Bonn, die Behoerden von Namibia seien darueber informiert gewesen, dass die Maschine in Windhuk landen sollte. Die Suchmannschaften vor der namibischen Kueste fanden gestern das bisher groesste Wrackteil. Unklar ist bisher, zu welcher der beiden verunglueckten Maschinen es gehoert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-18</field><field name="title">Zwickel begruesst wirtschaftspolitischen Leitantrag des SPD-Vorstandes </field>
<field name="text">Der Vorsitzende der Industriegewerkschaft Metall, Zwickel, hat den wirtschaftspolitischen Leitantrag des SPD-Vorstandes fuer den naechsten Parteitag begruesst. Der SPD-Antrag stehe fuer Innovationen, Reformen und Zukunftsoptimismus. Zwickel rief die SPD auf, die Gewerkschaften an der weiteren Ausarbeitung des Wirtschaftsprogramms zu beteiligen. Notwendig sei vor allem ein Politik fuer mehr Beschaeftigung. Nach den Vorstellungen des SPD-Vorstandes sollen die Einkommen von Abgaben und Steuern entlastet und Niedrigloehne vom Staat bezuschusst werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-18</field><field name="title">Hartmann kritisiert Ablehnung des Anti-Minen-Vertrags durch die USA </field>
<field name="text">Der deutsche Delegationsleiter bei der Anti-Minen-Konferenz in Oslo, Hartmann, hat die ablehnende Haltung der USA zu dem ausgehandelten Vertrag kritisiert. Im Deutschlandradio Berlin sagte Hartmann, dies sei ein Handicap fuer die Einbeziehung weiterer Staaten, insbesondere der grossen Minenproduzenten China und Russland. Es rechne auch niemand damit, dass die Vereinigten Staaten in naher Zukunft dem Vertrag beitreten. 88 Staaten haben in Oslo dem Entwurf des Abkommens zum weltweiten Verbot von Anti-Personen-Minen zugestimmt. US-Praesident Clinton begruendete die Ablehnung damit, dass der Vertrag keine Ausnahmeregelungen vorsehe. Seine Regierung werde sich nun im Rahmen der UNO-Abruestungskonferenz in Genf um einen Vertrag bemuehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-18</field><field name="title">Besserer Kuendigungsschutz fuer Teilzeitbeschaeftigte im oeffentlichen Dienst </field>
<field name="text">Teilzeitbeschaeftigte im oeffentlichen Dienst sind kuenftig besser gegen Kuendigungen geschuetzt. Das Bundesarbeitsgericht in Kassel hat entschieden, dass langjaehrige Beschaeftigte, die weniger als die Haelfte der Wochenarbeitszeit arbeiten, unkuendbar sind. Eine Vorschrift des Tarifvertrags fuer den oeffentlichen Dienst, die als Voraussetzung fuer die Unkuendbarkeit mindestens eine volle Halbzeitbeschaeftigung verlangt, verstosse gegen das Grundgesetz, so die Richter.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-18</field><field name="title">Von Weizsaecker darf CDU-Mitgliedschaft weiterhin ruhen lassen </field>
<field name="text">Altbundespraesident von Weizsaecker kann seine CDU-Mitgliedschaft weiterhin ruhen lassen. Dies ist das Ergebnis eines Gespraechs zwischen von Weizsaecker und dem CDU-Generalsekretaer Hintze. Von Weizsaecker habe in dem Gespraech gesagt, dass er die CDU weiter als seine Partei empfinde. Der Alt-Bundespraesident ist damit von den Mitgliedsrechten und -Pflichten entbunden und muss auch keine Beitraege zahlen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-18</field><field name="title">Richtfest am Reichstagsgebaeude </field>
<field name="text">Am Reichstagsgebaeude in Berlin wurde heute das Richtfest gefeiert. Die Umbauarbeiten sollen Ende naechsten Jahres abgeschlossen sein. 1999 wird der Parlamentssitz dann als erstes Gebaeude im Regierungsviertel an den Bundestag uebergeben. Die Kosten der Bau- und Renovierungsarbeiten sind auf 600 Millionen DM veranschlagt.  </field></doc></add>