<add><doc><field name="date">1998-04-15</field><field name="title">Fuehrende Unionspolitiker fordern Ende der Diskussion um Kohl-Nachfolge </field>
<field name="text">Der CSU-Vorsitzende, Bundesfinanzminister Waigel, hat erneut ein Ende der unionsinternen Debatte um Fraktionschef Schaeuble gefordert. Die Frage, ob Schaeuble als Nachfolger von Bundeskanzler Kohl bereits feststehe, stelle sich gegenwaertig gar nicht, sagte Waigel in Washington. CDU und CSU zoegen mit Kohl in den Bundestagswahlkampf und muessten alles daran setzen, dass der amtierende Kanzler wiedergewaehlt werde. CDU-Generalsekretaer Hintze betonte, der Spitzenkandidat von CDU und CSU werde auch kuenftig gemeinsam bestimmt. Zugleich forderte er die Schwesterparteien auf, die Reihen zu schliessen und gemeinsam in den Wahlkampf zu ziehen. Aehnlich aeusserte sich auch der bayerische Ministerpraesident Stoiber. Stoiber erklaerte, Meinungsverschiedenheiten in Sachfragen duerften nicht zu Angriffen auf die Integritaet Schaeubles fuehren. Ungeachtet aller Mahnungen zur Geschlossenheit hatten CSU-Politiker erneut den Kurs des Unions-Fraktionschefs gegenueber der Bonner Opposition kritisiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-15</field><field name="title">Mitarbeiter des Roten Kreuzes in Somalia entfuehrt </field>
<field name="text">10 Mitarbeiter des Roten Kreuzes sind in Somalia entfuehrt worden, unter ihnen ist auch ein deutscher Landwirtschaftsexperte. Nach Informationen, die das Genfer Internationale Komitee vom Roten Kreuz aus Nairobi bekommen hat, ist keiner der Entfuehrten verletzt. Allerdings sind die Hintergruende der Entfuehrung noch voellig unklar. Bisher gab es einem IKK-Sprecher zufolge auch noch keine Forderungen der Entfuehrer. In Genf hiess es, man bemuehe sich zur Zeit um die Freilassung und sei auch zuversichtlich, denn das IKK habe gute Verbindungen zu den Clans, die um die Macht in Somalia streiten. Bisher ist unklar, wer hinter der Entfuehrung steckt. Das IKK wollte bisher Vermutungen nicht bestaetigen, dass es sich bei den Entfuehrern um Anhaenger von Ali Machtin (sp?) handelt, einen der maechtigsten Clan-Chefs in Somalia.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-15</field><field name="title">Dritte Tarifrunde fuer das Baugewerbe hat begonnen </field>
<field name="text">In die entscheidende dritte Tarifrunde fuer das westdeutsche Baugewerbe ist offenbar Bewegung gekommen. Der Geschaeftsfuehrer des Zentralverbandes des deutschen Baugewerbes, Schroer, sagte am Abend in Mainz, es gehe zielgerichtet voran. Nach seinen Angaben beraten Arbeitgeber und Gewerkschaften an einem Gesamtpaket, in dem sich beide Seiten wiederfinden koennten. Einzelheiten teilte er nicht mit. Die dritte Tarifrunde fuer das Baugewerbe hatte mit Demonstrationen fuer mehr Lohn begonnen. Was fehlt, ist ein Angebot der Arbeitgeber. Die Gewerkschaft Bauen, Agrar und Umwelt besteht auf einem realen Einkommenszuwachs und fordert 4% hoehere Loehne. Die Arbeitgeber wollen dagegen nur dann ueber eine Lohnerhoehung verhandeln, wenn dafuer an anderer Stelle gekuerzt wird. Sie schlagen vor, 3 Urlaubstage pro Jahr zu streichen. Die Gewerkschaft lehnt dies kategorisch ab. Es sei ein Taschenspielertrick, den Bauarbeitern Geld aus der linken Tasche zu holen, um es dann in die rechte wieder hineinzustecken, so der IG-Bau-Vorsitzende Klaus Wiesehuegel.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-15</field><field name="title">1,5% mehr Gehalt fuer Beamte </field>
<field name="text">Die deutschen Beamten bekommen rueckwirkend zum 1. Januar 1,5% mehr Gehalt. Darauf haben sich die Tarifparteien und Bundesinnenminister Kanther geeinigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-15</field><field name="title">Prozess gegen 2 Drueckerinnen wegen Doppelmordes </field>
<field name="text">Der Doppelmordprozess gegen 2 Drueckerinnen in Ellwangen hat begonnen. Die Staatsanwaltschaft wirft den Zeitschriftenwerberinnen grausame Mordlust und Habgier vor.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-15</field><field name="title">Barmer Ersatzkasse fordert Beschraenkung der Aerztezahl in Deutschland </field>
<field name="text">Die Barmer Ersatzkasse verlangt, dass die Zahl der Aerzte in Deutschland per Gesetz gedeckelt wird. Die Bundesregierung hat dazu schon 1992 ein Gesetz angekuendigt, aber das wurde bisher nicht erlassen. Deutschland habe schon zuviele Aerzte, und jeder Arzt mehr verursache neue Kosten. Mittelfristig sei die Zahl der Niedergelassenen gar zu senken, fordert Barmer-Chef Fiedler. Mit dieser Strategie antwortet die Krankenkasse auf den Versuch der Aerzte, angesichts sinkender Einkommen immer mehr Leistungen privat und zu ueberhoehten Saetzen direkt ihren Patienten in Rechnung zu stellen. Die Barmer fordert ausserdem von der Politik, es den Hausaerzten zu erlauben, teure Geraete der Krankenhaeuser mitzubenutzen, denn auch die technische Hochruestung der Arztpraxen ziehe immer mehr und oft ueberfluessige Untersuchungen und sogar Behandlungen nach sich.  </field></doc></add>