<add><doc><field name="date">1999-05-14</field><field name="title">Serbische Medien: NATO-Angriff toetet mehr als 100 Zivilisten </field>
<field name="text">Bei einem NATO-Angriff auf die Kosovo-Ortschaft Korisa sind nach serbischen Angaben mehr als 100 Menschen - vornehmlich Fluechtlinge - getoetet worden. Weitere 50 Zivilisten, meist Frauen und Kinder, seien verletzt worden, so das serbische Fernsehen. Die Medien warfen der NATO vor, sogenannte Streubomben eingesetzt zu haben. Die Allianz erklaerte, sie gehe den Vorwuerfen nach. Nach ersten Untersuchungen habe man aber keine Anzeichen dafuer, dass NATO-Flugzeuge beteiligt gewesen seien. In Bulgarien ist erneut eine fehlgeleitete Rakete eingeschlagen. In Sofia hiess es, sie trage russischen Schriftzeichen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-14</field><field name="title">Clinton verteidigt Verstaerkung der Luftangriffe </field>
<field name="text">US-Praesident hat die Intensivierung der NATO-Luftangriffe auf Jugoslawien nachdruecklich verteidigt. Die Ausweitung der Angriffe sei moralisch gerechtfertigt, sagte Clinton vor Offizieren in Washington. Die Aktionen wuerden weitergefuehrt, wenn Belgrad nicht einlenke und die Forderungen der Allianz erfuelle. Aehnlich aeusserte sich auch ein NATO-Sprecher, der eine Feuerpause im Kosovo ausschloss. Verteidigungsminister Scharping nannte Berichte ueber einen moeglichen Teilabzug der jugoslawischen Armee einen Versuch, die Oeffentlichkeit zu taeuschen. Eine NATO-Feuerpause lehnte er erneut ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-14</field><field name="title">SPD begruesst Ergebnisse des Gruenen-Parteitages </field>
<field name="text">Der Beschluss des Gruenen-Parteitags mit der Forderung einer befristeten Feuerpause im Kosovo ist bei dem Koalitionspartner SPD auf Zustimmung gestossen. Bundeskanzler Schroeder liess durch einen Sprecher mitteilen, durch das Votum sei Aussenminister Fischer der Ruecken gestaerkt worden. Die Bundesregierung fuehle sich in ihrem Bemuehen unterstuetzt, zu einer politischen Loesung zu kommen. Die Fraktionschefin der Gruenen im Bundestag, Mueller, erklaerte in der ARD, der Beschluss habe der Regierung Spielraum verschafft. Vorstandssprecherin Radtke sagte, die Partei stehe nicht vor einer Spaltung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-14</field><field name="title">SPD dementiert Medienberichte ueber Aenderungen an 630-DM-Jobs </field>
<field name="text">Die SPD-Bundestagsfraktion hat noch nicht entschieden, ob und wie sie das umstrittene Gesetz zur Neuregelung der 630-DM-Jobs korrigieren will. Eine Sprecherin der Fraktion sagte, es gebe weder Beschluesse noch ein abgestimmtes Konzept fuer Gesetzesaenderungen. Bislang liege nur eine Sammlung von Vorschlaegen fuer moegliche Aenderungen vor, die schon bekannt seien. Die Sprecherin reagierte damit auf einen zeitungsbericht, wonach die Fraktionsspitze Ausnahmeregelungen vor allem fuer Zeitungsboten, Aushilfen in der Gastronomie und bei Putzfrauen in Privathaushalten plane.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-14</field><field name="title">Sammelklage ehemaliger Zwangsarbeiter gegen Dresdner Bank </field>
<field name="text">Rund 22'000 ehemalige polnische KZ-Haeftlinge verlangen von der Dresdner Bank 5,4 Mrd. DM Schadenersatz fuer ihre Gefangenschaft und nicht bezahlte Zwangsarbeit. 2700 entsprechende Sammelklagen sind beim Landgericht Frankfurt eingereicht worden. Nach Auffassung der Klaeger trifft die Dresdner Bank eine erhebliche Mithaftung, weil sie die dominierende SS-Bank in der Nazizeit gewesen sei. In den US sind der Bekleidungskonzern Hugo Boss und 21 weitere, zumeist deutsche, Firmen wegen der Beschaeftigung von Zwangsarbeitern waehrend der Nazi-Zeit auf Schadenersatz verklagt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-14</field><field name="title">Angreifer Fischers beim Bielefelder Parteitag identifiziert </field>
<field name="text">Im Zusammenhang mit der Farbbeutelattacke auf Aussenminister Fischer bei dem Sonderparteitag der Gruenen in Bielefeld hat die Polizei den mutmasslichen Taeter identifiziert. Ein Sprecher erklaerte, es handele sich um einen 36-jaehrigen, der frueher zur linksautonomen Szene der Stadt gehoert hatte und jetzt in Berlin lebe. Der Mann muesse mit einer Anklage wegen schwerer Koerperverletzung rechnen. Fischer hatte bei dem Angriff einen Riss im Trommelfell erlitten.  </field></doc></add>