<add><doc><field name="date">1998-01-05</field><field name="title">Signal der Geschlossenheit vom Dreikoenigstreffen der Liberalen erwartet </field>
<field name="text">Der FDP-Vorsitzende Gerhardt hat seine Partei aufgerufen, selbstbewusst ins Wahljahr 1998 zu gehen. Zugleich warnte er im Bayerischen Rundfunk die Liberalen davor, durch Diskussionen Nervositaet in den eigenen Reihen zu schueren. Vorwuerfe, die Freien Demokraten haetten ein verengtes Programm, wies Gerhardt zurueck. Die Steuerpolitik sei zwar wegen der hohen Arbeitslosigkeit das bestimmende Thema in der Bundesrepublik, doch habe seine Partei die Bereiche Justiz und Bildung niemals aufgegeben. Der stellvertretende FDP-Chef Bruederle erklaerte im Deutschlandfunk, er erwarte vom Dreikoenigstreffen der Liberalen morgen in Stuttgart ein Signal der Geschlossenheit. Der Chef der CSU-Landesgruppe im Bundestag, Glos, rief die FDP ebenfalls im Deutschlandfunk dazu auf, ihre internen Probleme rasch zu loesen. Wie Gerhard aeusserte sich auch Glos zu Meldungen ueber Nachbesserungen beim "Grossen Lauschangriff". In einem Pressebericht hatte es geheissen, Koalition und SPD wollten das Abhoeren von Priestern, Rechtsanwaelten und Aerzten ausschliessen. Glos und Gerhardt erklaerten dazu uebereinstimmend, sie gingen von einer raschen Entscheidung des Bundestages aus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-05</field><field name="title">Kanther kuendigt Polizeikonferenz zum Stop illegaler Einwanderung an </field>
<field name="text">Bundesinnenminister Kanther bekraeftigte seine Forderung, die Regierung in Rom muesse verhindern, dass in Italien angelangte Fluechtlinge nach Deutschland weiterreisen. Kanther kuendigte fuer kommenden Donnerstag eine Konferenz hochrangiger Polizeivertreter aus den EU-Staaten an. Dabei solle ueber Wege gesprochen werden, wie die illegale Einwanderung aus der Tuerkei unterbunden werden koenne.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-05</field><field name="title">Prozess gegen Diestel wegen Untreue hat begonnen </field>
<field name="text">Vor dem Berliner Landgericht hat am Vormittag der Prozess gegen den letzten Innenminister der DDR, Diestel, begonnen. Er muss sich wegen Untreue verantworten. Die Anklag wirft Diestel vor, 1990 eine Villa in Zeuten bei Berlin weit unter Wert vom DDR-Innenministerium gekauft zu haben. Der Bundesgerichtshof hatte den Kauf bereits 1994 als unwirksam eingestuft. Neben Diestel sind drei fruehere Mitarbeiter des DDR-Innenministeriums angeklagt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-05</field><field name="title">Struck fordert Verlaengerung der Legislaturperiode auf 5 Jahre </field>
<field name="text">Der parlamentarische Geschaeftsfuehrer der SPD-Bundestagsfraktion, Struck, hat eine Verlaengerung der Legislaturperiode von 4 auf 5 Jahre gefordert. Im Deutschlandradio Berlin meinte Struck, die Wahlkaempfe begaennen immer frueher. Fuer die politische Sacharbeit auf Bundesebene bleibe daher zu wenig Zeit.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-05</field><field name="title">Buri rechnet mit Halbierung der Telefonkosten auf lange Sicht </field>
<field name="text">Der SPD-Postexperte Buri rechnet damit, dass die Preise fuer das Telefonieren langfristig auf die Haelfte des heutigen Standes sinken werden. Buri sagte der Berliner Zeitung BZ, am Markt wuerden sich wahrscheinlich 3-4 Unternehmen als echte Konkurrenten der Telekom durchsetzen. Der SPD-Bundestagsabgeordnete zeigte sich davon ueberzeugt, dass die Gebuehrenplaene der Telekom fuer Kunden, die zu anderen Anbietern wechseln, keinen Bestand haben werden. Dafuer werde die Regulierungsbehoerde sorgen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-05</field><field name="title">Landesparteitag der FDP in Baden-Wuerttemberg hat begonnen </field>
<field name="text">Die baden-wuerttembergische FDP hat ihren Landesparteitag begonnen. Einen Tag vor dem Dreikoenigstreffen der Bundes-FDP warnte Landeschef Doering seine Partei vor der Spaltung. Unter dem Eindruck des innerparteilichen Richtungsstreits, appellierte Doering an die Delegierten, Schluss zu machen mit dem, wie er sagte, "Abmeiern" der eigenen Fuehrung. Als Ziel der baden-wuerttembergischen Liberalen gab Doering ein Wahlergebnis von mindestens 10% auf Landesebene vor. Scharf attackierte er die Gruenen, die er als Hauptgegner der FDP bei der Bundestagswahl 1998 bezeichnete.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-05</field><field name="title">Hoehn und Clement fuer Fortsetzung der rot-gruenen Koalition </field>
<field name="text">Nordrhein-Westfalens Innenministerin Hoehn hat sich fuer eine Fortsetzung der rot-gruenen Koalition ausgesprochen. Trotz des Streits um den Braunkohletagebau Garzweiler 2 halte sie es fuer moeglich und sinnvoll, das Regierungsbuendnis fortzusetzen, sagte die gruene Politikerin. Es sei aber offen, ob der Sonderparteitag der Buendnis-Gruenen in knapp 2 Wochen ihrer Empfehlung folgen werde. Wirtschaftsminister Clement, SPD, bekannte sich unterdessen zur rot-gruenen Koalition. Der kurz vor Weihnachten genehmigte Rahmenbetriebsplan fuer den Braunkohletagebau Garzweiler 2 hatte zu der bis jetzt schwersten Regierungskrise in Nordrhein-Westfalen gefuehrt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-05</field><field name="title">Sturmtiefs ueber Suedwestdeutschland </field>
<field name="text">Das Sturmtief "Hanni" hat in der Nacht Rheinland-Pfalz und Baden-Wuerttemberg erreicht, ohne aber groessere Schaeden anzurichten. Die Polizei in Freiburg zaehlte knapp 20 Einsaetze wegen des Sturms. Meist handelte es sich um umgestuerzte Baeume. Auf dem Feldberg im Schwarzwald erreichte der Sturm eine Geschwindigkeit bis zu 156 km/h. Das Sturmtief "Grace" sorgt ueber Rheinland-Pfalz und dem Saarland weiterhin fuer orkanartige Boeen. Wie der Deutsche Wetterdienst in Offenbach mitteilte, reisst die Kette der Sturmtiefs erst am Mittwoch ab. In der vergangenen Nacht forderten schwere Winterstuerme in Westeuropa mehrere Todesopfer.  </field></doc></add>