<add><doc><field name="date">1997-06-08</field><field name="title">Stoiber fordert Einhaltung der Maastricht-Konvergenzkriterien </field>
<field name="text">Der bayerische Regierungschef Stoiber hat heute die strikte Einhaltung der Konvergenzkriterien fuer die Einfuehrung des Euro verlangt. Stoiber sagte, die Konvergenz muesse den Zeitplan bestimmen. Statt einer Aufweichung der Kriterien solle die Einfuehrung des Euro lieber verschoben werden. Mit der gemeinsamen Waehrung gehe Europa eine Schicksalsgemeinschaft auf Gedeih und Verderb ein. Es werde eine Ehe, die wirklich unaufloeslich sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-08</field><field name="title">Kohlhausen zu Stabilitaetskriterien fuer den Euro </field>
<field name="text">Der Praesident des Bundesverbandes deutscher Banken, Kohlhausen, hat sich in die Diskussion um die Stabilitaetskriterien fuer den Euro eingeschaltet. Eine deutsche Nettoneuverschuldung von 3.2 oder 3.3 Prozent waere durchaus akzeptabel, sagte er der "Frankfurter Allgemeinen Sonntagszeitung". Der Richtwert 3 im Maastricht-Vertrag sieht laut Kohlhausen keine Null nach dem Komma vor. Viel wichtiger als das Ausmass der Neuverschuldung sei eine nachhaltige Stabilitaetspolitik nach Einfuehrung des Euro. Er hoffe deshalb, dass sich Bundesfinanzminister Waigel noch ein wenig von seinem Ziel einer Punktlandung entferne.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-08</field><field name="title">Belastungsprobe fuer die Regierungskoalition </field>
<field name="text">Der Streit um die Haushaltssanierungen und Steuererhoehungen wird zu einer immer schwereren Belastungsprobe fuer die Regierungskoalition. Finanzminister Waigel kuendigte mit Blick auf den Etat 1998 heute weitere drastische Sparmassnahmen an. Es werde notwendig, in allen Ressorts unglaublich zu sparen, so Waigel woertlich. Es duerfe keine Tabus geben, so Waigel. Auch Leistungsgesetze und Subventionen muessten auf den Pruefstand. Selbst eine hoehere Neuverschuldung wollte er nicht mehr ausschliessen. Angesichts der Sparanstrengungen von Bund, Laendern und Gemeinden zeigte sich Waigel dennoch ueberzeugt, dass Deutschland die Kriterien fuer den Euro schaffen kann. Die Geruechte, dass allein bei der Bundesanstalt fuer Arbeit noch in diesem Jahr ueber 2 Milliarden DM eingespart werden sollen, sorgten bei der Opposition unterdessen fuer Aufregung. SPD-Fraktionschef Rudolf Scharping erwartet von einer solchen Massnahme 200.000 Arbeitslose zusaetzlich. Und die Sozialexpertin der Gruenen, Andrea Fischer, bescheinigte der Koalition nackte Verzweiflung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-08</field><field name="title">Rechtsextreme schlagen vier Tuerken zusammen </field>
<field name="text">Rechtsextreme haben in der Nacht auf einer Autobahnraststaette in Thueringen vier Tuerken zusammengeschlagen. Nach Angaben der Polizei hatte ein Bus mit 45 Mitgliedern der rechten Szene an der Rastanlage gehalten. Die Maenner trafen auf Tuerken, die dort parkten, beschimpften und verletzten sie mit Tritten und Schlaegen. Die Polizei nahm neun Rechtsextreme fest.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-08</field><field name="title">Polizei loest Versammlung Rechtsradikaler auf </field>
<field name="text">In Leonberg hat die Polizei ein Treffen rechtsextremistischer Skinheads in einer Gaststaette aufgeloest. Die Teilnehmer hatten volksverhetzende Lieder angestimmt. Mehrere CD's mit rechtsnationalem Liedgut wurden beschlagnahmt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-08</field><field name="title">Fahrradsternfahrt nach Berlin </field>
<field name="text">Tausende Menschen haben bei der alljaehrlich stattfindenen Fahrradsternfahrt fuer eine stadtvertraegliche Verkehrspolitik demonstriert. Der veranstaltende Allgemeine Deutsche Fahrradclub gab ueber 3.000 Teilnehmer an. Zu dem Anlass war auch die AVUS zeitweilig fuer Autos gesperrt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-08</field><field name="title">16jaehrige stirbt bei einem Unfall bei Bamberg </field>
<field name="text">Ein 16jaehriges Maedchen ist in der Nacht bei einem Autounfall bei Bamberg getoetet worden. Zwei weitere Personen wurden schwer verletzt. Der PKW mit den drei Insassen war in einer Linkskurve von der Fahrbahn abgekommen, die Boeschung heruntergerast und gegen einen Baum geprallt. Die 16jaehrige auf dem Ruecksitz des PKW war sofort tot, das Auto verbrannte. Der 20jaehrige Fahrer und der 18jaehrige Beifahrer wurden mit schweren Verletzungen ins Klinikum gebracht. Ob es sich tragischerweise wieder um einen der sogenannten Disko-Unfaelle handelt wollte die Polizei heute morgen noch nicht mit letzter Gewissheit bestaetigten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-08</field><field name="title">2jaehrige ertrinkt in Fischweiher </field>
<field name="text">Ein kleines Maedchen ist im oberpfaelzischen Bernhardswald bei Regensburg ertrunken. Das Kind fiel gestern bei Spielen in einen Weiher. Das zweijaehrige Maedchen war mittags mit seiner Mutter zu Besuch bei einer befreundeten Familie auf einem Bauernhof. Das Kind spielte dann vor dem Anwesen im Garten und muss dabei einen Zaun mit einem Meter Hoehe ueberklettert haben und ist in den Fischweiher gefallen. Das Maedchen wurde von der Hofbesitzerin gefunden. Ein Rettungshubschrauber wurde sofort zum Bauernhof gesandt, das Kind verstarb jedoch in der Klinik.  </field></doc></add>