<add><doc><field name="date">1999-10-08</field><field name="title">Ueberwiegend Ablehnung auf NS-Entschaedigungs-Angebot der Industrie </field>
<field name="text">Das Angebot der deutschen Industrie zur Entschaedigung von ehemaligen NS-Zwangsarbeiten in Hoehe von 6 Mrd. DM ist ueberwiegend kritich aufgenommen worden. Die Anwaelte der Opfer reagierten empoert: Die deutschen Unternehmen koennten sich nicht zu einem Spottpreis von ihrer moralischen Schuld freikaufen. Die Forderungen hatten bei 20 bis 36 Mrd. DM gelegen. Der Zentralrat der juden hat Bundeskanzler Schroeder aufgefordert, sich staerker fuer die Entschaedigung einzusetzen. Die angebotene Summe reiche bei weitem nicht aus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-08</field><field name="title">Schroeder nennt Angebot der Industrie zu NS-Entschaedigung "wuerdig" </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder hat das Angebot der deutschen Industrie fuer die Entschaedigung der NS-Zwangsarbeiter begruesst. Die deutsche Industrie habe ein wuerdiges Angebot abgegeben. Regierungssprecher Heye wollte sich nicht dazu aeussern, ob Bund und Industrie zu einer Erhoehung ihres Angebots von 6 Mrd. DM bereit waeren. Im November werde auf Grundlage dieser Offerte weiter verhandelt. Die Stiftungsinitiative der Wirtschaft wies die Kritik der Opferverbaende zurueck. Es sei "sehr kurzsichtig, gerade die anzuprangern und anzugreifen", die freiwillig helfen wollten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-08</field><field name="title">IG Metall fordert auf Gewerkschaftstag Rente mit 60 und 30-Std.-Woche </field>
<field name="text">Die IG Metall hat sich auf dem Gewerkschaftstag fuer die Rente mit 60 ausgesprochen. Die Delegierten nahmen einen entsprechenden Antrag mit grosser Mehrheit an. Darin wird die Bundesregierung aufgefordert, die noetigen gesetzlichen Rahmenbedingungen zu schaffen. Nach kontroverser Debatte haben die Gewerkschafter auch die 30-Stunden-Woche bei vollem Lohnund Personalausgleich in ihren Forderungskatalog mit aufgenommen. Gleichrangig wurde daneben eine Senkung der Jahresarbeitszeit um 10% auf 1400 h beschlossen. Dabei sollen die bisherigen Erfahrungen mit der Arbeitszeitverkuerzung beruecksichtigt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-08</field><field name="title">Schroeder warnt Partei vor Personaldebatten </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder hat die Partei vor Personaldebatten und Machtkaempfen gewarnt. Die Partei muesse "mit einer Stimme sprechen" und die Leute von der Richtigkeit ihrer Politik ueberzeugen. Offenbar bezugnehmend auf die Attacken des frueheren SPD-Chefs Lafontaine wies er den Vorwurf zurueck, seine Partei gebe sozialdemokratische Werte auf. Die Koalition entlaste Durchschnitts- und Geringverdiener. Auch im Streit um die Renten hat Lafontaine schwere Vorwuerfe gegen Schroeder erhoben. Dieser selbst habe noch im November 1998 die Forderung "volle Rente schon mit 60" erhoben, so Lafontaine.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-08</field><field name="title">Ermittlungsverfahren gegen Bundesverkehrsminister Klimmt </field>
<field name="text">Die Staatsanwaltschaft Koblenz hat ein foermliches Ermittlungsverfahren gegen Bundesverkehrsminister Klimmt eingeleitet. Gegen Klimmt bestehe Verdacht der Bestechlichkeit, der Beihilfe zur Untreue und der Anstiftung zur Untreue, sagte Oberstaatsanwalt Jung im SWR. Hintergrund ist eine Finanz-Affaere um den Fussball-Club 1. FC Saarbruecken, dessen Praesident Klimmt war. Der Club soll ueber einen Beratervertrag vom frueheren Chef der Caritas-Traegergesellschaft CTT ueber 600000 Mark erhalten haben. Klimmt wird verdaechtigt, zwei CTT-Kliniken vor dem Bettenabbau bewahrt zu haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-08</field><field name="title">CSU-Parteitag: Stoiber nennt rot-gruenes Steuerkonzept "untauglich" </field>
<field name="text">Bayerns Ministerpraesident Stoiber hat bei der Eroeffnung des CSU-Parteitages in Nuernberg zur schnellstmoeglichen Abloesung der rot-gruenen Bundesregierung aufgerufen. Die SPD sei mit sich selbst beschaeftigt statt mit den Zukunftsfragen der Gesellschaft, sagte der CSU-Chef. Ihr Steuerkonzept sei voellig untauglich, Arbeitsplaetze zu schaffen. Die geplante Reform sei "buchhalterisch" und nicht der "ueberfaellige grosse Wurf wie das neue CSU-Konzept". Stoiber stellt sich am Samstag zum ersten Mal als Parteichef zur Wiederwahl.  </field></doc></add>