<add><doc><field name="date">1999-10-11</field><field name="title">Schroeder kritisiert russisches Vorgehen gegen Tschetschenien </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder hat das gewaltsame Vorgehen Russlands gegen Tschetschenien indirekt kritisiert. Bei der Konferenz der interparlamentarischen Union sagte Schroeder: "Krieg darf nicht die Antwort auf Terrorismus sein." Auch Russland muesse sich an die Verpflichtungen halten, die es als Mitglied der OSZE, der Organisation fuer Sicherheit und Zusammenarbeit in Europa, eingegangen sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-11</field><field name="title">Vorlaeufiges amtliches Endergebnis der Wahlen in Berlin </field>
<field name="text">Bei den Wahlen in Berlin hat die CDU nach dem vorlaeufigen amtlichen Endergebnis von 37,4% aufh 40,8% zugelegt. Die SPD fiel von 23,6% auf 22,4%. Drittgroesste Partei in Berlin ist nun die PDS, die mehr als 3 Punkte dazugewann und 17,7% der Stimmen erreichte. Die Gruenen buessten 3,3% ein und kamen auf 9,9%. Die FDP schaffte mit 2,2% abermals nicht den Sprung ins Abgeordnetenhaus. Ob die grosse Koalition in Berlin weitermacht, wird sich erst im Laufe der Woche entscheiden. Zwar warb Eberhard Diepgen, der Wahlsieger und Regierende Buergermeister, bereits um die Genossen als Regierungspartner, die SPD will jedoch erst in den Gremien der Partei beraten, ob sie Koalition oder Opposition waehlt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-11</field><field name="title">Gerhardt will als FDP-Chef weitermachen </field>
<field name="text">FDP-Chef Gerhardt will auch trotz des juengsten Wahldebakels fuer seine Partei in Berlin durchhalten. Er sagte heute, er werde im Amt des Parteichefs bleiben und auch am 26. Oktober wieder als Fraktionschef kandidieren. Heute gab es in der Vorstandssitzung neben Kritik vor allem Rueckendeckung. Mit Gerhardt an der Spitze will die FDP nach fuenf Wahlniederlagen in Serie nun die Wende schaffen. Ueber das Schicksal von Partei und Vorsitzendem werden aber die Wahlen im Fruehjahr in Schleswig Holstein und Nordrhein-Westfalen entscheiden, das glauben Beobachter.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-11</field><field name="title">Schroeder gratuliert Medizin-Nobelpreistraeger </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder hat dem frischgebackenen Medizin-Nobelpreistraeger Guenter Blobel gratuliert. Der Biologe habe mit seinen brillianten wissenschaftlichen Leistungen das Verstaendnis erblicher Krankheiten beim Menschen vertieft, so Schroeder in einem Glueckwunschtelegramm. Seine bahnbrechenden Arbeiten an Eiweissstoffen seien von grosser Bedeutung fuer die moderne Medizin. Blobel wurde im schlesischen Waltersdorf geboren und nahm vor etwa 12 Jahren die amerikanische Staatsangehoerigkeit an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-11</field><field name="title">Lafontaine will sich nicht aus der Politik raushalten </field>
<field name="text">Mit dem Start des Verkaufs seines umstrittenen Buchs hat Ex-SPD-Chef Lafontaine angekuendigt, er werde sich auch kuenftig in die Politik einmischen. Es gehe ihm vor allem um die Richtung der Sozialdemokratie in Europa. Lafontaine will sich an der Grundsatzdiskussion in der SPD auch in Zukunft beteiligen. Die schleswig-holsteinische Ministerpraesidentin Simonis hat Lafontaine aufgefordert, sich auf dem SPD-Parteitag im Dezember fuer sein Buch und die schonungslose Abrechnung mit Bundeskanzler Schroeder zu rechtfertigen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-11</field><field name="title">50-Jahr-Feier des DGB eroeffnet </field>
<field name="text">Mit einem Aufruf zur Geschlossenheit hat DGB-Chef Schulte die 50-Jahr-Feier des Deutschen Gewerkschaftsbundes eroeffnet. Der Kampf um Arbeitsplaetze und soziale Gerechtigkeit stuende fuer den DGB weiter im Zentrum. Wer den Fortschritt wolle, muesse den Menschen mitnehmen, so Schulte. Die bayerische Sozialministerin Stamm sagte, die Gewerkschaften haetten wesentlich dazu beigetragen, das deutsche Modell der sozialen Marktwirtschaft zu einem weltweiten Aushaengeschild zu machen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-11</field><field name="title">Verfahren gegen die Deutsche Bahn wegen Missbrauchs des Monopols </field>
<field name="text">Das Bundeskartellamt hat gegen die Deutsche Bahn ein Missbrauchsverfahren eroeffnet. Ein Sprecher der Behoerde bestaetigte einen entsprechenden Bericht des Suedwestrundfunks, wonach Konkurrenten der Bahn vorwerfen, sie missbrauche ihr Monopol. Private Bahnunternehmen und Zweckverbaende werfen der Bahn vor, sie berechne ihrer Frachttochter viel guenstigere Tarife als anderen Nutzern. Ein Sprecher der Bahn wies den Vorwurf zurueck, die Bahn erpresse praktisch ihre Konkurrenten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-10-11</field><field name="title">Keine Hinweise auf Schuld Eids bei Brand in Asylbewerberheim </field>
<field name="text">Auch bei dem neuen Prozess um den Brand in einem Luebecker Asylbewerberheim sind keine Hinweise auf eine Schuld des Angeklagten Safran Eid gefunden worden. Das teilten die Richter am Kieler Landgericht in einer Zwischenbilanz mit. Auf Beschluss des Bundesgerichtshofs musste der Freispruch mangels Beweisen im ersten Prozess ueberprueft werden, weil damals nicht alle Beweismittel verwendet worden waren. Bei dem Brand in Luebeck waren Anfang 1996 10 Menschen ums Leben gekommen.  </field></doc></add>