<add><doc><field name="date">1999-09-21</field><field name="title">Erste deutsche Helfer auf dem Weg nach Taiwan </field>
<field name="text">Nach dem schweren Erdbeben in Taiwan sind erste deutsche Helfer auf dem Weg in die Krisenregion, unter ihnen Rettungshundestaffeln und THW-Helfer. Ausserdem haben zahlreiche Laender, wie Deutschland, Japan und die USA finanzielle Hilfe angeboten. Unterdessen geht man nach dem starksten Erdbeben in Taiwan in diesem Jahrhundert inzwischen von mindestens 1700 Toten und ueber 4000 Verletzten aus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-21</field><field name="title">Israelischer Regierungschef Barak zu Besuch in Berlin eingetroffen </field>
<field name="text">Der israelische Regierungschef Barak ist am Abend zu einem knapp 24stuendigen Besuch in Berlin eingetroffen. Gleich nach seinem Empfang im Kanzleramt stand das erste Gespraech zwischen Barak und Kanzler Schroeder ueber den Nahost- Friedensprozess auf dem Programm. Morgen frueh wird Barak zunaechst mit Bundespraesident Rau zusammenkommen, danach wird er mit Schroeder die KZ-Gedenkstaette Sachsenhausen besuchen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-21</field><field name="title">Bundesarbeitsminister Riester will Privatvorsorge staerken </field>
<field name="text">Bundesarbeitsminister Riester will die Privatvorsorge staerken. Nach seinen Vorstellungen sollen Arbeitnehmer, die bis zu 60.000,- DM in Jahr verdienen, fuer die private Altersvorsorge bis zu 250,- DM pro Jahr vom Staat dazubekommen. Ausserdem will sich Riester fuer den vorgezogenen Ruhestand stark machen und das, ohne dass Rentner die mit 60 aussteigen auf bis zu 18 Prozent ihrer Rente verzichten muessen. Riesters Plan ist, das Gewerkschaften und Arbeitgeber bei kuenftigen Tarifrunden Fonds beschliessen, mit denen die Rentenabschlaege ausgeglichen werden koennten. Das Ganze waere steuerlich beguenstigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-21</field><field name="title">Weiter Streit bei den Gruenen um Reform der Parteispitze </field>
<field name="text">Bei den Gruenen geht der Streit um die Reform der Parteispitze weiter. Der Bundestagsabgeordnete Stroebele kuendigte Widerstand des linken Parteifluegels gegen die Plaene von Aussenminister Fischer an. Fischer will unter anderem die Trennung von gruenem Parteiamt und oeffentlichem Mandat fuer Vorstandsmitglieder der Gruenen aufheben. Stroebele befuerchtet, dass diese dadurch zuviel Macht bekommen koennten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-21</field><field name="title">Weitere Zahlungsaufforderungen einer falschen EU-Behoerde aufgetaucht </field>
<field name="text">Auch in Baden-Wuerttemberg sind jetzt Zahlungsaufforderungen einer falschen EU-Behoerde aufgetaucht. Unbekannte Betrueger fordern unter dem Briefkopf eines europaeischen Kommisariats fuer Umweltschutz die Zahlung eines sogenannten Oekorueckstellungsbetrags von 58,85 DM. Die Polizei warnt ausdruecklich vor einer Ueberweisung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-21</field><field name="title">Bundesbank stellt positive Konjunkturentwicklung fest </field>
<field name="text">Die deutsche Wirtschaft waechst wieder. Die Bundesbank schreibt in ihrem Monatbericht, dass die Konjunkturentwicklung seit Beginn des Sommers um etwa 5 Prozent gestiegen ist. Vor allem Firmen aus dem Ausland haben seit Juli mehr bei deutschen Firmen bestellt. Im Inland ist die Nachfrage ebenfalls gestiegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-21</field><field name="title">Lehmann als Vorsitzender der Deutschen Bischofskonferenz bestaetigt </field>
<field name="text">Der Mainer Erzbischof Lehmann ist als Vorsitzender der Deutschen Bischofskonferenz wiedergewaehlt worden. Lehmann gewann die Wahl im ersten Durchgang mit 2/3 der Stimmen. Die Bischofskonferenz muss in den kommenden Tagen klaeren, ob sie der Forderung des Papstes folgt und aus der katholischen Schwangerenkonfliktberatung aussteigt. Lehmann geht davon aus, dass die Kirche den Ausstieg beschliessen wird. Weiterhin sagte er, dass es den Beratungsschein der Kirche in Zukunft wohl nicht mehr geben wird. Allerdings appellierte er auch an jeden einzelnen Bischof, fuer jedes Bistum eine eigene Entscheidung zu treffen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-21</field><field name="title">Bundesanwaltschaft erhebt Anklage gegen den sogenannten Kalifen von Koeln </field>
<field name="text">Generalbundesanwalt Nehm hat Anklage gegen den sogenannten Kalifen von Koeln erhoben. Er wirft den tuerkischen Fundamentalisten vor, eine kriminelle Vereinigung anzufuehren und zum Mord an einem Abtruennigen aufgerufen zu haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-21</field><field name="title">Beginn der Verhandlungen wegen Mord an Rauschgifthaendler in Trier </field>
<field name="text">Vor dem Landgericht beginnt heute die Mord-Verhandlung gegen zwei Italiener. Die beiden 31 und 36 Jahre alten Maenner sind angeklagt im letzten Jahr einen Rauschgifthaendler erschossen zu haben, um an sein Kokain zu kommen. Dabei ging es um 150 Gramm Kokain im Wert von 14.000,- DM.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-21</field><field name="title">Beginn der Verhandlungen gegen Menschenschmuggler in Dresden </field>
<field name="text">Vor dem Landgericht muessen sich 7 Maenner und 2 Frauen wegen Menschenschmuggels verantworten. Ihnen wird vorgeworfen, zwischen 1997 und 1998 mehr als 1000 Menschen ueber die Grenze von Tschechien nach Deutschland geschmuggelt zu haben. Einige Transporte mussten abgebrochen werden, weil die Menschen in den ueberfuellten Lastwagen zu ersticken drohten. Sie wurden dann einfach auf der Strasse ausgesetzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-21</field><field name="title">Leichnam von Raissa Gorbatschowa nach Moskau ueberfuehrt </field>
<field name="text">Der Leichnam von Raissa Gorbatschowa ist in einem russischen Regierungsflugzeug von Muenster nach Moskau ueberfuehrt worden. In Moskau soll Gorbatschowa auf dem Prominentenfriedhof am Neujungfrauenkloster beerdigt werden. Ihr Mann, Michael Gorbatschov, hat sich in Muenster fuer die Hilfe und Anteilnahme bedankt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-21</field><field name="title">Hausdurchsuchungen bei Vorstandsmitgliedern der Westdeutschen LB </field>
<field name="text">Steuerfahdner haben Bueros und Wohnungen von Vorstandsmitgliedern der Westdeutschen Landesbank untersucht. Die Staatsanwaltschaft Duesseldorf hat den Verdacht, dass sie Kundengelder an der Steuer vorbei nach Luxemburg und in die Schweiz gebracht haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-09-21</field><field name="title">Jan Ullrich behaelt nach 16ter Etappe das Goldene Trikot </field>
<field name="text">Der Radprofi Jan Ullrich behaelt auch nach der 16ten Etappe der Spanienrundfahrt von Valencia nach Teruel das Goldene Trikot des Gesamtfuehrenden. Den Tagessieg holte der Belgier Frank Vandenbroucke, Ullrich blieb 12 Minuten hinter dem Sieger.  </field></doc></add>