<add><doc><field name="date">1997-06-26</field><field name="title">Abschiebung straffaelliger Auslaender erleichtert </field>
<field name="text">Auslaendische Straftaeter koennen kuenftig leichter abgeschoben werden. Auslaender, die zu mehr als drei Jahren Haft verurteilt wurden, muessen in Zukunft Deutschland verlassen. Dies besagt eine Neufassung des Auslaenderrechts, die der Bundestag heute mit Zweidrittelmehrheit billigte. Ausserdem muessen Auslaender auch dann mit einer Abschiebung rechnen, wenn ihnen die Teilnahme an einer verbotenen Demonstration von den Behoerden vorgeworfen wird. Ein Nachweis vor Gericht oder eine rechtskraeftige Verurteilung ist nicht mehr noetig. In der Neufassung ist ausserdem festgelegt, dass auslaendische Ehefrauen im Falle einer Scheidung ein eigenstaendiges Aufenthaltsrecht erhalten. Bislang gab es ein solches Recht nur dann, wenn die Ehe mindestens drei Jahre in Deutschland bestand. Geschiedene Ehefrauen, die auf Sozialhilfe angewiesen sind, koennen allerdings weiterhin ausgewiesen werden. Der heute verabschiedete Kompromiss war vom Vermittlungsausschuss von Bundestag und Bundesrat ausgehandelt worden und muss nun noch vom Bundesrat gebilligt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-26</field><field name="title">Bundestag verabschiedet Steuerreformentwurf </field>
<field name="text">Der Bundestag hat das Steuerreformgesetz mit den Stimmen der Koalitionsfraktionen verabschiedet. Die Steuergesetze sehen unter dem Strich eine Entlastung von rund 33 Mrd. DM vor. Im naechsten Jahr soll der Solidaritaetszuschlag von 7,5 auf 5,5 Prozent verringert werden. Im Jahr darauf will die Koalition die Einkommensteuersaetze von bisher 25,9 bis 53 Prozent auf dann 15 bis 39 Prozent reduzieren. Auch die Unternehmenssteuersaetze sollen deutlich gesenkt werden. Im Gegenzug wollen CDU/CSU und FDP die Steuervorteile fuer Betriebe und Buerger abbauen. So sollen vom Jahr 2003 an die Zuschlaege fuer Sonn-, Feiertags- und Nachtarbeit voll besteuert werden. Der Sparerfreibetrag wird auf 3.000 DM halbiert. Die Streichung von Steuerverguenstigung fuer Unternehmen will die Koalition schon auf naechstes Jahr vorziehen. So soll die Moeglichkeit eingeschraenkt werden, Verluste steuersparend gegen Gewinne aufzurechnen. Schon jetzt steht allerdings fest, dass beide Entwuerfe im Bundesrat scheitern werden. Die SPD hat angekuendigt, dass sie das Reformwerk Freitag naechster Woche in der Laenderkammer ablehnen wird. In der ueber fuenfstuendigen Debatte war es zu Auseinandersetzungen ueber den Kurs in der Steuerpolitik gekommen. Die Opposition kritisierte, noch nie sei eine Bundesregierung so verantwortungslos mit den Staatsfinanzen umgegangen wie diese. Der Gesetzentwurf sei nicht bezahlbar. SPD-Fraktionschef Scharping warf der Koalition Betrugsabsicht vor, weil sie den Buergern verschweige, welche Belastungen durch die Gegenfinanzierung der Steuersenkungen auf sie zukaemen. Unions-Fraktionschef Schaeuble warf den Sozialdemokraten vor, im Streit um die Steuerreform taktische Manoever auszufuehren, ohne wirklich eine Einigungsabsicht zu haben. Eine Blockadepolitik nutze weder dem Investitionsklima noch dem Arbeitsmarkt. Bundesfinanzminister Waigel rief die SPD auf, am Zustandekommen der Reform mitzuwirken. Der Bundesverband der Deutschen Industrie kritisierte die Plaene der Bonner Koalition. Der BDI erklaerte, die Steuerbelastung fuer die Industrie werde sich noch erhoehen. Die Gesetze wuerden das Investitionsverhalten negativ beeinflussen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-26</field><field name="title">Antikorruptionsgesetz beschlossen </field>
<field name="text">Der Bundestag hat am Abend mit breiter Mehrheit ein Antikorruptions- Gesetz beschlossen. Damit soll gegen die wachsende Bestechung und Bestechlichkeit in Verwaltung und Privatwirtschaft vorgegangen werden. Nach dem neuen Gesetz koennen besonders schwere Faelle von Korruption mit Haftstrafen bis zu zehn Jahren geahndet werden. Nach Angaben des Frankfurter Oberstaatsanwalts und Korruptionsexperten Schaupensteiner gehen dem Staat allein im oeffentlichen Bauwesen ueber zehn Mrd. DM pro Jahr durch Korruption verloren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-26</field><field name="title">Tauziehen um Eurofighter geht weiter </field>
<field name="text">Im Tauziehen zwischen Verteidigungsminister Ruehe und Finanzminister Waigel um den Bundeswehr-Haushalt und den Eurofighter ist noch kein Ergebnis in Sicht. Nach einem zweistuendigen Chefgespraech am Rande der Bundestagssitzung sprachen beide Politiker lediglich von einer guten Diskussion. Einzelheiten wollten sie nicht mitteilen. Es hiess jedoch, dass die Vorstellungen beider Minister nicht allzuweit auseinandergelegen haetten. Bei der Finanzierung des 23 Mrd. DM teuren Eurofighters muss noch eine bis zum Jahr 2000 offene Luecke in Hoehe von zwei Mrd. DM geschlossen werden. Unterdessen hat der britische Verteidigungsminister Robertson die Bundesregierung davor gewarnt, aus dem gemeinsamen Eurofighter-Projekt auszusteigen. Robertson sagte, der Verzicht auf das Kampfflugzeug waere ein Rueckschlag fuer die europaeische Luftfahrtindustrie, die sich starker Konkurrenz aus Amerika stellen muesse.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-26</field><field name="title">Ostfoerderung verlaengert </field>
<field name="text">Der Bundestag hat heute eine Verlaengerung der Ende 1998 auslaufenden Foerderung fuer Ostdeutschland beschlossen. Bis zum Jahr 2004 erhalten die neuen Bundeslaender steuerliche Erleichterungen in einem Gesamtvolumen von mehr als 30 Mrd. DM.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-26</field><field name="title">Kein Boersenverkauf von Telekom-Aktien </field>
<field name="text">Die Bundesregierung wird vor dem Jahr 2000 keine Telekom-Aktien an der Boerse verkaufen. Das teilte Telekom-Chef Sommer bei der ersten Hauptversammlung seines Unternehmens in Frankfurt mit. Der Bund werde in den naechsten beiden Jahren jedoch ein Viertel seiner Telekom-Aktien bei der staatlichen Kreditanstalt fuer Wiederaufbau hinterlegen. Mit diesem Paket koennten Investoren Beteiligungen an der Telekom erwerben, und zwar durch die Uebernahme zum Marktwert. Sie duerfen die Aktien aber nicht vor dem Jahr 2000 an der Boerse weiterverkaufen. Nach Berechnungen der "Frankfurter Allgemeinen Zeitung" bringen die Aktien dem Bund etwa 25 Mrd. DM ein. Die Telekom betonte, die getroffenen Regelungen stuenden in voller Uebereinstimmung mit den Zusagen im Boersenprospekt. Die Interessen der Aktionaere seien ebenso gesichert wie die strategische Position des Unternehmens. Auf der Hauptversammlung der Telekom zog Sommer eine positive Unternehmensbilanz. Danach hat die Telekom im vergangenen Geschaeftsjahr mehr als 63 Mrd. DM erwirtschaftet und damit ihren Umsatz um sechs Prozent gesteigert. Durch den Boersengang im November stieg der Unternehmenswert von 78 auf ueber 100 Mrd. DM.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-26</field><field name="title">Arbeitgeber: VW-Modell zur Altersteilzeit nicht uebertragbar </field>
<field name="text">Das Altersteilzeitmodell bei VW ist nach Ansicht der Arbeitgeber nicht fuer die ganze deutsche Wirtschaft geeignet. Arbeitgeberpraesident Hundt sagte in einem Interview, eine Uebernahme kaeme zu teuer. Hundt bekraeftigte die Forderung, Altersteilzeitregelungen nur auf freiwilliger Basis einzufuehren und nicht flaechendeckend in Tarifvertraegen festzuschreiben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-26</field><field name="title">Zeugen Jehovas keine Koerperschaft Oeffentlichen Rechts </field>
<field name="text">Die Religionsgemeinschaft der Zeugen Jehovas wird nicht als Koerperschaft des Oeffentlichen Rechts anerkannt. Mit dieser Entscheidung hob das Bundesverwaltungsgericht ein anderslautendes Urteil der Vorinstanz auf. Da die Zeugen Jehovas die Teilnahme an Wahlen ablehnen, setzten sie sich in Widerspruch zum Demokratieprinzip. Deshalb koennten der Gemeinschaft die Privilegien, die den grossen Kirchen gewaehrt werden, nicht zugebilligt werden, urteilten die Bundesrichter. Dazu gehoeren die Erhebung von Kirchensteuern sowie Steuerverguenstigungen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-26</field><field name="title">Hat Bundeswehr unsicheres Raketensystem verwendet? </field>
<field name="text">Verteidigungsminister Ruehe will Vorwuerfe ueberpruefen, wonach die Bundeswehr im ehemaligen Jugoslawien ein unsicheres Raketensystem eingesetzt haben soll. Das ARD-Fernsehmagazin "Panorama" berichtet, der Lenkflugkoerper HARM sei nach dem Abschuss mehrfach unkontrolliert weitergeflogen, ohne das eigentliche Ziel, serbische Abwehrstellungen, zu treffen. Mindestens zwei HARM-Raketen sind laut "Panorama" in Ungarn eingeschlagen und detoniert. Das Verteidigungsministerium wies dies zurueck. Ein Sprecher erklaerte, die Bundeswehr habe keine einzige dieser Raketen im ehemaligen Jugoslawien abgeschossen. Nach Informationen der Nachrichtenagentur dpa handelt es sich bei den Fehlschuessen um amerikanische oder italienische Raketen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-06-26</field><field name="title">Sieben Jahre wegen Totschlags an Punk </field>
<field name="text">Das Magdeburger Landgericht hat einen 17Jaehrigen wegen Totschlags an dem Punk Boettcher zu einer Jugendstrafe von sieben Jahren verurteilt. Eine Gerichtssprecherin sagte nach der nichtoeffentlichen Verhandlung, der Verurteilte sei der rechten Szene zuzurechnen und habe sein Opfer gegen den Kopf getreten und mit einem Messer siebenmal in den Ruecken gestochen. Damit habe er den Tod von Boettcher vorsaetzlich herbeigefuehrt. Als schuldmindernd wertete das Gericht, dass der Angeklagte betrunken war.  </field></doc></add>