<add><doc><field name="date">1998-06-26</field><field name="title">Bundesumweltministerium warnt hessische Regierung </field>
<field name="text">Das Bundesumweltministerium hat die hessische Regierung davor gewarnt, einen Transportstop fuer bestrahlte Brennelemente anzuordnen. Eine solche geplante Anordnung sei rechtswidrig, heisst es in einem Schreiben des Bundesumweltministeriums. Es sei bereits durch den Zehn-Punkteplan des Ministeriums sichergestellt, dass keine Transporte stattfinden koennte. Ausserdem sei Hessen fuer die Anordnung absolut nicht zustaendig.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-26</field><field name="title">Atomaufsicht schon 1990 ueber verstrahlte Atomtransporte informiert </field>
<field name="text">Die hessische Atomaufsicht war angeblich schon 1990 ueber verstrahlte Atomtransporte informiert. Das berichtet der Energiekonzern RWE. Der TUEV Baden habe damals in einem Schreiben auf Grenzwertueberschreitungen bei Brennelementen hingewiesen. Die hessische Umweltministerin Hinz hat bisher stets erklaert, erst in juengster Zeit von den Verstrahlungen gehoert zu haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-26</field><field name="title">Wirbel um SPD-Kandidaten fuer das Wirtschaftsministerium </field>
<field name="text">Um den SPD-Kandidaten fuer das Bundeswirtschaftsministerium Stollmann gibt es weiter Wirbel. Der Unternehmer enthuellte jetzt, dass er bis 1986 Mitglied der CDU gewesen ist. Ihm sei dies aber nicht mehr bewusst gewesen. Kritik an Stollmann kam vom DGB. DGB-Vize Engelen-Kefer haelt Stollmanns ablehnende Haltung zu einem Buendnis fuer Arbeit fuer nicht annehmbar. Die Mannschaft des Kanzlerkandidaten Schroeder muesse an einem Strang ziehen. Auch der SPD-Sozialexperte Dressler ging auf Distanz zu dem Kandidaten fuer das Wirtschaftsministerium.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-26</field><field name="title">Feiern zum 50. Jahrestag der Berliner Luftbruecke </field>
<field name="text">In der Hauptstadt haben die dreitaegigen Feiern zum 50. Jahrestag der Berliner Luftbruecke begonnen. Fuehrende Politiker wuerdigten die Luftbruecke als Grundstein fuer die Wiedervereinigung. Bundesaussenminister Kinkel erklaerte, ohne die Versorgung Berlins aus der Luft haette es den Fall der Mauer 1989 nicht gegeben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-26</field><field name="title">Schwere Maengel bei deutsch-franzoesischer Zusammenarbeit </field>
<field name="text">Der fruehre franzoesische Praesident Giscad d'Estaing sieht schwere Maengel in der deutsch-franzoesischen Zusammenarbeit. Die Vertrautheit sei abhandengekommen, sagte Giscard der Saarbruecker Zeitung. Ursache sei unter anderem ein staerkeres deutsches Selbstbewusstsein. In Deutschland werde die Freundschaft mit Frankreich nicht mehr so hoch eingeschaetzt wie frueher.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-26</field><field name="title">Viagra soll nicht auf Kosten der Krankenkassen gehen </field>
<field name="text">Das neue Potenzmittel Viagra soll es in Deutschland nicht auf Kosten der Krankenkassen geben. Dieser Ansicht ist der Bundesausschuss der Aerzte und Krankenkassen. Eine endgueltige Entscheidung wird das Gremium nach Anhoerung von Sachverstaendigen Anfang August faellen. Die medizinische Zulassung fuer Viagra soll Ende September erfolgen. Bundesgesundheitsminister Seehofer begruesste die Ansicht des Bundesausschusses der Aerzte und Krankenkassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-26</field><field name="title">Suessmuth verhaengt Geldbusse gegen DVU </field>
<field name="text">Bundestagspraesidentin Suessmuth hat gegen die rechtsextreme deutsche Volksunion DVU eine Geldbusse von 549.000 DM verhaengt. Begruendet wurde die Massnahme damit, dass die DVU gegen das Parteiengesetz verstossen habe. Dieses schreibt vor, dass die Herkunft von Spenden, die 20.000 DM uebersteigen, offengelegt werden muessen. Die DVU hatte eine Zuwendung von ueber 270.000 DM zwar korrekt ausgewiesen, aber eine falsche Anschrift des Spenders angegeben. Begruendet wurde dies damit, dass im Fall einer Veroeffentlichung die Sicherheit des Spenders gefaehrdet sein koennte. Die DVU kuendigte an, gegen das Bussgeld klagen zu wollen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-26</field><field name="title">Steffi Graf in Wimbledon ausgeschieden </field>
<field name="text">Steffi Graf ist beim Tennisturnier in Wimbledon ausgesschieden. Die Bruehlerin verlor in der dritten Runde mit 4:6 und 5:7 gegen die Weissrussin Svereva.  </field></doc></add>