<add><doc><field name="date">1999-07-19</field><field name="title">EU-Aussenminister wollen Sanktionen gegen Jugoslavien lockern </field>
<field name="text">Die EU-Aussenminister haben in Bruessel ueber eine Lockerung der Sanktionen gegen Jugoslavien beraten. In einem Resolutionsentwurf hiess es, in einem ersten Schritt sollten Zwangsmassnahmen aufgehoben werden, die die jugoslavische Bevoelkerung traefen. Als Beispiel wurden das Flugverbot gegen jugoslavische Gesellschaften sowie Einschraenkungen fuer Sportler angefuehrt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-19</field><field name="title">Schroeder haelt EU-Beitritt Jugoslaviens fuer moeglich </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder schliesst einen EU-Beitritt Jugoslaviens nicht grundsaetzlich aus. Nach einem Treffen mit dem serbischen Oppositionspolitiker Djindjic sagte er in Bonn, Voraussetzung seien aber die Demokratisierung des Landes und die Abloesung von Praesident Milosevic.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-19</field><field name="title">Geteilte Meinungen ueber Muellers Vorschlaege zur Wirtschaftspolitik </field>
<field name="text">Der CDU-Politiker Wissmann hat die von Bundeswirtschaftsminister Mueller vorgeschlagene Neuordnung in der Wirtschaftspolitik begruesst. Wissmann sagte im Deutschlandfunk, es komme aber nicht nur darauf an, gute Programmsaetze zu formulieren, es sollte auch entsprechend gehandelt werden. Konsequenterweise muesste die Regierung die Gesundheitsreform zuruecknehmen und ihre Steuerpolitik ueberdenken. Als richtigen Schritt bezeichnete der CDU-Politiker die Forderungen Muellers nach einer Senkung der Staatsquote und nach einer differenzierten Lohnpolitik. Die Gewerkschaften wiesen die Vorschlaege des Ministers dagegen zurueck. Sie seien wirtschaftspolitisch verfehlt und sozial unausgewogen, erklaerte die DAG. Der DGB warnte vor einem Kurswechsel zu Lasten der Arbeitnehmer.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-19</field><field name="title">Hessischer Justizminister fordert Rueckkehr zum geschlossenen Vollzug </field>
<field name="text">Der hessische Justizminister Wagner hat eine grundlegende Aenderung des Strafvollzugs gefordert. Die Resozialisierung des Taeters duerfe gesetzlich nicht mehr den ersten Rang einnehmen, sagte der CDU-Politiker in Wiesbaden. Auch wolle er erreichen, dass der geschlossene Vollzug im Gefaengnis wieder die Regel werde. Das entsprechende Gesetz sei inzwischen 22 Jahre alt und von manche, so woertlich, "sozialromantischen Vorstellungen" gepraegt, erklaerte der Justizminister. Der Strafzweck "Resozialisierung" und der Strafzweck "Schutz der Bevoelkerung" muessten kuenftig wieder gleichrangig nebeneinander bestehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-19</field><field name="title">Schwere Unwetter im Schwarzwald richten grossen Schaden an </field>
<field name="text">Unwetter haben in einigen Teilen von Baden-Wuerttemberg zu Ueberschwemmungen gefuehrt. Besonders schlimm traf es die Schwarzwaldorte Schoemberg und Unterreichenbach. Viele Keller liefen voll, Strassen stehen unter Wasser. Dutzende Autos wurden von den Wassermassen weggespuelt. In Unterreichenbach rollte eine Schlammlawine quer durch das Dorf. Haeuser und Garagen wurden unterspuelt, die Keller sind voller Schlamm. Dutzende Feuerwehrleute sind pausenlos im Einsatz. Verletzt wurde bisher niemand. Zeitweise war Unterreichenbach vom Strassenverkehr komplett abgeschnitten. Die Bundesstrasse 463, die direkt am Ort vorbeifuehrt, ist wegen Ueberflutung immer noch in beiden Richtungen gesperrt. Auch in Jagsdheim im Kreis Schwaebisch Hall richtete das Unwetter schweren Schaden an. Eine Scheune brannte voellig nieder, weil der Blitz eingeschlagen war.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-19</field><field name="title">Aerzte in Deutschland protestieren weiterhin oeffentlich </field>
<field name="text">Die Aerzte in Deutschland wollen ihren oeffentlichen Protest gegen die geplante Gesundheitsreform fortsetzen. Das teilten Aerzteverbaende in Koeln mit. Aussagen von Bundeskanzler Schroeder seien falsch. Demnach wollten die Aerzte nicht mehr oeffentlich protestieren, solange sie mit der Regierung und den Krankenkassen verhandelten. Bei den Gespraechen wollen die Regierung, Aerzte und die Kassen sich ueber die Gesundheitspolitik einigen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-07-19</field><field name="title">Schumacher aus dem Krankenhaus entlassen </field>
<field name="text">Michael Schumacher geht es wieder besser. 8 Tage nach seinem Unfall in Silverstone ist er aus dem Krankenhaus entlassen worden. Er wurde in sein Haus in Genf gebracht. Nach Angaben seines Managers faellt Schumacher etwa 3 Monate lang aus. In Silverstone hatte er sich sein rechtes Schien- und Wadenbein gebrochen, als er wegen fehlerhafter Bremsen in einen Reifenstapel fuhr. Als Folge des Unfalls wird der Automobil-Weltverband die Kiesbetten neben den Rennstrecken aendern. Die Rennautos muessten besser gebremst werden, wenn sie von der Strecke abkaemen, sagte der Praesident des Verbandes, Mosley.  </field></doc></add>