<add><doc><field name="date">1996-10-03</field><field name="title">Feierlichkeiten zum Tag der Deutschen Einheit </field>
<field name="text">Rund 500 Musiker aus Bayern und Sachsen eroeffneten am Vormittag mit einem Sternmarsch zur Muenchner Frauenkirche die zentralen Feierlichkeiten zum Tag der Deutschen Einheit. An dem anschliessendem Festakt in der Muenchner Residenz nahmen Bundespraesident Herzog, Bundestagspraesidentin Suessmuth und der ungarische Ministerpraesident Horn teil. Am Nachmittag waren Buergerinnen und Buerger zu einem Fest in der Muenchner Innenstadt eingeladen. Die 16 Bundeslaender feierten den Tag der Einheit mit einem grossen Festumzug in Berlin. In beiden Staedten hatten linke und autonome Gruppen zu Gegendemonstrationen aufgerufen. Politiker aller Parteien forderten die Bevoelkerung auf, gemeinsam die Probleme der Vereinigung anzupacken und die innere Einheit zu vollenden. Erstmals nahm Bundeskanzler Kohl nicht an den Feiern teil. Er besucht zur Zeit Irland.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-03</field><field name="title">Bundesregierung plant Reform des Strafgesetzbuches </field>
<field name="text">Die Bundesregierung plant nach Informationen der Sueddeutschen Zeitung eine grundsaetzliche Reform des Strafgesetzbuches. Danach sollen die fuer Toetungen und Koerperverletzungen vorgesehen Strafen verschaerft, fuer bestimmte Eigentums- und Vermoegensdelikte jedoch gelockert werden. Damit wolle man einen Fehler des 1871 in Kraft getretenen Gesetzbuches beheben, heisst es in der Sueddeutschen Zeitung. Das Hoechstmass der Strafe fuer besonders schwere Faelle des sexuellen Missbrauchs von Kindern werde beispielsweise von bisher 10 auf 15 Jahre erhoeht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-03</field><field name="title">OETV will Hierarchien in den Verwaltungen abbauen </field>
<field name="text">Die Gewerkschaft OETV hat einen Zehn-Punkte-Katalog mit Vorschlaegen fuer den Abbau von Hierarchien in den Verwaltungen verabschiedet. Im Oeffentlichen Dienst muessten Verantwortung verlagert und die Beschaeftigten in alle Entscheidungen miteinbezogen werden, heisst es in dem heute vom OETV-Bundeskongress in Stuttgart verabschiedeten Antrag an den Hauptvorstand. Die Strukturen muessten dringend modernisiert werden, um den Mitarbeitern mehr Chancen zur Kreativitaet und den Buergern mehr Service zu bieten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-03</field><field name="title">Opel: Betriebsrat stellt Ultimatum </field>
<field name="text">Im Streit um die Lohnfortzahlung im Krankheitsfall hat der Betriebsrat des Opelwerkes Bochum dem Management ein Ultimatum gestellt. Falls Opel bis zum Dienstag kommender Woche die angekuendigte Lohnkuerzung nicht zuruecknehme, werde der Betriebsrat keine Ueberstunden mehr genehmigen und damit die europaeische Autoproduktion des Konzerns stoeren. Das berichtet die Westdeutsche Allgemeine Zeitung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-03</field><field name="title">Deutsche Bank will ebenfalls die Lohnfortzahlung kuerzen </field>
<field name="text">Nach Informationen des Bonner Generalanzeigers hat nun auch die Deutsche Bank angkuendigt, die Loehne ihrer Beschaeftigten auf 80 Prozent zu kuerzen. Der Betriebsrat wolle dagegen Widerstand leisten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-03</field><field name="title">Arbeitgeberverband kritisiert Alleingaenge von Grossunternehmen </field>
<field name="text">Im Streit um die Kuerzung der Lohnfortzahlung hat erstmals ein Arbeitgeberverband den Alleingang einiger Grossunternehmen kritisiert. Der Bundesverband junger Unternehmen aeusserte die Befuerchtung, die sich erholende deutsche Wirtschaft werde durch das Hervorpreschen einiger Unternehmen gefaehrdet. Verbandschef Mainz sagte, Tarifvertraege, in denen die Lohnfortzahlung geregelt ist, seien unbedingt einzuhalten. Aehnlich aeusserte sich der CDU-Wirtschaftsexperte Ost. Er sagte, wer Vertraege nicht einhalte, setze das verfassungsrechtlich geschuetzte Tarifsystem aufs Spiel.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-10-03</field><field name="title">Anke Huber und Steffi Graf im Finale von Leipzig </field>
<field name="text">Anke Huber hat das Halbfinale beim Tennis-Grand-Prix im Leipzig erreicht. Sie besiegte die Bulgarin Magdalena Maleeva mit 6:4 und 7:6 und trifft nun am Samstag in der Vorschlussrunde auf Steffi Graf. Die Weltranglistenerste aus Bruehl gewann ihr Viertelfinale gegen Judith Wiesner aus Oesterreich mit 1:6, 6:3 und 6:2.  </field></doc></add>