<add><doc><field name="date">1997-11-15</field><field name="title">Parteitag der Gruenen in Kassel </field>
<field name="text">Mit drastischer Arbeitszeitverkuerzung und mehr Teilzeitarbeit wollen die Gruenen die Massenarbeitslosigkeit ueberwinden. Auf ihrem Parteitag in Kassel berieten sie ein umfassendes Konzept, das sie auch zum zentralen Wahlkampfthema machen wollen. Gruenen-Vorstandssprecher Trittin hatte zum Auftakt des Parteitages zum politischen Neuanfang mit einer rot-gruenen Koalition aufgerufen. Die Chancen fuer einen Machtwechsel in Bonn seien so gut wie nie. Heute standen die Themen Grundsicherung, Euro und Rente im Mittelpunkt des Parteitages.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-15</field><field name="title">Kohl kuendigt Loesung der Vernunft bei 610 DM - Jobs an </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl hat im Streit um die 610 DM - Jobs eine Loesung der Vernunft angekuendigt. Auf der Bundesdelegiertenkonferenz der Frauenunion in Hannover erklaerte Kohl, der Missbrauch dieser Arbeitsverhaeltnisse sei dramatisch geworden. Es duerfe bei dem jetzigen Zustand nicht bleiben. Kohl warnte aber vor Radikalloesungen. Frauenministerin Nolte kuendigte interne Gespraeche der Bonner Regierungskoalition ueber die 610 DM - Jobs in der kommenden Woche an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-15</field><field name="title">Bewaffneter Geiselnehmer offenbar entkommen </field>
<field name="text">Der bewaffnete Geiselnehmer, der gestern nachmittag im niederrheinischen Bocholt eine Bank ueberfallen hatte, ist offenbar in die Niederlande entkommen. Trotz des Einsatzes von Sonderkommandos ist es der Polizei in den Niederlanden in der vergangenen Nacht nicht gelungen, auf die Spur des Geiselgansters von Bocholt zu kommen. Der etwa 25 Jahre alte, vermutliche Hollaender, hatte gestern Abend nach einer zum Teil amokaehnlichen Flucht am Niederrhein seine letzte Geisel in der Grenzstadt Hengeloh freigelassen und war zu Fuss unter Mitnahme seiner Maschinenpistole im Dunkel der Nacht verschwunden. In Wesel wird von den Behoerden und der Staatsanwaltschaft untersucht, wie es passieren konnte, dass das Opfer, ein 33 Jahre alter Mann ueber zwei Stunden in seinem Auto lag und irrtuemlich fuer tot gehalten worden war. Der Gangster hatte auf das Fahrzeug des Mannes geschossen, als dieser nicht angehalten hatte. Die Polizei hielt den Mann fuer toedlich verletzt. Ob ein alarmierter Notarzt durch die Versorgung anderer Verletzter am Ort sich nicht weiter kuemmerte und erst bei der Untersuchung nach zwei Stunden noch Herzschlaege feststellte ist im Unklaren. Das Opfer starb dann bei der Notversorgung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-15</field><field name="title">Chlorgasunfall in Tuebinger Hallenbad </field>
<field name="text">Ein Chlorgasunfall in einem Tuebinger Hallenbad hat einen Grosseinsatz von Polizei, Feuerwehr und Rotem Kreuz ausgeloest. 128 Menschen, unter ihnen viele Kinder, mussten wegen Atemwegsbeschwerden in Krankenhaeusern behandelt werden. Etwa die Haelfte der Verletzten wurde am spaeten Abend wieder entlassen. Lebensgefahr bestand fuer niemanden. Die genaue Ursache des Chlorgasunfalls wird jetzt von Beamten des Wirtschaftskontrolldienstes und der Kriminalpolizei untersucht. Offenbar war im Chlorgasraum eine Flasche defekt. Auf welchem Weg das Reizgas in das Bad gelangte ist noch nicht geklaert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-15</field><field name="title">Deutschlands Fussballer schlagen Suedafrikas Auswahl </field>
<field name="text">In einem Laenderspiel hat die deutsche Fussballnationalmannschaft am Abend in Duesseldorf Suedafrika mit 3:0 besiegt. Die Torschuetzen waren Dietmar Hamann, Oliver Bierhoff und Joerg Heinrich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-15</field><field name="title">Sampras im Finale der ATP-Weltmeisterschaft </field>
<field name="text">Titelverteidiger Pete Sampras steht auch in diesem Jahr wieder im Finale der ATP-Weltmeisterschaft in Hannover. Der 26jaehrige Amerikaner besiegte im ersten Halbfinale den Weltranglistenvierten Jonas Bjoerkman aus Schweden mit 6:3 und 6:4.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-15</field><field name="title">Das Wetter </field>
<field name="text">Abends und nachst zunaechst in Sueddeutschland gering bewoelkt und Tiefsttemperaturen bis nahe null Grad. Sonst stark bewoelkt und gelegentlich Regen und Tiefsttemperaturen zwischen 8 und 3 Grad. Am Sonntag ruhiges und truebes Wetter, nur oestlich der Elbe und in Nordwestdeutschland nachmittags Aufheiterungen. Hoechsttemperaturen 5 bis 10 Grad, in der Koelner Bucht bis 12 Grad.  </field></doc></add>