<add><doc><field name="date">1997-10-01</field><field name="title">Koalition beraet ueber Finanzierung der Soli-Senkung </field>
<field name="text">Die Spitzen der Koalition in Bonn trafen sich heute abend ueberraschenderweise im Kanyleramt, um sich erneut damit befassen, wie die geplante Senkung des Solidaritaetszuschlages finanziert werden kann. Offenbar will die FDP ihre Vorschlaege zur Gegenfinanzierung der Soli-Senkung vorlegen. Die FDP konzentriert sich dabei auf weitere Einsparungen und die Privatisierung von Bundesunternehmen. Die Einfuehrung einer Versicherungssteuer auf Risikoversicherungen sei hingegen vom Tisch, berichtet die Deutsche Presseagentur. Wenn der Solidaritaetszuschlag von 7,5% auf 5,5% abgesenkt wird, fehlen in der Staatskasse weitere 7 Milliarden DM. Die FDP musste schon einmal die angekuendigte Soli-Absenkung zuruecknehmen, weil die Haushaltsloecher nicht gestopft werden konnten. Dieses Mal wollen die Liberalen hart bleiben und nicht umkippen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-01</field><field name="title">Metall-Arbeitgeber stimmen Regelung zur Altersteilzeit zu </field>
<field name="text">Nach der IG Metall haben heute auch die Arbeitgeber den Schlichterspruch zur Altersteilzeit in der Metallbranche Nordwuerttemberg-Nordbaden angenommen. Im Vorstand und im Aussschuss habe es keine Gegenstimme gegeben, teilte der zustaendige Metallverband in Stuttgart mit. Der Tarifkompromiss sieht vor, dass ab dem kommenden Monat in den Firmen fuer Beschaeftigte ab 55 Jahren eine Betriebsvereinbarung zur Altersteilzeit eingefuehrt werden kann. Ab dem 61. Lebensjahr besteht ein Rechtsanspruch auf Altersteilzeit. Der Abschluss gilt als richtungsweisend fuer die Branche im ganzen Bundesgebiet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-01</field><field name="title">Schulte gegen hohe Lohnforderungen in den naechsten Tarifrunden </field>
<field name="text">Der DGB-Vorsitzende Schulte ist dagegen, dass die Gewerkschaften in den kommenden Tarifrunden staerker steigende Loehne erzwingen. Im Koelner Stadtanzeiger widersprach Schulte damit dem IG-Metall-Vorsitzenden Zwickel. Dieser hatte kraeftige Lohnforderungen angekuendigt, weil durch das Scheitern der Steuerreform Erleichterungen fuer die Arbeitnehmer ausfallen. Dagegen ist Schulte der Meinung, dass die Tarifpolitik vor allem fuer die Sicherung der Beschaeftigung sorgen muss. Als Beispiel dafuer nannte Schulte die Regelung der Altersteilzeit in der suedwestdeutschen Metallindustrie.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-01</field><field name="title">Kontroverse ueber sogenannte geringfuegige Beschaeftigungsverhaeltnisse </field>
<field name="text">Im Bundestag ist es zu einer Kontroverse ueber die umstrittgene Sozialversicherungsfreiheit geringfuegiger Beschaeftigungsverhaeltnisse gekommen. In der von den Sozialdemokraten beantragten aktuellen Stunde betonte die SPD-Abgeordnete Ulla Schmidt, die Zahl der sogenannten 610-DM-Jobs nehme parallel zur wachsenden Arbeitslosenzahl zu. Sozialversicherungspflichtige Arbeitsverhaeltnisse wuerden zunehmend in geringfuegige umgewandelt. Der CSU-Abgeordnete Ramsauer begruendete dies mit der hohen Abgabenbelastung, deren Senkung die Opposition verhindert habe. Die FDP-Politikerin Babel lehnte eine Abschaffung dieser Beschaeftigungsverhaeltnisse als unsozial ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-01</field><field name="title">Yilmaz will fuer EU-Beitritt auf freie Wohn- und Arbeitsortswahl verzichten </field>
<field name="text">Der tuerkische Ministerpraesident Yilmaz ist zu Kompromissen bereit, um eine EU-Mitgliedschaft seines Landes zu erreichen. Nach der Rueckkehr von einem 2taegigen Besuch in Bonn sagte er vor den Abgeordneten seiner Mutterlandspartei in Ankara, er habe eine Vereinbarung mit Bundeskanzler Kohl getroffen. Kohl habe erklaert, er fuerchte, dass bei einem EU-Beitritt bis zu 8 Millionen Tuerken zur Arbeitssuche nach Deutschland kaemen. Yilmaz hob hervor, dass er deshalb bereit sei, fuer die Tuerkei bei einer EU-Mitgliedschaft auf das Recht der freien Wahl von Wohn- und Arbeitsort zu verzichten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-01</field><field name="title">Deutschland an Entwicklung eines neuen Transportflugzeugs beteiligt </field>
<field name="text">Bundesverteidigungsminister Ruehe hat bestaetigt, dass NATO-Staaten zusammen mit Russland ein neues Transportflugzeug entwickeln wollen. Die Maschinen sollen auf Basis des Militaertransporters vom Typ Antonov entstehen und die veraltete Transall abloesen. An dem Projekt sind neben Deutschland und Russland noch Grossbritannien, Frankreich und Italien interessiert. Federfuehrend soll offenbar die europaeische Airbus-Industrie sein. In Deutschland muessen in den naechsten 10 Jahren rund 80 Transall-Flugzeuge der Bundeswehr ersetzt werden. Die russische Antonov ist als Transportflugzeug weltweit im Einsatz und wird von Piloten als robuste Maschine geschaetzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-01</field><field name="title">Ost-Krankenkassen brauchen Hilfen aus dem Westen </field>
<field name="text">Bundesgesundheitsminister Seehofer hat betont, dass die ostdeutschen Krankenkassen zum Ausgleich ihres Defizits auf Helfer aus dem Westen angewiesen sind. Allein durch Einsparungen seien die Finanzloecher nicht zu stopfen, sagte Seehofer nach einem Treffen mit seinen Kollegen aus den neuen Laendern sowie mit Vertretern der Kassen in Bonn. Eine gemeinsame Arbeitsgruppe solle bis Ende des Monats einen Loesungsvorschlag unterbreiten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-01</field><field name="title">Kohl verlangt bessere Umsetzung von Forschungsergebnissen </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl verlangt eine schnellere und bessere Umsetzung von Forschungsergebnissen. Dazu muessten die potentiellen Anwender staerker als bisher in den Entwicklungsprozess einbezogen werden, sagte Kohl bei einer Festveranstaltungzu den "Tagen der Forschung" an der Jenaer Schiller-Universitaet. Die Chancen zur kommerziellen Nutzung sollten konsequent ausgenutzt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-10-01</field><field name="title">Succow erhaelt "Alternativen Nobelpreis" </field>
<field name="text">Der deutsche Landschaftsoekologe Michael Succow gehoert in diesem Jahr zu den Traegern des "Alternativen Nobelpreises". Wie die "Stiftung fuer richtiges Leben" in Stockholm mitteilte, wurde Succow fuer seinen Einsatz zur Erhaltung der Umwelt ausgezeichnet.  </field></doc></add>