<add><doc><field name="date">1998-05-08</field><field name="title">Hoeppner schliesst weitere Gespraeche mit der CDU nicht aus </field>
<field name="text">Der Ministerpraesident von Sachsen-Anhalt, Hoeppner, hat weitere Gespraeche mit der CDU ueber eine Regierungsbildung nicht ausgeschlossen. Hoeppner sagte am Abend in einem ARD-Interview, Voraussetzung sei die Bereitschaft der Union, im Kampf gegen die rechtsextreme DVU mit allen anderen Parteien im Parlament zusammenzuarbeiten. Gespraeche zwischen SPD und CDU waren gestern nach kurzer Zeit gescheitert. Die CDU hatte die Forderung der Sozialdemokraten abgelehnt, bei der Isolierung der DVU im Landtag mit der PDS zusammenzuarbeiten. Hoeppner hatte daraufhin gesagt, er werde sich ohne vorherige Absprachen im Parlament zur Wahl stellen. Die PDS hatte ihr Angebot erneuert, eine SPD Minderheitsregierung ohne Vorbedingung zu tolerieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-08</field><field name="title">Arbeitslosenzahl weiterhin auf Rekordniveau </field>
<field name="text">Die Zahl der Arbeitslosen in Deutschland bleibt auf Rekordniveau. Nach Angaben der Bundesanstalt fuer Arbeit waren im April 4.2 Millionen Erwerbslose registriert. Das sind knapp 74.000 mehr als vor einem Jahr, aber rund 200.000 weniger als im Vormonat Maerz. Die Arbeitslosenquote lag im April bei 11.4 Prozent. In zahlreichen Staedten gingen erneut zehntausende Arbeitslose auf die Strasse, um auf ihre Lage aufmerksam zu machen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-08</field><field name="title">Volksbegehren gescheitert </field>
<field name="text">Das bundesweit erste Volksbegehren zur Kennzeichnung gentechnikfreier Lebensmittel ist gescheitert. In den vergangenen zwei Wochen kamen in Bayern nur rund die Haelfte der notwendigen Unterschriften zusammen. Die Aktion war von mehr als 50 unterschiedlichen Gruppierungen gestartet worden. Als Reaktion verabschiedete die CSU im bayerischen Landtag ein Gesetz, das ebenfalls die Kennzeichnung gentechnikfreier Lebensmittel vorsieht, der Opposition aber nicht weit genug geht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-08</field><field name="title">20.066 Eingaben an den Petitionsausschuss </field>
<field name="text">Die Zahl der Eingaben an den Petitionsausschuss des Deutschen Bundestages ist 1997 gegenueber dem Vorjahr um rund 12 Prozent auf 20.066 gestiegen. Dauerbrennenr seien dabei renten- und sozialpolitische Probleme, erklaerte die Ausschutzvorsitzende Christa Nickels von den Buendnisgruenen bei Uebergabe des Berichts an Bundestagspraesidentin Rita Suessmuth. Fast 40 Prozent der Petitionen fielen in den Bereich des Bundesarbeitsministeriums. Zuwaechse bezeichnete besonders das Gesundheitsministerium. Das sei vor allem auf empfindliche Einschnitte im Gesundheitswesen zurueckzufuehren, so Nickels weiter.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-08</field><field name="title">Mayer-Vorfelder unter Druck </field>
<field name="text">Der baden-wuerttembergische Finanzminister Mayer-Vorfelder ist wegen der Affaire um ein Hornorar der LBank fuer eine Rede unter Druck geraten. Die SPD forderte Ministerpraesident Teufel auf, Mayer-Vorfelder aus dem Kabinett zu entlassen. Die Gruenen erklaerten, ein solcher Minister sei nicht tragbar. Mayer-Vorfelder gab am Abend bekannt, das Hornorar in Hoehe von DM 5000 nachtraeglich an ein Krankenhaus gespendet zu haben. Teufel kritisierte den Vorgang und sagte, er halte es nicht fuer richtig, wenn Regierungsmitglieder, die dem Aufsichtsgremium eines Landesgremiums angehoerten, Hornorare fuer Vortraege annehmen. Dies habe er auch Mayer-Vorfelder selbst gesagt. Er werde dafuer sorgen, dass sich ein solcher Vorfall nicht wiederhole.  </field></doc></add>