<add><doc><field name="date">1997-01-21</field><field name="title">CDU-Praesidium billigt Steuerreform weitgehend </field>
<field name="text">Das CDU-Praesidium hat die Steuerreform weitgehend gebilligt. Nach weiteren Beratungen soll sie am Donnerstag vorgestellt werden. Grundsaetzlich scheint klar zu sein, dass die Eingangssaetze der Einkommensteuer auf unter 19% gesenkt werden sollen. Der Spitzensteuersatz soll bei 39% liegen. Derzeit liegt der niedrigste Steuersatz bei 25,9%. Es wird voraussichtlich auch wie bisher einen linear-progressiven Steuertarif geben. Von Bundesbauminister Toepfer ist zu hoeren, dass Gewinne aus Immobilienverkaeufen auch in Zukunft steuerfrei bleiben, allerdings koenne die Spekulationsfrist von zwei auf sieben Jahre verlaengert werden. CDU-Generalsekretaer Hinze sagte nach einem Treffen im Kanzleramt, das gesamte Einkommen- und Koerperschaftssteuerrecht solle in einem neuen umfassenden neuen Gesetz vorgelegt werden. Finanzminister Waigel hatte gestern bereits deutlich gemacht, dass die Mehrwertsteuer auf 16% erhoeht werden soll. In der Koalition herrscht offenbar noch Unklarheit ueber den Umfang der geplanten Erhoehung der Mehrwertsteuer.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-21</field><field name="title">Bundesregierung legt Prognosen fuer kommendes Jahr vor </field>
<field name="text">Die Bundesregierung erwartet fuer dieses Jahr ein Wachstum des Bruttoinlandsprodukts von 2,5%. Das meldet die deutsche Presseagentur unter Berufung auf den Jahreswirtschaftsbericht der Bundesregierung. Die Wachstumsrate von 2,5% koenne in West- und Ostdeutschland gleichermassen erreicht werden, heisst es in dem Papier von Wirtschaftsminister Rexrodt. Die Arbeitslosenquote werde danach im Jahresdurchschnitt von 10,3 auf 11% steigen. Die Preise blieben mit einer Teuerungsrate von 1,5% recht stabil. Motor des Wachstums bleibe der Export, fuer den ein Plus von 6,5% erwartet werde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-21</field><field name="title">Deutsch-Tschechische Aussoehnungserklaerung unterzeichnet </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl und Ministerpraesident Klaus unterzeichneten heute die deutsch-tschechische Aussoehnungserklaerung. Mit dem Dokument beziehen beide Laender fast 50 Jahre nach dem Ende des zweiten Weltkriegs Stellung zur gemeinsamen Vergangenheit. Deutschland bedauert darin, die in der Nazizeit an Tschechen begangenen Verbrechen, die Tschechische Republik die Vertreibung der Sudetendeutschen in der Nachkriegszeit. Die Erklaerung ist jedoch gleichzeitig ein Bekenntnis zu einer vertrauensvollen Zusammenarbeit in der Zukunft. Die Aussoehnungserklaerung ist nicht unumstritten. Die Sudetendeutsche Landsmannschaft kritisierte, dass weder ihr Heimatrecht, noch ihre Forderungen auf Rueckgabe enteigneten Vermoegens festgeschrieben sind. Den Opfern des NS-Regimes in Tschechien fehlt hingegen ihr Anspruch auf individuelle Entschaedigung im Vertragstext. Kohl rief Deutsche und Tschechen zur Versoehnung und Zusammenarbeit auf.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-21</field><field name="title">Reemtsma sagt in Entfuehrungsprozess aus </field>
<field name="text">Im Prozess gegen seine mutmasslichen Entfuehrer hat heute der Hamburger Multimillionaer Philipp Reemtsma ausgesagt. Der 44-jaehrige hat die Entfuehrung in dem Buch mit dem Titel: "Im Keller" aus der Opferperspektive geschildert. Waehrend der ersten drei Prozesstage hatten die Angeklagten Wolfang Kossetsch (sp?) und Peter Richter detailliert ihre Rolle bei der Entfuehrung geschildert. Beide haben ihre Tatbeteiligung gestanden. Am heutigen Verhandlungstag sollte das Opfer im Mittelpunkt stehen. Der Multimillionaer wurde als Zeuge geladen und sollte zu Einzelheiten des Kidnappings und seiner fuenfwoechigen Geiselhaft befragt werden. Doch schon im Vorfeld war die Aussage des 44-Jaehrigen umstritten: Reemtsma hatte als Nebenklaeger bereits an der Hauptverhandlung teilgenommen. Zudem hatte er seine Gedanken und Gefuehle bereits in seinem Buch genauestens beschrieben. Eine unvoreingenommene Zeugenaussage sei so nicht mehr moeglich, beschwerte sich Richters Anwalt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-21</field><field name="title">Ministerpraesident Teufel in Frankreich </field>
<field name="text">Der baden-wuerttembergische Ministerpraesident Teufel ist zum Auftakt seines Frankreichbesuchs zu einem Gespraech mit Staatspraesident Chirac zusammengekommen. Teufel will dabei in seiner Funktion als Bundesratspraesident um Verstaendnis werben fuer die Haltung der deutschen Bundeslaender, bei der Regierungskonferenz der Europaeischen Union. Den Laendern geht es unter anderem um mehr Einfluss im Ausschuss der Regionen. Bei dem Treffen mit Chirac soll auch die grenzueberschreitende Zusammenarbeit beider Staaten besprochen werden. Teufel wird sich insgesamt zwei Tage in Frankreich aufhalten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-21</field><field name="title">BSE-Fall in Deutschland </field>
<field name="text">In Deutschland gibt es einen neuen BSE-Fall, den ersten seit 1994. Ein im westfaelischen Hoexter verendetes Rind litt an der Seuche. Das ergaben die Untersuchungen der Bundesanstalt fuer Viruserkrankungen in Tuebingen. Das Gelloway-Rind stammt von einer Kuh ab, die aus Grossbritannien importiert wurde. Die Behoerden wollen jetzt entscheiden, ob alle aus Grossbritannien eingefuehrten Rinder geschlachtet werden muessen. Es handelt sich um 3.000 bis 5.000 Tiere. Als Ursache fuer die BSE-Erkrankung komme Verfuetterung von infiziertem Tiermehl sowie die Uebertragung vom Muttertier auf das Kalb in Frage.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-21</field><field name="title">Vorlaeufig keine Studiengebuehren in Baden-Wuerttemberg </field>
<field name="text">Studenten, die die Einschreibegebuehr von 100 DM pro Semester nicht bezahlen, die ab diesem Sommersemester an baden-wuerttembergischen Universitaeten erhoben werden, sollen exmatrikuliert werden. Das hat Wissenschaftsminister von Trotha heute mitgeteilt. Das gelte auch, wenn Studenten das Geld auf ein Treuhandkonten einbezahlten, wie sie von mehreren Studentenvertretungen eingerichtet wurden. Verhandlungen mit den Studentenvertretungen ueber das auf solche Konten eingezahlte Geld lehnte von Trotha ab. Die Einschreibegebuehr sei kein Einstieg in eine allgemeine Studiengebuehr; eine solche werde es zumindest in dieser Legislaturperiode in Baden-Wuerttemberg nicht geben. Allerdings sei noch offen, wie die Hochschulen in den naechsten Jahren finanziert werden sollten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-21</field><field name="title">Prozess gegen Autobahnschuetzen </field>
<field name="text">Im Prozess um den mutmasslichen Autobahnschuetzen in Schleswig- Holstein hat der Angeklagte ein Gestaendnis abgelegt. Zum Auftakt des Verfahrens vor dem Luebecker Landgericht gab der 41-jaehrige die ihm zur Last gelegten Lasten zu. Die Staatsanwaltschaft wirft ihm vor, Anfang vergangenen Jahres neun Fahrzeuge beschossen zu haben, um von der Schleswig-Holsteinischen Landesregierung rund drei Millionen Mark zu erpressen. Dabei wurden sechs Menschen verletzt. Die Anklage lautet auf versuchten Mord und versuchte raeuberische Erpressung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-21</field><field name="title">Weitere Durchsuchungen bei Sigmaringer Landrat </field>
<field name="text">Bei Sigmaringer Landrat Binder sind erneut Durchsuchungen vorgenommen worden. Wie die Polizei heute bestaetigte, wurden gestern die Dienstraeume und erstmals auch das Privathaus Binders durchsucht. Dabei seien zahlreiche Unterlagen sichergestellt worden. Gegen Binder hatte die Staatsanwaltschaft mitte Dezember ein Ermittlungsverfahren wegen des Verdachts der Untreue eingeleitet. In einer anonymen Anzeige wird dem CDU-Landrat vorgeworden, seine dienstliche Kreditkarte fuer private Ausgaben verwendet zu haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-21</field><field name="title">Geflohener Moerder freiwillig zurueckgekehrt </field>
<field name="text">Sechzehn Tage nach seiner Flucht aus dem Gefaengnis Fuhlsbuettel hat sich ein Moerder freiwillig gestellt. Der Mann war am vierten Januar aus dem Gefaengnis geflohen und hatte sich voruebergehend nach Portugal abgesetzt. Wie erst heute bekannt wurde, stellte er sich gestern den Behoerden in Luebeck. Er ist wegen Mordes an seiner Freundin zu einer lebenslangen Haftstrafe verurteilt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-21</field><field name="title">Unterrichtsverbot fuer Lehrer wegen rechtsextremistischen Materials </field>
<field name="text">Ein Gymnasiallehrer hat Unterrichtsverbot bekommen, weil er moeglicherweise rechtsextremistisches Material verwendet hat. Der Geschichtslehrer war jahrzehntelang in Crailsheim taetig. Der Oberschulamt will den Fall durch eine Anhoerung klaeren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-21</field><field name="title">Neue Strafanzeige gegen Konstantin Wecker </field>
<field name="text">Gegen den Liedermacher Konstantin Wecker ist erneut Strafanzeige erstattet worden. Die Staatsanwaltschaft Muenster hat ein Verfahren wegen betruegerischen Konkurses gegen den Musiker eingeleitet. Wecker wird vorgeworfen, dass er seine Produktionsfirma "Team Musicon" (sp?) absichtlich in den Konkurs getrieben hat, um ausstehende Rechnungen nicht bezahlen zu muessen. Der Anwalt Weckers sagte, die Anzeige entbehre jeder Grundlage.  </field></doc></add>