<add><doc><field name="date">1997-08-01</field><field name="title">Schaeuble sieht nach wie vor Chancen fuer einen Steuerkompromiss </field>
<field name="text">Die Steuerreform ist gescheitert und auch in den Reaktionen gestern und heute zeigt sich noch einmal, wie unterschiedlich die jeweiligen Positionen nach wie vor sind. Das zeigten vor allem die Aeusserungen von SPD-Chef Oskar Lafontaine und Unions-Fraktionschef Wolfgang Schaeuble. Der Vorsitzende der CDU/CSU-Fraktion Schaeuble gibt sich optimistisch. Er rechnet damit, dass die Steuerreform noch eine Chance hat und dass sie spaetestens im Jahr 2000 kommt, so Schaeuble in einem Zeitungsinterview. Schaeubles Optimismus gruendet sich auf die Vermutung, dass die SPD in einem weiteren Vermittlungsverfahren einlenken wird, um sich nicht dem Vorwurf auszusetzen, die Arbeitslosigkeit bewusst zu hintertreiben.  In diesem Zusammenhang kritisierte Schaeuble den niedersaechsischen Ministerpraesidenten Schroeder scharf. Im ganzen Ringen um die Steuerreform sei Schroeder voellig abgetaucht, statt dafuer zu sorgen, dass seinen Spruechen in Sachen Wirtschaftspolitik auch Taten folgen, monierte Schaeuble. Ganz anders schaetzt SPD-Chef Lafontaine die Situation ein. Ebenfalls in einem Zeitungsinterview verteidigte Lafontaine den Stop der Steuerreform und forderte Neuwahlen. Die, so Lafontaine, entspraeche dem Willen der grossen Mehrheit der Bevoelkerung. Es sei schamlos, Millionaeren hohe Steuergeschenke zu machen und gleichzeitig bei Rentnern, Pendlern und Schichtarbeitern abzukassieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-01</field><field name="title">Kinkel fuer internationale Zusammenarbeit bei der Naturkatastropenabwehr </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel will sich fuer eine noch engere Zusammenarbeit Deutschlands, Polens und der Tschechischen Republik bei der Abwehr von Naturkatastropen einsetzen. In einem Beitrag fuer die "Maerkische Oderzeitung" schrieb Kinkel, Massnahmen des Deichbaus, der Anlage von Rueckhaltebecken und der Wiederaufforstung muessten international abgesprochen werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-01</field><field name="title">Zwickel will Tarifvertrag zur Altersteilzeit </field>
<field name="text">IG Metall-Chef Zwickel will einen Tarifvertrag zur Altersteilzeit notfalls mit einem Streik durchsetzen. Wenn die Arbeitgeber am Verhandlungstisch zu keiner Loesung bereit seien, werde man im September ueber die Urabstimmung im Gebiet Nordwuerttemberg/Nordbaden entscheiden, betonte er in Frankfurt am Main. Ohne den Abschluss eines ergaenzenden Tarifvertrages drohe das Gesetz zur Altersteilzeit zum Flop zu werden. In Nordwuerttemberg/Nordbaden waren die Gespraeche am 25. Juni ergebnislos abgebrochen worden. Die Arbeitgeber hatten verlangt, dass eine Altersteilzeit fuer die Betriebe freiwillig sein muesse. Dem gegenueber strebt die IG Metall einen verbindlichen Tarifvertrag an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-01</field><field name="title">IG Bau schliesst Haustarifvertraege mit Berliner Betrieben </field>
<field name="text">Fuenf Wochen nach Beginn der Arbeitsniederlegungen auf Baustellen in Berlin und Brandenburg hat die Gewerkschaft mit den meisten bestreikten Betrieben Haustarifvertraege abgeschlossen. Nach Angaben der IG Bau sind 45 Tarifabkommen vereinbart worden. Weitere 14 Unternehmen haben Verhandlungsbereitschaft signalisiert. Derzeit sind noch 470 Bauarbeiter in insgesamt 29 mittelstaendischen Betrieben im Ausstand. Die bestreikten Unternehmen gehoeren der Fachgemeinschaft Bau an, die aus den Spitzenverbaenden der Arbeitgeber ausgetreten ist. Die Fachgemeinschaft lehnt die bundesweiten Tarifabschluesse ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-01</field><field name="title">In Bayerns Schulen muessen weiter Kruzifixe haengen </field>
<field name="text">In den staatlichen Schulen Bayerns muessen weiterhin Kreuze haengen. Der Verfassungsgerichtshof in Muenchen wies heute drei Klagen gegen das umstrittene Kruzifikgesetz ab. Die Klaeger hatten sich auf das Grundrecht der Religionsfreiheit berufen. Jetzt muss das Bundesverfassungsgericht in Karlsruhe entscheiden, ob die bayerische Regelung verfassungsgemaess ist. Die Karslruher Richter hatten bereits in einem ersten Kruzifix-Urteil auf die staatliche Neutralitaetspflicht hingewiesen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-01</field><field name="title">Neues Multimedia-Gesetz in Kraft </field>
<field name="text">Heute tritt das neue Multimedia-Gesetz in Kraft. Es legt einen rechtlichen Rahmen fuer alle Dienste fest, die ueber neue Medien wie das Internet abgewickelt werden. Dazu gehoeren etwa Telebanking, Telearbeit und die Abwicklung von Geschaeften in elektronischen Netzen. Das Gesetz soll die Rechtssicherheit durch die sogenannte digitale Signatur erhoehen. Fuer dieses Verfahren, das fuer Einkaeufer und die Behoerden eine aehnliche Funktion wie die persoenliche Unterschrift haben soll, muss das Bundeskabinett noch die noetigen Verordnungen beschliessen. Damit wird im September gerechnet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-01</field><field name="title">NS-Fahndungsstelle findet moeglicherweise SS-Standartenfuehrer </field>
<field name="text">Auf den Listen von Schweizer Bankkonten aus der Zeit des zweiten Weltkriegs steht moeglicherweise auch ein SS-Standartenfuehrer, der fuer die Ermordung von rund 140.000 Menschen in Litauen verantwortlich war. Der Leiter der NS-Fahndungsstelle in Ludwigsburg, Oberstaatsanwalt Dressen sagte, der auf den Listen gefuehrte Karl Jaeger koenne mit dem 1959 gestorbenen SS-Standartenfuehrer identisch sein. Die NS-Taeter haetten sich immer wieder an den Wertsachen ihrer Opfer bereichert. Die schweizerische Bankier-Vereinigung will mit den Namenslisten Erben von Holocaust-Opfern ausfindig machen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-01</field><field name="title">"Colonia Dignidad" in Bedraengnis </field>
<field name="text">Die beruechtigte Sekte "Colonia Dignidad" des Deutschen Paul Schaefer geraet zunehmend in Bedraengnis. Um der Festnahme durch die chilenische Polizei zu entgehen, ist der Gruender und Anfuehrer schon seit laengerem abgetaucht. Aus dem selben Grund haben sich auch sein Stellvertreter und mehrere Sektenmitglieder aus dem Sueden Chiles nach Argentinien abgesetzt. Hartmut Hopp, die Numemr zwei und sogenannter Aussenminister der Colonia Dignidad ist heute Nacht nach Argentinien geflohen. Dabei nahm er seine Frau Dorothea Withan, seinen Adoptivsohn Michael, eine Hausangestellte und einen Mann mit, von dem bislang nur der Name Friedhelm Zeitner bekannt ist. Hopp, Chef des Koloniekrankenhauses sollte heute eigentlich wegen Betruges verhaftete werden. Grund: er hatte seinen jetzigen Situation Michael einer Analphabetin weggenommen, vorher behauptet, das Kind sei schwerkrank und muesse operiert werden. Beim Unterschreiben der Einwilligung schob Hopp der Mutter die Adoptionspapiere unter. Der 52 Jahre alte Hopp war engster Vertrauter des wegen Kindesmissbrauches gesuchten Sektenchefs Paul Schaeffer. Schaeffer soll ihn mehrmals sexuell missbraucht und ihn spaeter mit der mehr als 15 Jahre aelteren Dorothea Withan verheiratet haben. Zur Zeit haelt sich Hopp in der argentinischen Andenstadt Mendoza auf.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-01</field><field name="title">Bundesbank bringt Geldscheine mit neuen Sicherheitsmerkmalen in Umlauf </field>
<field name="text">Die Deutsche Bundesbank bringt ab heute Geldscheine mit neuen Sicherheitsmerkmalen in Umlauf. Die 100- und 200-Mark-Scheine und spaeter auch der 50-Mark-Schein erhalten neuartige Folien, die je nach Betrachtungswinkel verschiedene Farben und Motive zeigen, aehnlich wie auf Scheckkarten. Damit sollen die Banknoten besser gegen Faelschungen geschuetzt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-01</field><field name="title">Haftbefehl gegen Tengelmann-Erpresser </field>
<field name="text">Gegen den mutmasslichen Erpresser der Lebensmittelkette Tengelmann ist heute Haftbefehl ergangen. Der 30jaerhige Arbeitslose legte ein umfangreiches Gestaendnis ab. Der Mann hatte 5 Millionen DM gefordert und gedroht, in Tengelmann-Filialen Lebensmittel zu vergiften. Er verlangte mehrere Kreditkarten, mit denen er bis zu seiner Festnahme mehrere tausend DM an Geldautomaten abhob. Das Motiv fuer die Tat war offenbar massive Ueberschuldung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-01</field><field name="title">Dieter Baumann startet in Athen ueber die 5000m </field>
<field name="text">Dieter Baumann wird bei der Leichtathletik-Weltmeisterschaft in Athen ueber die 5000m starten. Das teilte der deutsche Leichtathletik-Verband heute mit. Baumann wollte urspruenglich auf den Start in dieser Disziplin verzichten. Als Grund nannte der Olympiasieger von 1992 die hohen Temperaturen in Athen.  </field></doc></add>