<add><doc><field name="date">1999-04-26</field><field name="title">CDU-Parteitag legt Ziele bis zur naechsten Bundestagswahl fest </field>
<field name="text">Der CDU-Bundesparteitag in Erfurt hat die innenpolitischen und parteiinternen Ziele fuer ihre Arbeit bis zur naechsten Bundestagswahl definiert. Die CDU will sich unter anderem dafuer einsetzen, dass auch die Uebernahme einfacher Taetigkeiten wieder selbstverstaendlich wird. Neue Modelle fuer Arbeitszeit koennten danach neue Arbeitsplaetze schaffen. Die CDU will zudem fuer eine Politik der Ausgabensenkung und eine Reform der Sozialhilfe streiten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-26</field><field name="title">CDU-Delegierte fast einstimmig gegen Einsatz von Bodentruppen </field>
<field name="text">Fuehrende CDU-Politiker haben sich auf dem Bundesparteitag in Erfurt gegen den Einsatz von Bodentruppen im Kosovo-Krieg ausgesprochen. Parteichef Schaeuble warnte davor, den Auftrag der Bundeswehrsoldaten im Krisengebiet schleichend auszuweiten. Dies werde auf den entschiedenen Widerstand der Union stossen. Loyalitaet zur NATO bedeute nicht blinde Gefolgschaft, sondern erfordere einen eigenen Standpunkt. Der stellvertretende CDU-Vorsitzende Ruehe sagte, ein Einmarsch in Jugoslavien waere eine Aktion ohne Mandat. Die Chancen fuer eine politische Loesung wuerden damit entscheidend beeinflusst. Die Delegierten schlossen sich dieser Haltung in einer fast einstimmig verabschiedeten Resolution an. CDU-Generalsekretaerin Merkel forderte die SPD zu einer Abgrenzung von der PDS wegen deren Haltung zum Kosovo-Krieg auf. Es sei nicht mehr nachvollziehbar, dass Bundeskanzler Schroeder von westlicher Wertegemeinschaft und Buendnistreue rede, gleichzeitig aber die Zusammenarbeit mit der PDS auf Landesebene zulasse.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-26</field><field name="title">Gerhardt lehnt Einsatz deutscher Bodentruppen ab </field>
<field name="text">Unterdessen verlangte auch der FDP-Vorsitzende Gerhardt, den Einsatz von deutschen Bodentruppen eindeutig auszuschliessen. Gerhardt sagte in Berlin, die Bundesregierung muesse den NATO-Partnern rechtzeitig klarmachen, dass diese militaerische Option fuer Deutschland nicht in Frage komme.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-26</field><field name="title">Schroeder fordert seine Partei zur Geschlossenheit auf </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder hat die SPD zur Geschlossenheit in der Kosovo-Krise aufgerufen. Auf einer Funktionaerskonferenz in Bonn lehnte er Forderungen aus den eigenen Reihen nach einer Aenderung der NATO-Strategie strikt ab. In der gegenwaertigen Situation sei es falsch, ueber eine Feuerpause zu reden. Schroeder erklaerte weiter, es duerfe nicht der Verdacht entstehen, die SPD unterstuetze die Regierung nicht. Dies wuerde auch bei den Waehlern nicht verstanden werden. Der Kanzler nannte den Beschluss der bayerischen SPD-Spitze zur Loesung des Kosovo-Konflikts gefaehrlich. Zuvor hatten sich fuehrende ostdeutsche Sozialdemokraten fuer eine voruebergehende Feuerpause ausgesprochen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-26</field><field name="title">"Berliner Rede" Annans </field>
<field name="text">UNO-Generalsekretaer Annan will seine Bemuehungen um eine friedliche Beilegung der Kosovo-Krise unvermindert fortsetzen. Annan nannte heute in seiner "Berliner Rede" als Gratmesser fuer eine Konfliktloesung, dass die Vertriebenen rasch in ihre Heimat zurueckkehren koennen. Das waere ein Sieg fuer Europa, die Vereinten Nationen und die gesamte Menschheit. Zugleich appellierte Annan an die EU, den Laendern Ost- und Suedosteuropas eine klare Perspektive fuer eine Annaeherung oder einen Beitritt zu geben. In vielen Staaten der Region mache sich das Gefuehl breit, ausgeschlossen zu sein. Der UNO-Generalsekretaer sprach sich fuer einen staendigen Sitz Deutschlands im Sicherheitsrat der Vereinten Nationen aus. Er wuerde dies im Rahmen einer umfassenden Reform der UNO befuerworten, sagte Annan.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-26</field><field name="title">EU verschaerft Embargo gegen Jugoslavien </field>
<field name="text">Die Europaeische Union verschaerft die Strafmassnahmen gegen Jugoslavien. Das haben die Aussenminister in Luxemburg beschlossen. Geplant sind unter anderem Einreiseverbote in die EU-Staaten fuer Praesident Milosevic, seine Familie, alle Minister und sonstigen Repraesentanten Jugoslaviens und Serbiens, eine erweiterte Sperrung aller Guthaben im Ausland, ueber die bisher die Regierungen Jugoslaviens und Serbiens oder Milosevic nahestehende Personen oder vom Staat kontrollierte Firmen verfuegen konnten. Gedacht ist ferner an eine Verschaerfung des Kreditvergabeverbots fuer jugoslavische und an eine Ausweitung des Investitionsverbotes fuer westliche Firmen. Das Oel-Embargo ist bereits Ende letzter Woche politisch im Grundsatz abgesegnet worden. Am kommenden Freitag soll es umgesetzt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-26</field><field name="title">PDS schlaegt Heinemann als Kandidatin fuer Bundespraeisdentenamt vor </field>
<field name="text">Die PDS will die Essener Theologin Ranke Heinemann fuer das Bundespraesidentenamt vorschlagen. Der Parteivorstand beschloss in Berlin, entgegen frueherer Absichten, nun doch mit einem eigenen Kandidaten in die Bundesversammlung am 23. Mai zu gehen. Zur Begruendung hiess es, die Bewerber von SPD und CDU, Rau und Schipanski, befuerworteten die NATO-Angriffe auf Jugoslavien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-26</field><field name="title">Konjunkturforscher gehen von abgeschwaechtem Wachstum aus </field>
<field name="text">Auch die sechs fuehrenden Konjunkturinstitute rechnen fuer dieses Jahr mit einer Abschwaechung der wirtschaftlichen Entwicklung. Sie gehen jetzt davon aus, dass das Bruttosozialprodukt gegenueber 1998 um etwa 1,7% waechst. Damit sind die fuehrenden Konkunkturforscher etwas optimistischer als die Bundesregierung. Das Finanzministerium hatte das Wirtschaftswachstum in Deutschland in diesem Jahr nur noch auf 1,5% geschaetzt. Der Praesident des Bundesverbandes der Deutschen Industrie, Henkel, hatte den Konjunktureinbruch mit ruecklaeufigen Exporten, stockenden Investitionen und einem unbefriedigenden privaten Verbrauch begruendet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-26</field><field name="title">Rotes Kreuz bemueht sich um Freilassung Schnitzlers </field>
<field name="text">Das Internationale Rote Kreuz bemueht sich um die Freilassung des Sat1-Journalisten Schnitzler. Er wird in Jugoslavien unter dem Verdacht der Spionage festgehalten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-26</field><field name="title">Lufthansa weist Berichte ueber Schaeden durch Kosovo-Krieg zurueck </field>
<field name="text">Die Lufthansa hat einen Spiegel-Bericht dementiert, wonach ihr durch den Kosovo-Krieg jeden Tag 10 Millionen DM Schaden entstehen. Ein Lufthansa-Sprecher raeumte zwar Engpaesse ein, nannte die Zahl aber falsch.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-26</field><field name="title">Karlsruher Firma verkauft gefaehrliches Fluessiggas </field>
<field name="text">Eine Firma aus Karlsruhe hat an bis zu 1000 Kunden verunreinigtes Fluessiggas verkauft. Beim Verbrennen kann Phosgen freigesetzt werden, das im ersten Weltkrieg als Kampfgas benutzt wurde. Wie die Firma heisst, will die Staatsanwaltschaft nicht sagen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-26</field><field name="title">13jaehriger Seriendieb wieder aufgetaucht </field>
<field name="text">Der 13 Jahre alte Seriendieb Andreas aus Mohnheim ist wieder aufgetaucht. Der Junge war vergangene Woche waehrend einer Sozialtherapie auf Teneriffa verschwunden. Der 13jaehrige war in die Schlagzeilen geraten, da er immer wieder mit gestohlenen LKW unterwegs war. Seine laengste Fahrt ging bis Suedfrankreich. In den kommenden Tagen wird der Junge nach Deutschland zurueckgebracht.  </field></doc></add>