<add><doc><field name="date">1998-02-15</field><field name="title">Simonis appeliert an Gruene </field>
<field name="text">Die schleswig-holsteinische Ministerpraesidentin Simonis hat an Buendnis 90 / Die Gruenen appeliert, einen moeglichen Machtwechsel in Bonn nicht zu gefaehrden. Das SPD-Vorstandsmitglied betonte im Deutschlandfunk, die Gruenen muessten aufhoeren, in den Koalitionen auf Landesebene immer nur Streitpunkte, wie etwa Gartzweiler II herauszustellen und damit die positive Regierungsarbeit zu ueberdecken. So koenne dem Waehler nicht vermittelt werden, dass rot-gruen eine Alternative zur derzeitigen Koalition in Bonn sei. Frau Simonis unterstrich, die SPD strebe einen Regierungswechsel an, um nachzuweisen, dass trotz leerer Kassen eine andere Arbeitsmarktpolitik moeglich sei. Sie appelierte zugleich an ihre Partei, Denkblockaden zu ueberwinden und wie in den Niederlanden neue Modelle zu entwickeln, damit vor allem Dauerarbeitslose wieder Beschaeftigung faenden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-15</field><field name="title">Landesparteitag der bayerischen Gruenen </field>
<field name="text">Der fruehere Chef der bayerischen Gruenen, Gerald Hefner, ist bei der Wahl zur Landesliste fuer die Bundestagswahl durchgefallen. Hefner, der zur Zeit noch fuer die bayerischen Gruenen im Bundestag sitzt, hatte sich fuer den aussichtsreichen vierten Listenplatz beworben. Bereits gestern hatte die Landesdelegiertenversammlung die finanzpolitische Sprecherin der Bonner Gruenenfraktion Christine Scheel auf Platz Eins der Landesliste gesetzt. Ausserdem stimmte die grosse Mehrheit der 250 Delegierten dafuer, mit Landeschefin Ruth Paulich als Spitzenkandidatin in den Landtagswahlkampf zu ziehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-15</field><field name="title">Arbeitsplaetze in der bayerischen Bauindustrie bedroht </field>
<field name="text">In der bayerischen Bauwirtschaft sind erneut mehrere tausend Arbeitsplaetze bedroht. Der bayerische Bauindustrieverband teilte mit, bei fehlenden Bauauftraegen und einem verzoegerten Fruehjahrsaufschwung koennte es in diesem Jahr zu einem Verlust von bis zu 10.000 Stellen kommen. Das bayerische Bauhauptgewerbe zaehlt derzeit knapp 200.000 Beschaeftigte. Rund jeder fuenfte Arbeitsplatz ist seit 1995 weggefallen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-15</field><field name="title">Deutsch-italienische Zugverbindungen gestoert </field>
<field name="text">Wegen eines Streiks italienischer Eisenbahner fallen bis heute Abend voraussichtlich nahezu alle deutsch-italienischen Zugverbindungen aus. Die Deutsche Bahn AG erklaerte, je nur eine Eurocity-Verbindung in jeder Richtung werde zwischen Muenchen und Rom aufrechterhalten. Die uebrigen Zuege nach Italien enden in Innsbruck. Die Bahnhofsvorsteher wollen sich mit ihrem Ausstand gegen bestimmte Klauseln in ihren Arbeitsvertraegen wehren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-15</field><field name="title">Zunehmend Disziplinschwierigkeiten an deutschen Schulen </field>
<field name="text">Die Schulen in Deutschland haben nach Angaben des Lehrerverbandes Bildung und Erziehung zunehmend mit Disziplinschwierigkeiten zu kaempfen. Der Bundesvorsitzende des Verbandes Eckinger sagte gegenueber der "Frankfurter Allgemeinen Sonntagszeitung", Lernverweigerung, Gewalt und Mobbing gegen Mitschueler haetten in den vergangenen Jahren deutlich zugenommen. Auch sei die Zahl verhaltensgestoerter Kinder gestiegen. Ein weiteres Alarmzeichen sei die hohe Zahl der Schulversager. Zehn Prozent der Hauptschulabgaenger habe nicht das Wissen, um erfolgreich eine Lehre zu absolvieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-15</field><field name="title">Drei Medaillen fuer deutsche Sportler in Nagano </field>
<field name="text">Das deutsche Olympiateam hat heute morgen drei Medaillen gewonnen. Die Biathletin Uschi Disl verpasste knapp die Goldmedaille im 7.5 Kilometer Sprint und kam hinter der Russin Kuklewa auf Platz 2. Katrin Apel aus Oberhof gewann die Bronzemedaille. Ebenfalls Bronze bekamen Christoph Langen und Markus Zimmermann im Zweierbob.  </field></doc></add>