<add><doc><field name="date">1997-09-27</field><field name="title">Diskussion um Senkung des Solidaritaetszuschlages </field>
<field name="text">Die Senkung des Solidaritaetszuschlages ist nach den Worten des baden-wuerttembergischen Ministerpraesidenten Teufel noch keineswegs beschlossene Sache. Gegenueber der Zeitung "Sonntag Aktuell" sagte der CDU-Politiker, die Leistung an die ostdeutschen Laender muesste noch auf Jahre hinaus weitergehen. Ob es deshalb zu verantworten sei, den Solidaritaetszuschlag jetzt zu senken, sei eine schwierige Frage. Es komme dabei entscheidend auf die Zustimmung der neuen Laender an. Thueringens Ministerpraesident Vogel machte erneut deutlich, dass eine Senkung des Zuschlages, wie sie vor allem von der FDP gefordert wird, nur bei ausreichender Kompensation der Steuerausfaelle vorstellbar sei. Eine Reduzierung ohne Gegenfinanzierung komme fuer ihn nicht in Frage, meinte der Unionspolitiker in der Chemnitzer "Freien Presse". Der CDU-Landesvorsitzende von Sachsen-Anhalt, Bergner, wies im Deutschlandradio Berlin darauf hin, dass die Soli-Senkung Teil der gescheiterten grossen Steuerreform gewesen sei. Er warnte zugleich davor, nun ein Ersatzflickwerk zu schaffen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-27</field><field name="title">Schaeuble rechnet mit Verabschiedung der Rentenreform noch in diesem Jahr </field>
<field name="text">Der Fraktionsvorsitzende der CDU/CSU-Bundestagsfraktion Schaeuble rechnet damit, dass die Rentenreform noch in diesem Jahr verabschiedet wird und naechstes Jahr in Kraft treten kann. Bei dem CDU-Kreisparteitag im baden-wuerttembergischen Muehlacker sagte Schaueble, fuer die Reform sei nicht die Zustimmung des SPD-dominierten Bundesrates notwendig. Es sei sichergestellt, dass die Renten nicht sinken. Es sei jedoch moeglich, dass sie langsamer steigen, sagte Schaeuble. Die Rentner muessten im kommenden Jahr mit einer Nullrunde rechnen. Nach Einschaetzung der OETV ist das Rentensystem nur noch durch eine steuerfinanzierte Grundrente aufrechtzuerhalten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-27</field><field name="title">IG Metall und IG Chemie fuer Neuauflage des Buendnisses fuer Arbeit </field>
<field name="text">Nach IG Metall-Chef Zwickel hat sich jetzt auch der IG Chemie-Vorsitzende Schmoldt fuer eine Neuauflage des Buendnisses fuer Arbeit ausgesprochen. Bundesregierung, Arbeitgeber und Gewerkschaften koennten schon in der kommenden Woche zusammentreffen, sagte Schmoldt der in Hannover erscheinenden "Neuen Presse". Dabei soll ueber eine Senkung der Lohnnebenkosten, die Finanzierbarkeit der Sozialversicherungen und ueber Verbesserungen beim Altersteilzeitgesetz beraten werden. Es koenne nicht sein, dass sich die Bonner Koalition erst wieder ein halbes Jahr vor den Wahlen auf Gespraeche mit den Gewerkschaften besinne.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-27</field><field name="title">Geissler fuer Besserstellung in Deutschland geborener Auslaenderkinder </field>
<field name="text">Der stellvertretende Unions-Fraktionsvorsitzende Geissler hat an die Koalitionsparteien appeliert, moeglichst rasch eine rechtliche Besserstellung von in Deutschland geborenen Auslaenderkindern herbeizufuehren. Die Integration hunderttausender junger Auslaender in die Gesellschaft muesse vorangebracht werden, sagte Geissler im Deutschlandfunk. Sonst bestehe die Gefahr, dass sie sich ihre Identitaet woanders suchten und zum Beispiel fundamentalistischen Ideen folgten. Geissler sprach sich dafuer aus, im Bundestag ueber die geplante Neuordnung des Staatsbuergerschaftsrechts frei abzustimmen. FDP-Generalsekretaer Westerwelle betonte im Bayerischen Rundfunk, er gehe davon aus, dass sich die Koalitionsparteien trotz grosser Vorbehalte doch noch auf eine einvernehmliche Loesung verstaendigten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-27</field><field name="title">Schlichtungsgespraeche in der Metallbranche festgefahren </field>
<field name="text">Die Schlichtungsgespraeche ueber eine Altersteilzeit fuer die Metallbranche sind offenbar festgefahren. Bis zum Nachmittag zeichnete sich keine Einigung ab. Die Unterhaendler von Arbeitgebern und IG Metall zogen sich immer wieder zu internen Beratungen zurueck. Der Verlauf der seit Mittwoch andauernden Gespraeche wurde als sehr zaeh bezeichnet.  </field></doc></add>