<add><doc><field name="date">1996-11-03</field><field name="title">Kohl zurueck in Deutschland </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl ist von seiner rund eineinhalbwoechigen Asienreise zurueckgekehrt. Sein Flugzeug landete am gestrigen spaeten Abend auf dem Flughafen Ramstein. Auf dem Koeln-Bonner Flughafen, wo der Kanzler urspruenglich landen sollte, demonstrierten rund 1000 Bergleute gegen die Kohlepolitik der Bundesregierung. Sie wollten Kohl an seine Zusagen fuer den deutschen Kohlebergbau erinnern. Zur Diskussion steht die Unterstuetzung fuer den deutschen Steinkohlebergbau. Zuletzt hatte sich der stellvertretende CDU-Vorsitzende und baden-wuerttembergische Ministerpraesident Teufel fuer eine drastische Senkung der Kohlesubventionen ausgesprochen. Aufwendungen von fast 10 Milliarden DM im Jahr seien angesichts der Haushaltsprobleme nicht laenger verantwortbar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-03</field><field name="title">Vor dem Staatsbesuch des tuerkischen Praesidenten Demirel </field>
<field name="text">Einen Tag vor dem Deutschlandbesuch des tuerkischen Staatspraesidenten Demirel ist heute erneut scharfe Kritik an der Menschenrechtssituation in der Tuerkei laut geworden. Die Gefangenenhilfsorganisation Amnesty International forderte die Bundesregierung in Bonn auf, bei Demirel die Einhaltung der Menschenrechte in der Tuerkei anzumahnen. In dem Land verschwaenden nach wie vor Menschen aus polizeilichem Gewahrsam und es gebe trotz Abschaffung der Todesstrafe Exekutionen. Zudem werde in der Tuerkei gefoltert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-03</field><field name="title">Scharping: Kohl soll vor dem Parlament Stellung beziehen </field>
<field name="text">Der SPD-Fraktionsvorsitzende Scharping hat Bundeskanzler Kohl erneut aufgefordert, angesichts der Koalitionsquerelen um die Steuerpolitik im Parlament Stellung zu beziehen. Kohl koenne die Dinge nicht mehr so treiben lassen, wie in den letzten Wochen, sagte Scharping heute dem ZDF. Der Bonner Koalition hielt er vor, sie sei zerschlissen und solle aufgeben. FDP-Chef Gerhard bekraeftigte ebenfalls im ZDF die Steuersenkungsforderung der Liberalen und wandte sich zugleich gegen Spekulationen ueber einen Bruch des Regierungsbuendnisses.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-03</field><field name="title">Koppelin gegen deutsche Beteiligung an internationalem Bosnieneinsatz </field>
<field name="text">Der FDP-Haushaltsexperte Koppelin hat sich gegen eine weitere deutsche Beteiligung an internationalen Bosnieneinsaetzen ausgesprochen. In einem Interview der Bild-Zeitung bezeichnete der FDP-Politiker ein deutsches Engagement beim Bosnieneinsatz fuer politisch wuenschenswert, aber das Geld sei derzeit dafuer nicht da. Auch im Etat des Verteidigungsministeriums muesse gespart werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-03</field><field name="title">Sager ueber draengende Problem der Gruenen </field>
<field name="text">Veraenderungen in der Parteistruktur und ein neues Grundsatzprogramm sieht die Parteisprecherin der Buendnisgruenen, Sager, als draengendste Probleme der Oeko-Partei. In einem Interview des Sueddeutschen Rundfunks bekraeftigte die Politikerin, dass die Personaldecke der Gruenen nur eng geworden sei, weil zu viele Prinzipien gleichzeitig eingehalten werden muessten. Die verschiedenen Richtungen in ihrer Partei, Realos und Fundis, duerften nicht zum Selbstzweck werden, stellte Sager fest. Die Politikerin wird sich nach dem Parteitag der Gruenen Ende November in Suhl vorwiegend wieder landespolitischen Aufgaben widmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-03</field><field name="title">Daimler stellt 600 neue Mitarbeiter ein </field>
<field name="text">Mercedes Benz will im Werk Bremen 600 neue Mitarbeiter einstellen. Das kuendigte Vorstandsmitglied Hobert in einem Gespraech mit dem Nachrichtenmagazin "FOCUS" an. Grund sei die hohe Nachfrage nach dem neuen Roadster-Modell SLK.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-03</field><field name="title">EKD-Synode auf Borkum </field>
<field name="text">Der Rat der Evangelischen Kirche in Deutschland, EKD, hat sieben Jahre nach dem Fall der Mauer eine positive Bilanz gezogen. Zum Auftakt der fuenftaegigen EKD-Synode auf der Nordseeinsel Borkum betonte der Ratsvorsitzende Engelhardt, es gehoere zur inneren Einheit der Kirche, unterschiedlich gepraegte Lebens- und Kirchenkontexte gelten zu lassen. Im Westen haetten die Menschen von der buergerlichen Freiheit Gebrauch gemacht. Die Folge sei, dass Gemeinsinn und Konsensbereitschaft abnaehmen. In der DDR sei die Saekularisierung erzwungen worden und habe bei der Mehrheit zur Abkehr von der Kirche gefuehrt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-03</field><field name="title">Anschlag auf Bahnstrecke Berlin-Dresden </field>
<field name="text">Auf die Bahnstrecke Berlin-Dresden haben Unbekannte einen Anschlag veruebt. Sie legten einen Betonpfeiler zwischen den Bahnhoefen Rangsdorff und Zossen auf die Bahngleise. Die Lokomotive eines Regionalzuges wurde bei der Kollision mit dem Hindernis beschaedigt. Hinweise auf die Taeter gibt es nicht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-03</field><field name="title">Frische Broetchen jetzt auch am Sonntag </field>
<field name="text">Zum ersten Mal durften die Baecker in Deutschland heute frische Sonntagsbroetchen verkaufen. Die Geschaefte verzeichneten zum Teil regen Andrang, aber viele Baecker machten noch keinen Gebrauch von den Moeglichkeiten des neuen Ladenschlussgesetzes.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-03</field><field name="title">Lufthansa ueberprueft ihre Boeing 737 -Maschinen </field>
<field name="text">Die Lufthansa hat angekuendigt, ihre Flugzeuge vom Typ 737 zu ueberpruefen. Die Gesellschaft folgt damit einer Anordnung der US-Luftaufsichtsbehoerde. Der FLugzeughersteller Boeing hatte die Maschinen diese Woche zurueckgerufen. In Labortests waren bei der 737 Fehlfunktionen der Steuerung bei extremen Temperaturunterschieden zwischen Aussentemperatur und Hydraulikfluessigkeit aufgetreten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-03</field><field name="title">Post AG verbessert Brieflaufzeiten </field>
<field name="text">Die Deutsche Post AG hat nach eigenen Tests die Brieflaufzeiten verbessert. Von Januar bis Juni waren europaweit etwa 600.000 Briefe verschickt worden, von denen ueber 80 Prozent drei Tage den Empfaenger erreicht haben sollen. Bei einem aehnlichen Test waren im Jahr zuvor erst 77 Prozent der Briefe angekommen.  </field></doc></add>