<add><doc><field name="date">1998-06-02</field><field name="title">Krisensitzung ueber Massnahmen fuer mehr Sicherheit bei Atomtransporten </field>
<field name="text">In Bonn ist Bundesumweltministerin Merkel mit Vertretern der Laender zusammengekommen, um ihren Zehn-Punkte-Plan fuer mehr Sicherheit bei kuenftigen Atomtransporten zu beraten. Mit dem Konzept der Ministerin sollen weitere Ueberschreitungen von Grenzwerten bei Castor-Transporten vermieden werden. Mehrere SPD-regierte Laender entsandten nicht die zustaendigen Minister, sondern Fachbeamte. Der niedersaechsische Umweltminister Juettner erklaerte zur Begruendung, fuer das Gespraech mit Frau Merkel fehlten saemtliche Entscheidungsgrundlagen. Die hessische Ressortchefin Hinz kuendigte an, sie wolle untersuchen lassen, ob der Energiekonzern RWE bewusst gegen Strahlenschutzvorschriften verstossen habe. Die Krisensitzung ging am Abend zu Ende, ohne dass neue Massnahmen beschlossen wurden. Bundesumweltministerin Merkel betonte, weitere Schritte wuerden erst nach einem Bericht der Laender eingeleitet, der in 2 Wochen vorliegen soll. Die Umweltminister mehrerer Bundeslaender kuendigten auf der Sonderkonferenz an, Messprotokolle ueber die Atomtransporte der vergangenen Jahre zu uebergeben. Merkel erklaerte, fuer Zweifel ueber die Zuverlaessigkeit der Atomkraftbetreiber laegen keine ausreichenden Anhaltspunkte vor.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-02</field><field name="title">Deutsche Atomunternehmen stellen Massnahmenkatalog vor </field>
<field name="text">Die Unternehmen der deutschen Atomwirtschaft haben mit einem eigenen Massnahmenkatalog auf die Affaire um radioaktiv verstrahlte Castorbehaelter reagiert. In einem 5seitigen gemeinsamen Schreiben unterbreiteten die Betreiber der Kernkraftwerke heute dem Bundesumweltministerium detaillierte Vorschlaege. Ziel sei eine groessere Transparenz der Transporte. Dazu solle unter anderem die Informationspolitik verbessert werden. Die Abteilung Reaktorsicherheit im Bundesumweltministerium bezeichnete die Vorschlaege als wahrscheinlich nicht ausreichend.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-02</field><field name="title">Hilfe fuer Russland zur zivilen Nutzung von Waffenplutonium </field>
<field name="text">Deutschland und Frankreich helfen Russland bei der Verarbeitung von Waffenplutonium zu zivil nutzbaren Brennstaeben. Das sieht ein Abkomen vor, das in Moskau unterzeichnet wurde. Geplant ist unter anderem der Bau eines zivilen Atomreaktors. Das Waffenplutonium faellt bei der Abruestung in Russland an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-02</field><field name="title">Im Einzelhandel droht ein Arbeitskampf </field>
<field name="text">Der Einzelhandel in Westdeutschland steuert nach mehreren ergebnislosen Tarifverhandlungsrunden auf einen Arbeitskampf zu. Der DAG-Bundesvorstand beschloss heute die Einleitung der Urabstimmung in 5 Bundeslaendern. Die regionalen Verhandlungen in Baden-Wuerttemberg und im Saarland wurden ebenfalls ohne Einigung vertagt. Im Suedwesten legten die Beschaeftigten von 4 Unternehmen aus Protest die Arbeit nieder. In Nordrhein-Westfalen begann die Urabstimmung, in Hessen, Schleswig-Holstein und im Saarland sollen die Beschaeftigten noch im Laufe dieser Woche ueber einen Streik abstimmen. Die Gewerkschaften DAG und HBV halten das Lohnangebot der Arbeitgeber von bis zu 1,5% fuer nicht ausreichend. Ausserdem wenden sie sich gegen die Forderung, Arbeitslose bei der Wiedereinstellung niedriger zu bezahlen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-02</field><field name="title">Nazis finanzierten Krieg durch Gold der Opfer </field>
<field name="text">Die Nationalsozialisten haben offenbar in groesserem Ausmass als bislang bekannt den Zweiten Weltkrieg zum Teil mit Beutegold von ihren Opfern finanziert. Das Edelmetall sei ueberwiegend in der Schweiz in Geld umgetauscht worden, um wichtige Rohstoffe und Versorgungsgueter in anderen Laendern zu kaufen, heisst es in einem Bericht des amerikanischen Aussenministeriums. Danach wurde Gold im damaligen Wert von 300 Millionen Dollar an Schweden, Portugal, Spanien, Argentinien und die Tuerkei gezahlt, wovon Dreiviertel ueber die Schweizer Nationalbank transferiert worden seien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-02</field><field name="title">Fussball: Trainer der Stuttgarter Kickers verlaengert seinen Vertrag </field>
<field name="text">Trainer Paul Linz (sp?) hat seinen Vertrag beim Fussball-Zweitligisten Stuttgarter Kickers bis zum 30. Juni 2001 verlaengert. Dies gab der Verein am Abend vor seiner Jahreshauptversammlung bekannt. Der 42jaehrige Linz hatte im Februar Wolfgang Wolf abgeloest, der inzwischen Trainer beim Bundesligisten VFL Wolfsburg ist.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-06-02</field><field name="title">In eigener Sache </field>
<field name="text">Aus technischen Gruenden musste die gestrige GemNews-Ausgabe leider entfallen. Wir bitten um Verstaendnis.  </field></doc></add>