<add><doc><field name="date">1998-08-01</field><field name="title">Rettungsteam von Lassing hofft, heute nacht noch Lebende zu bergen </field>
<field name="text">Die Retter in Lassing glauben, bis morgen frueh zu den 10 vermissten Bergleuten durchstossen zu koennen. Das oesterreichische Fernsehen hat einen Feuerwehrmann mit den Worten zitiert: "Heute nacht wird etwas Grosses passieren, lassen Sie sich ueberraschen." Am Nachmittag sind die Bohrarbeiten im Ungluecksbergwerk wieder aufgenommen worden. Es muessen noch 7 Meter des Rettungsschachtes bis zu dem Bunker fertiggestellt werden, in dem die 10 Bergleute vermutet werden. Obwohl es keine Lebenszeichen von ihnen gibt, ist die Einsatzleitung in Lassing optimistisch, doch noch Lebende zu bergen. In dem unterirdischen Bunker ist Luftzirkulation festgestellt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-01</field><field name="title">Schleuserkriminalitaet hat stark zugenommen </field>
<field name="text">Die Einschleusung von Auslaendern nach Deutschland hat dramatisch zugenommen. Das sagte Bundesinnenminister Kanther der "Welt am Sonntag". Im 1. Halbjahr 1998 wurden fast doppelt soviele Auslaender illegal ueber die Grenzen gebracht wie im Vorjahr. Die Zahl der aufgedeckten Faelle stieg von 64 auf 97. Der Schwerpunkt der Schleuserkriminalitaet liegt im deutsch-tschechischen Grenzgebiet. Der saechsische Innenminister Hadrat fordert eine bessere Zusammenarbeit mit den polnischen und tschechischen Behoerden. Die 46 Afghaner, die gestern bei Wuerzburg aufgegriffen worden sind, wurden heute nach Tschechien abgeschoben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-01</field><field name="title">Brand in Telekom-Vermittlungsstelle verursacht Telefonchaos </field>
<field name="text">In Reutlingen herrschte ein totales Telefonchaos. Rund 72.000 Anschluesse in und um Reutlingen sind noch immer nicht erreichbar. Die Telefone werden wahrscheinlich fruehestens am Montag wieder funktionieren. Grund fuer das Telefonchaos war ein Grossbrand in einer Telekom-Vermittlungsstelle in Reutlingen. Bei den Loescharbeiten wurde ein Feuerwehrmann verletzt. Durch das Feuer wurden nicht nur Telefone lahmgelegt, auch EC-Automaten verweigern den Dienst. Fernseh- und Radiongeraete mit Kabelanschluss haben zur Stunde Sendepause. Polizei und Feuerwehr haben inzwischen ueberall in der Stadt Meldepunkte eingerichtet, um im Notfall zu vermitteln.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-01</field><field name="title">Strafgefangener vergewaltigt eigene Tochter waehrend Hafturlaub </field>
<field name="text">Ein 30 Jahre alter Strafgefangener hat waehrend seines Hafturlaubs im niedersaechsischen Oldenburg seine 6 Jahre alte Tochter vergewaltigt. Ein Spaziergaenger ueberraschte den Mann waehrend der Tat in einem Wald. Der 30jaehrige, der eine mehrjaehrige Haftstrafe verbuesst, bedrohte den Zeugen mit einem Messer und fluechtete mit dem Kind zur Wohnung der Mutter. Dort gab er die Tochter ab und verschwand. Die Polizei nahm den Mann heute fest.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-01</field><field name="title">Formel 1: Michael Schumacher nur Vierter im Qualifikationstraining </field>
<field name="text">Die Silberpfeile von Mac Larren Mercedes starten beim Grossen Preis von Deutschland in Hockenheim aus der ersten Reihe. Im Qualifikationstraining fuehr der finnische WM-Spitzenreiter Mika Haekkinen heute die schnellste Runde und steht beim Rennen morgen in der Pole Position. Sein schottischer Teamkollege Coulthard wurde Zweiter vor Weltmeister Villeneuf aus Kanada. Bester deutscher Pilot war Ralf Schumacher als Vierter. Michael Schumacher wurde nur Neunter.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-01</field><field name="title">Tour de France: Ullrich gewinnt Etappe und ist jetzt Zweiter </field>
<field name="text">Jan Ullrich hat die vorletzte Etappe der Tour de France gewonnen. Durch den Erfolg im Einzelzeitfahren schob sich Ullrich in der Gesamtwertung auf Platz 2. Der Vorjahressieger liegt jetzt 3 Minuten 21 Sekunden hinter dem Italiener Marco Pantani.  </field></doc></add>