<add><doc><field name="date">2000-01-18</field><field name="title">CDU-Vorstandssitzung bestaetigt Schaeuble im Amt </field>
<field name="text">CDU-Chef Schaeuble soll angeblich sein Amt aufgeben. Am Rande der CDU-Vorstandssitzung mehren sich entsprechende Geruechte. Als Nachfolger sind baden-wuerttembergische Ministerpraesident Teufel und der regierende Buergermeister von Berlin, Diepgen, im Gespraech. Schaeuble wurde vor der Krisensitzung heftig kritisiert. Thueringens Ministerpraesident Vogel sagte, wer Schuld auf sich geladen habe, koenne die Partei nicht weiter fuehren. Nach der CDU-Vorstandssitzung erklaerte der Fraktionsvorsitzende im nordrheinwestfaelischen Landtag Linzen und baden-wuerttembergs Regierungschef Teufel. Das CDU-Praesidium hat deutlich gemacht, dass falls Schaeuble zuruecktrete, die gesamte Fuehrungsspitze ihm folgen werde. Die Parteispitze fordert ausserdem Ex-Kanzler Kohl in einem Beschluss auf, seinen Ehrenvorsitz ruhen zu lassen, bis er die Namen seiner Spender bekanntgegeben hat. Zugleich entschuldigt sich die Parteispitze bei den juedischen Buergern fuer die Luegen im Zusammenhang mit den von Manfred Kanther gestandenen Millionentransfers aus der Schweiz. In der parteiintern wohl brisantesten Passage des Beschlusses geht die Fuehrungsspitze der Christdemokraten erstmals demonstrativ auf Distanz zum frueheren Bundeskanzler Kohl.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-18</field><field name="title">Helmut Kohl legt Ehrenvorsitz der CDU nieder </field>
<field name="text">Altkanzler Helmut Kohl hat den Ehrenvorsitz der CDU niedergelegt. In einer am Dienstag in Berlin verbreiteten Erklaerung begruendete Kohl seinen Entschluss mit der zuvor erfolgten Aufforderung der Parteifuehrung, das Amt ruhen zu lassen, bis er seinen Teil zur Aufklaerung der Parteispendenaffaere beigetragen habe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-18</field><field name="title">CDU und FDP gegen Selbstaufloesung des hessischen Landtags </field>
<field name="text">CDU und FDP im hessischen Landtag haben sich gegen eine Selbstaufloesung des Parlaments ausgesprochen. CDU-Fraktionschef Kartmann sagte nach den Beratungen, Ministerpraesident Koch habe weiter das Vertrauen der Koalition. SPD und Gruene wollen mit einem gemeinsamen Antrag erreichen, dass sich der Landtag wegen der CDU-Finanzaffaire aufloest. Sie brauchen dafuer die Unterstuetzung von mindestens zwei Abgeordneten der Koalition. Bundesaussenminister Joska Fischer appellierte an CDU und FDP, sich dem Antrag der Opposition zur Selbstaufloesung des hessischen Landtags anzuschliessen. Nicht nur, weil die Christdemokraten den Wahlkampf auf illegale Weise finanziert und damit die Wettbewerbsbedingungen verzerrt haetten, auch deshalb, so meinte der Gruene nach einem Gespraech mit seiner Landtagsfraktion, weil es zu weiteren Enthuellungen im Finanzskandal und damit zwangsweise zu einer Aufloesung des Parlaments kommen werde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-18</field><field name="title">Staatsanwaltschaft durchsucht Zentrale der hessischen CDU </field>
<field name="text">Die Staatsanwaltschaft hat angeblich die Zentrale der hessischen CDU durchsucht. Der Spiegel berichtet, dass die Ermittler auch in der Kanzlei des Wirtschaftsberaters Weirauch und beim frueheren Landesschatzmeister Wittgenstein aufgetaucht seien. Gegen beide laeuft ein Ermittlungsverfahren wegen Verdachts der Untreue und des Betrugs im Zusammenhang mit der CDU-Finanzaffaire.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-18</field><field name="title">Schily kuendigt Gesetzentwurf zu sogenannten kleinen Waffenschein an </field>
<field name="text">Bundesinnenminister Schily hat einen Gesetzentwurf fuer einen sogenannten "Kleinen Waffenschein" angekuendigt. Er sieht vor, dass Besitzer von Schreckschuss-, Reizstoff- und Signalwaffen kuenftig nachweisen muessen, dass sie sachkundig mit den Waffen umgehen koennen. Der Vorsitzende der Innenministerkonferenz Behrens will ausserdem erreichen, dass Butterfly-Messer und Wurfsterne verboten werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-18</field><field name="title">Frueherer SED-Funktionaer Kleiber tritt seine Haftstrafe an </field>
<field name="text">Als letzter der verurteilten frueheren SED-Spitzenfunktionaere hat Guenther Kleiber heute seine Haftstrafe angetreten. Wie Guenther Schabrowski wurder Kleiber zu drei Jahren verurteilt. Egon Krenz laesst seine Strafe von 6 1/2 Jahren vom Europaeischen Gerichtshof fuer Menschenrechte ueberpruefen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-18</field><field name="title">Hilfspaket der Regierung fuer Holzmann wird von EU-Kommision geprueft </field>
<field name="text">Der Holzmann-Konzern muss wahrscheinlich noch mehrere Monate auf das verabredete Hilfspaket der Bundesregierung von 250 Millionen DM warten. Solange koenne es dauern, bis die EU-Kommision die Notwendigkeit der Staatshilfen ueberprueft hat wurde heute in Bruessel bekannt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-18</field><field name="title">Monika Boettcher kommt gegen Kaution frei </field>
<field name="text">Monika Boettcher, geschiedene Weimar, kommt gegen Kaution auf freien Fuss. Nach einer Entscheidung des Oberlandesgerichts Frankfurt muss sie ihren Pass abgeben und sich regelmaessig bei der Polizei melden. Boettcher wurde wegen Mordes an ihren beiden Toechtern zu lebenslanger Haft verurteilt. Das Urteil ist noch nicht rechtskraeftig.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-18</field><field name="title">Stiftung Warentest bemaengelt Beratung der Banken bei Baufinanzierung </field>
<field name="text">Banken bieten ihren Kunden bei der Baufinanzierung oft eine mangelhafte Beratung. Zu diesem Ergebnis kommt die Stiftung Warentest bei einer bundesweiten Untersuchung. Die Verbraucherschuetzer kritisieren, dass die Kunden nach dem Kauf einer Immobilie oft feststellen, dass sie sich trotz der Beratung durch die Bank uebernommen oder zu hohe Kredite aufgenommen haben. Nur zwei von 20 getesteten Instituten wurden mit gut beurteilt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">2000-01-18</field><field name="title">Bayerns IG Metall fordert 5,5 Prozent mehr Lohn und Rente mit 60 </field>
<field name="text">Die bayerische IG Metall hat fuer die bevorstehende Tarifrunde eine 5,5 Prozent-Forderung fuer Einkommenserhoehungen und die Rente mit 60 beschlossen. Die bayerischen Metallgewerkschafter folgen damit als erster regionaler Tarifbezirk dem Vorschlag des Gewerkschaftsvorstandes.  </field></doc></add>