<add><doc><field name="date">1999-01-15</field><field name="title">Bundesregierung will Ausgaben erhoehen </field>
<field name="text">Die Bundesregierung will die Ausgaben des Bundes erhoehen. Nach Angaben der Sueddeutschen Zeitung sollen sie im laufenden Jahr gegenueber 1998 um etwa 1.7 Prozent steigen. Die Zeitung beruft sich bei ihrem Bericht auf Koalitionskreise. Bei den Haushaltsgespraechen zwischen Finanzminister Lafontaine und den anderen Ressortchefs wurde demnach eine Neuverschuldung von knapp 60 Milliarden DM vereinbart. Mit dem neuen Haushalt will die Regierung, wie es hiess, die Weichen zur Sanierung der Staatsfinanzen stellen. Das zweistellige Milliardendefizit soll nach dem Willen Lafontaines Schritt fuer Schritt abgebaut werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-15</field><field name="title">Atomausstieg sorgt fuer Streit </field>
<field name="text">Der geplante Atomausstieg der Bundesregierung sorgt fuer Streit. So sehen die Stromkonzerne in der Aenderung des Atomrechts eine schwere Belastung fuer die Ende Januar geplanten Konsensgespraeche. Der Energieversorger Preussen-Elektra drohte der Bundesregierung mit einer Klage gegen das Verbot der Wiederaufbereitung verbrauchter Brennelemente vom kommenden Jahr an. Nach Ansicht des Vorstandsvorsitzenden Haarig sprechen technische, wirtschaftliche und rechtliche Gruende gegen ein Ende der Wiederaufbereitung schon in einem Jahr. Zugleich warnte er vor einer Flut von Atomtransporten aus Frankreich und Grossbritannien zurueck nach Deutschland.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-15</field><field name="title">Atompolitik loest auch im Ausland Unruhe aus </field>
<field name="text">Auch im Ausland loest die Atompolitik der Bundesregierung Unruhe aus. Bei einer vorzeitigen Aufkuendigung der Wiederaufbereitungsvertraege drohen den deutschen Stromversorgung von franzoesischer und britischer Seite Schadensersatzforderungen in Milliardenhoehe. Bundesumweltminister Trittin sah jedoch auch nach Gespraechen mit der Regierung in Paris dafuer keine juristische Grundlage. Zugleich versicherte Trittin, Deutschland werde den Atommuell zuruecknehmen, der bei der Wiederaufbereitung in La Hague angefallen seien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-15</field><field name="title">"100.000 Jobs fuer Jugendliche" laeuft erfolgreich an </field>
<field name="text">Das Sofortprogramm "100.000 Jobs fuer Jugendliche" ist nach Einschaetzung der Bundesregierung erfolgreich angelaufen. Zusammen mit dem Praesidenten der Bundesanstalt fuer Arbeit, Jagoda, erklaerte Bundesarbeitsminister Riester, die ersten jungen Menschen profitierten schon von dem Programm. Das dafuer vorgesehene Budget von zwei Milliarden DM will Riester vor allem nutzen, um schwer vermittelbaren Jugendlichen, wie beispielsweise Berufsabbrechern, zu helfen. Vierzig Prozent der Mittel sind fuer die neuen Bundeslaender eingeplant.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-15</field><field name="title">Metall-Tarifverhandlungen ohne Ergebnis vertagt </field>
<field name="text">Die Tarifverhandlungen fuer die rund 840.000 Metallbeschaeftigten im Suedwesten sind ohne Ergebnis vertagt worden. In der zweiten Runde legten die Arbeitgeber kein Angebot vor. Deshalb protestierten rund 40.000 Metaller. Sie legten kurzzeitig die Arbeit nieder. Als neuer Gespraechstermin wurde der 28. Januar vereinbart. An diesem Tag endet zugleich die Friedenspflicht in der Branche. Die IG Metall fordert in Ost- und Westdeutschland 6.5 Prozent mehr Lohn.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-15</field><field name="title">CDU startet Unterschriftenaktion </field>
<field name="text">Trotz massiver Kritik hat die CDU die Unterschriftensammlung gegen die doppelte Staatsbuergerschaft gestartet. Die Partei spricht sich dagegen aus, dass Auslaender ihren alten Pass behalten duerfen, wenn sie die deutsche Staatsbuergerschaft bekommen. Der Deutsche Gewerkschaftsbund erneuerte seinen Vorwurf, die Union schuere die Fremdenfeindlichkeit. Nach Einschaetzung des deutschen Staedtetags koennten rund zwei Millionen Auslaender vom neuen Einbuergerungsrecht Gebrauch machen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-15</field><field name="title">Kompromiss beim Holocaust-Denkmal in Sicht </field>
<field name="text">Nach fast zehn Jahren Streit um das Holocaust-Denkmal in der Stadt zeichnet sich nun ein Kompromiss ab. Der Kulturbeauftragte der Bundesregierung Naumann und der New Yorker Architekt Eisenman einigten sich nach den Worten von SPD-Fraktionschef Struck auf einen neuen Entwurf. Details sind noch nicht bekannt. Nach den Worten Eisenmans bleibt das Gelaende allerdings in seiner urspruenglichen Groesse erhalten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-15</field><field name="title">Bayerischer Filmpreis vergeben </field>
<field name="text">Der bayerische Filmpreis ist an die Produzenten der Filme "Lola rennt" und "Meschugge" verliehen worden. Der mit einer halben Million DM dotierte Preis ging an Stefan Arndt, Wolfgang Becker, Dani Levi und Tom Tikwa, weil sie es nach Ansicht der Jury schafften, sowohl Kritiker als auch mehr als zwei Millionen Zuschauer zu begeistern. Den Regiepreis erhielt Max Faerberboeck fuer sein Spielfilmdebut "Emmi und Jaguar".  </field></doc></add>