<add><doc><field name="date">1998-03-17</field><field name="title">Johannes Rau tritt zum Juni zurueck </field>
<field name="text">Der nordrhein-westfaelische Ministerpraesident Rau hat gestern abend seinen Ruecktritt fuer Juni angekuendigt. Das Amt des Ministerpraesidenten soll der bisherige Wirtschaftsminister Clement uebernehmen. Zur Begruendung sagte Rau, er verspreche sich nach knapp 20 Jahren an der Regierungsspitze von dem Wechsel neuen Schwung fuer Nordrhein-Westfalen und fuer die Aussichten der SPD bei der Bundestagswahl. Tagesaktuelle Gruende haetten bei seiner Entscheidung keine Rolle gespielt. Die SPD erwartet vom Wechsel an der Regierungsspitze Nordrhein- Westfalens Rueckenwind fuer den angestrebten Machtwechsel in Bonn. SPD-Bundesgeschaeftsfuehrer Muentefehring sagte, der Generationswechsel werde einen Schub fuer die Bundespartei bringen. Fuehrende SPD-Politiker erklaerten, der Amtsverzicht von Rau sei ein weiteres Signal fuer den Sturz von Bundeskanzler Kohl. SPD-Kanzlerkandidat Schroeder sprach von einer wichtigen und richtigen Entscheidung. Von der CDU geforderte Neuwahlen in Nordrhein-Westfalen lehnte die SPD ab.  Der designierte neue Ministerpraesident Clement kuendigte an, er werde die rot-gruene Koalition fortsetzen. Vertreter von SPD und Gruenen in Duesseldorf beteuerten, auch unter einem Ministerpraesidenten Clement werde die rot-gruene Koalition fortgesetzt. Clement sagte, er gehe von einer erfolgreichen Weiterfuehrung des Regierungsbuendnisses aus. Fuer die Gruenen erklaerte Umweltministerin Hoehn, zwar habe es in der Vergangenheit harte Auseinandersetzungen mit dem Wirtschaftsminister gegeben, doch duerfe darueber nicht vergessen werden, dass Clement einer der Architekten der rot-gruenen Koalition gewesen sei. Der kuenftige SPD-Landesvorsitzende in Nordrhein-Westfalen Muentefehring kuendigte unterdessen an, dass er sein Amt als SPD-Bundesgeschaeftsfuehrer nach der Bundestagswahl im September abgeben. Inzwischen wurden in der SPD Stimmen laut, dass Rau im Jahr 1999 fuer das Amt des Bundespraesidenten kandidieren solle.  Harsche Kritik am Umgang der SPD mit Rau kam aus der Union. Bundeskanzler Kohl warf insbesondere dem SPD-Kanzlerkandidaten Schroeder Heuchelei vor. Schroeder habe noch gestern die Verdienste des scheidenden Ministerpraesidenten gewuerdigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-17</field><field name="title">Castor-Proteste: Greenpeace besetzt Kraftwerksschornstein </field>
<field name="text">Aus Protest gegen den bevorstehenden Castor-Transport haben rund 25 Mitglieder der Umweltschutzorganisation Greenpeace heute morgen den Schornstein des Kohlekraftwerks in Walheim bei Ludwigsburg besetzt. Nach Angaben eines Greenpeace-Sprechers soll die Aktion mehrere Tage dauern.  In Walheim sollen die Castor-Behaelter mit abgebrannten Brennelementen aus dem Kernkraftwerk Neckarwestheim auf Eisenbahnwaggons umgeladen werden. Greenpeace geht davon aus, dass der Zug mit je drei Castor-Behaeltern aus Neckarwestheim und dem bayerischen Gundremmingen am 25. Maerz im nordrhein-westfaelischen Zwischenlager Arhaus eintreffen wird.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-17</field><field name="title">Kohl: Arbeitslosigkeit zentrales Wahlkampfthema </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl will die Bekaempfung der Arbeitslosigkeit zum zentralen Wahlkampfthema der CDU machen. Nach einer Konferenz mit 500 ostdeutschen CDU-Funktionaeren kuendigte Kohl seinen vollen Einsatz im Wahlkampf auch in den neuen Laendern an. Kohl bestritt, dass es in den ostdeutschen Landesverbaenden einen Dissens ueber seine Wahlkampfstrategie gebe. Dies gelte auch fuer die als Schluesselauseinandersetzung gewertete Landtagswahl in Sachsen-Anhalt.  Die CDU werde sich als Partei der deutschen Einheit praesentieren. Entgegen frueheren Ankuendigungen soll nach Kohls Worten die Einfuehrung des Euro kein zentrales CDU-Wahlkampfthema werden. Kohl sagte, er sei nie der Meinung gewesen, das die Euro-Einfuehrung ein Wahlkampfschlager sei. Kohl machte deutlich, dass es keine Neuauflage der "Rote-Socken-Kampagne" gegen die PDS geben werde. Kohl wies erneut Spekulationen um seine moeglicherweise vorzeitige Abloesung durch Fraktionschef Schaeuble zurueck. Er werde mit Schaeuble gemeinsam in den Wahlkampf ziehen und nicht, auch nicht eventuell, als Spitzenkandidat zuruecktreten, bekraeftigte Kohl.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-17</field><field name="title">Kontroverse bei den Gruenen um Benzinpreis </field>
<field name="text">Bei den Gruenen ist eine offene Kontroverse ueber den anvisierten Benzinpreis von fuenf Mark ausgebrochen. Der Fraktionsgeschaeftsfuehrer der Gruenen im Bundestag Schulz forderte eine Aenderung des juengsten Parteitagsbeschlusses. Die Erhoehung des Kraftstoffpreises auf fuenf Mark in zehn Jahren sei vor allem fuer die Menschen in Ostdeutschland starker Tobak. Demgegenueber sprachen sich der Gruenen-Sprecher Trittin und Fraktionssprecherin Mueller dafuer aus, an dem Parteitagsbeschluss festzuhalten. Der baden-wuerttembergische Gruenen-Landesvorsitzende Buetigkofer sagte, solange die Automobilindustrie das Dreiliter-Auto nicht auf den Markt bringe, wuerden die Gruenen die fuenf Mark nicht verlangen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-17</field><field name="title">Chemie-Tarifverhandlungen begonnen </field>
<field name="text">Die Tarifparteien der westdeutschen Chemie-Industrie begannen heute die diesjaehrige Tarifrunde fuer die knapp 600.000 Beschaeftigten der Branche. Die Industriegewerkschaft Bergbau, Chemie, Energie fordert Lohn- und Gehaltserhoehungen um fuenf Prozent. Dies wiesen die Arbeitgeber bereits zurueck. Es wird mit schwierigen Verhandlungen gerechnet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-17</field><field name="title">Euro-Kennzeichen reichen kuenftig im EU-Ausland </field>
<field name="text">Autos mit einem Euro-Kennzeichen brauchen kuenftig innerhalb der Europaeischen Union kein zusaetzliches Nationalitaetenschild mehr. Das haben die EU-Verkehrsminister beschlossen. Die Regelung tritt moeglicherweise noch vor den Sommerferien in Kraft. Fuer Fahrten in Nicht-EU-Staaten ist das Nationalitaetenkennzeichen weiterhin erforderlich.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-17</field><field name="title">Wolfgang Groenenbaum alias Egon Kling ist tot </field>
<field name="text">Der Hausmeister der ARD-Serie "Lindenstrasse", der Schauspieler Wolfgang Groenenbaum (sp?), ist tot. Wie die Produktionsfirma mitteilte, starb Groenenbaum gestern im Alter von 71 Jahren. Er gehoerte seit dem Start der Serie im Jahre 1985 zum "Lindenstrasse"-Team und verkoerperte den Hausmeister Egon Kling.  </field></doc></add>