<add><doc><field name="date">1999-01-13</field><field name="title">Plaene zur Reform des Staatsbuergerschaftsrechts vorgestellt </field>
<field name="text">In Bonn haben sowohl die Bundesregierung als auch die Opposition ihre Plaene zur Reform des Staatsbuergerschaftsrechts und zur besseren Integration von Auslaendern vorgelegt. Nach dem Entwurf der rot-gruenen Koalition sollen kuenftig doppelte Staatsbuergerschaften hingenommen werden. Innenminister Schily will die Vergabe der deutschen Staatsbuergerschaft an Bedingungen wie Verfassungstreue, Straflosigkeit und ausreichende Deutschkenntnisse knuepfen. Ausserdem muessen Antragssteller nachweisen, dass sie ihren Lebensunterhalt ohne Sozialoder Arbeitslosenhilfe bestreiten koennten. Schily erklaerte, es gehe der Regierung nicht prinzipiell um Einfuehrung der doppelten Staatsbuergerschaft, sondern um verstaerkte Bemuehungen zur Integration. Die Unionsparteien erklaerten in Bonn erneut ihre Ablehnung gegen die doppelte Staatsbuergerschaft. Vizefraktionschaf Ruettger nannte als Ziel eines Gesamtkonzepts die bessere Integration von hier lebenden Auslaendern sowie eine weitere Zuzugsbegrenzung. Die Unterschariftenaktion gegen die Plaene der Bundesregierung, der die Parteivorstaende noch zustimmen muessen, will die CDU in Hessen bereits am Samstag starten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-13</field><field name="title">Koalitionsrunde von SPD/Gruenen in Berlin </field>
<field name="text">In Berlin beginnt zur Stunde die Koalitionsrunde der rot-gruenen Bundesregierung. Vor dem Treffen war der SPD-Bundesvorstand bereits mit Bundeskanzler Schroeder zusammengekommen. Fraktionschef Struck sagte, die Kontroversen mit dem gruenen Regierungspartner ueber den Ausstieg aus der Atomenergie seien beigelegt. Die Novelle werde in aller Ruhe auf der Grundlage der Einigung ins Paralament eingebracht. Dies gelte auch fuer die oekologische Steuerreform.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-13</field><field name="title">BAFoeG wird erhoeht </field>
<field name="text">Das Bundeskabinett hat eine BAFoeG-Novelle verabschiedet, die unter Anderem  eine Erhoehung der Ausbildungsfoerderung um 2% vorsieht. Das Bildungsministerum in Bonn teilte mit, damit steige der Hoechstfoerdersatz vom kommenden Herbstsemester im Westen und Osten um je 20 DM auf dann 1030 DM bzw. 1020 DM. Ausserdem soll die Einkommensgrenze der Eltern, bis zu der Studenten die Foerderung erhalten, um 6% angehoben werden. Auslandsaufenthalte und Mitarbeit in studentischen Gremien sollen wieder bis zu einer Dauer von 2 Semestern gefoerdert werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-13</field><field name="title">Ausgang des Misstrauensvotums gegen EU-Komission unklar </field>
<field name="text">Der Ausgang des fuer morgen geplanten Misstrauensvotums des Europaparlament gegen die EU-Komission ist noch offen. EU-Komissionspraesident Santer drohte mit seinem Ruecktritt, um noch eine Einigung zwischen beiden Institutionen zu erzielen. Daraufhin sagten mehr als 100 Abgeordnete der Europaeischen Volkspartei der Komission ihre Unterstuetzung zu. Fuer die morgige Abstimmung liegen zwei fraktionsuebergreifende Entschliessungsantraege vor. Liberale, Christdemokraten und Gruene fordern den Ruecktritt der franzoesischen EU-Komissarin Cresson. Im Fall ihres Kollen Marin soll die Komission zunaechst dessen Verantwortung pruefen. Sozialisten, Linke und die Radikalische Europaeische Allianz verlangen lediglich die Einrichtung eines Untersuchungsausschusses. Ein formelles Mistrauensvotum ist nur gegen die gesamte EU-Komission moeglich. Fuer die Annahme ist eine 2/3-Mehrheit noetig.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-13</field><field name="title">Kohl erhaelt hoechsten niederlaendischen Orden </field>
<field name="text">Der fruehere Bundeskanzler Kohl ist in Den Haag mit dem hoechsten niederlaendischen Orden ausgezeichnet worden. Ministerpraesident Cook (sp?) wuerdigte in seiner Laudation Kohl als "Kanzler Europas". Er habe entscheidend zur Gestaltung der Wirtschafts- und Waehrungsunion beigetragen. Lob erhielt Kohl auch fuer seine Leistung im Zusammenhang mit der deutschen Wiedervereinigung. Die Auszeichnung wird im Allgemeinen nur auslaendischen Staatsoeberhaeuptern zuerkannt. Kohl ist nach dem britischen Premierminister Churchill der erste Regierungschef, der den Orden erhaelt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-13</field><field name="title">Bahn AG wird immer noch erpresst </field>
<field name="text">Die Deutsche Bahn AG wird wieder erpresst. Ein Sprecher teilte in Frankfurt/Main mit, die Taeter verlangten die Freilassung eines im Dezember festgenommenen Bahnerpressers. Das entsprechende Schreiben sei Anfang dieses Monats in Koeln eingetroffen. Zu weiteren Details wurden keine Angaben gemacht. Bahn AG und Ermittler gehen davon aus, dass es sich bei den Taetern im neuen Fall um Trittbrettfahrer handelt. Der Sprecher betonte, seit dem Erpressungsfall vor Weihnachten habe es immer wieder Drohungen gegeben. Daher werde der Bundesgrenzschutz die Gleisanlagen weiterhin aus der Luft kontrollieren.  </field></doc></add>