<add><doc><field name="date">1999-02-19</field><field name="title">Reform des Gesundheitswesens nimmt offenbar langsam Gestalt an </field>
<field name="text">Die Reform des Gesundheitswesens nimmt offenbar langsam Gestalt an. SPD und Gruene verstaendigten sich bei einer Klausurtagung auf die ersten Eckpunkte. So ist geplant, dass die Versorgung der Patienten durch eine engere Verzahnung der ambulanten und der stationaeren Leistungen verbessert werden soll. Die Koalition will ausserdem die Position des Hausarztes staerken. Geeinigt haben sich SPD und Gruene auch auf eine Positivliste von Medikamenten, die von den Krankenkassen erstattet werden. Die Reform soll im naechsten Jahr in Kraft treten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-19</field><field name="title">Verwirrung in Niedersachsen </field>
<field name="text">In Niedersachsen haben Verhandlungsfuehrer von Gewerkschaften und Arbeitgeber am Mittag beschlossen, als erster Bezirk den Schlichtungskompromiss fuer die baden-wuerttembergische Metallindustrie zu uebernehmen. Er sieht vor, die Loehne und Gehaelter ab Maerz um 3.2 Prozent anzuheben. Dazu kommt eine einmalige Zahlung von einem Prozent des Jahresgehalts. Fuer Januar und Februar gibt es jeweils 350 DM pauschal. Am fruehen Abend teilten die Mitgliedsunternehmen des Verbandes der Metallindustrie ueberraschend mit: "Wir akzeptieren den Kompromiss nicht, er ist uns zu teuer." Bis 2. Maerz muss sich der Verband endgueltig entscheiden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-19</field><field name="title">Ex-RAF-Terrorist kommt vorzeitig frei </field>
<field name="text">Rund 21 Jahre nach der Entfuehrung und Ermordung von Arbeitgeberpraesident Schleyer durch die RAF kommt Stephan Wisniewski, einer der vier Taeter, auf freien Fuss. Er war 1981 zu zwei mal lebenslanger Haft verurteilt worden. Das Oberlandesgericht Duesseldorf entschied nun, dass Wiesniewski sich glaubhaft vom Terroristmus distanziert hat. Am 1. Maerz kann er das Gefaengnis verlassen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-02-19</field><field name="title">Lawinengefahr in den Alpen steigt </field>
<field name="text">Nach starken Schneefaellen besteht in den Alpen wieder Lawinengefahr. In den bayerischen Alpen wurde auf der fuenfstufigen Gefahrenskala wieder die Stufe vier erreicht. Umweltminister Schnappauf warnte Skifahrer und Skiwanderer mit den Worten: "Lawinengefahr ist Lebensgefahr". In der Schweiz haben wie in Oesterreich die Schneemassen die Strassen zu vielen Wintersportorten verschuettet. Die Behoerden rechnen nicht damit, die Strassen zu den Wintersportorten Adelboden und Grindelwald vor Sonntag oeffnen zu koennen. In beiden Orten sitzen zur Zeit rund 20.000 Touristen fest. Mit Blick auf das Wochenende wurden Luftbruecken eingerichtet.  </field></doc></add>