<add><doc><field name="date">1996-12-10</field><field name="title">Metallarbeitgeber im Norden Baden-Wuerttembergs gegen volle Lohnfortzahlung </field>
<field name="text">Die Metallarbeitgeber in Nordwuerttemberg/Nordbaden lehnen eine 100%-ige Lohnfortzahlung bei Krankheit entschieden ab. Der Tarifabschluss in Niedersachsen wurde scharf kritisiert. So sei die Kostenbelastung fuer die Unternehmen zu hoch, die klare Beziehung zwischen Krankheitsanfall und Entgelt bzw. Arbeitszeit sei darin nicht enthalten. Die Arbeitgeber wollen aber unter anderem diese Punkte fuer ihren Tarifbezirk Nordwuerttemberg/Nordbaden durchboxen. Dazu sollen mit der IG-Metall zuegig neue Verhandlungen anberaumt werden.  Waehrenddessen zeichnet sich fuer den suedlichen Landesteil von Baden-Wuerttemberg eine Loesung ab. Details eines Tarifabschlusses, der den vollen Lohn fuer Kranke vorsieht, wurden gestern verhandelt, ueber eine Annahme muessen jedoch morgen noch die jeweils zustaendigen Gremien entscheiden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-10</field><field name="title">Lufthansa und DAG weiter uneinig </field>
<field name="text">Die Tarifverhandlungen zwischen der DAG und der Lufthansa sind am gestrigen Abend ergebnislos unterbrochen worden. Das teilte die DAG im hessischen Seeheim mit. Das Bord- und Bodenpersonal werde daher uebermorgen wie angekuendigt erneut befristet die Arbeit niederlegen.  Der Lufthansa-Vorstand weigere sich weiter, so die DAG, ein Angebot fuer einen Tarifvertrag mit einjaehriger Laufzeit und, so woertlich, einem branchenueblichen Volumen vorzulegen. Der Lufthansa-Vorstand peilt einen Abschluss an, wie er bereits mit der Gewerkschaft OeTV erfolgreich vereinbart worden ist. Dieser sieht bis Maerz 1998 eine Einmalzahlung von 33% eines Monatsgehalts vor. Bis Ende des uebernaechsten Jahres sollen die Gehaelter dann zusaetzlich um 1,7% steigen. Die Lufthansa bot allen Kunden, die fuer Donnerstag Langstreckenfluege gebucht haben, an, ihre innerdeutschen Zubringerfluege kostenlos auf Mittwoch umzubuchen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-10</field><field name="title">DGB rechnet mit ueber vier Millionen Arbeitslosen im Winter </field>
<field name="text">Der Deutsche Gewerkschaftsbund schaetzt, dass in diesem Monat deutlich mehr als vier Millionen in der Bundesrepublik arbeitslos sein werden. Die stellvertretende DGB-Vorsitzende Engelen-Kefer sagte in einem Zeitungsinterview, im Laufe des Winters koennte gar ein neuer Nachkriegshoechststand erreicht werden. Sie machte dafuer die Bundesregierung verantwortlich. Die Koalition habe unter anderem trotz der bedrohlichen Lage auf dem Arbeitsmarkt eine Notpolitik bei der Bundesanstalt fuer Arbeit betrieben und wuerde damit die Erwerbslosigkeit noch weiter in die Hoehe treiben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-10</field><field name="title">Bonner Koalition beraet ueber die geplante Steuerreform </field>
<field name="text">Die Koalition braucht mehr Zeit fuer die Steuerreform. Die Einzelheiten sollen jetzt erst Ende Januar bekannt gegeben werden. Urspruenglich sollte das Reformkonzept schon vor Weihnachten stehen. CSU-Landesgruppenchef Glos begruendet die Verzoegerung mit dem Hinweis, dass noch einige Punkte durchgerechnet werden muessten. Die FDP zeigte sich zuversichtlich, dass sich die Experten noch vor Weihnachten zumindest auf die Eckwerte der Steuerreform einigen werden. Das betreffe vor allem den geplanten Eingangs- und den Spitzensteuersatz. Das Hauptproblem: Die Gegenfinanzierung. Durch die Senkung der Steuersaetze fehlen rund 80 Mrd. DM in der Kasse. Um einige Loecher zu stopfen, will die Koalition angeblich rigoros Verguenstigungen streichen. Steuererhoehungen zur Finanzierung weiterer Einnahmeausfaelle lehnt FDP-Chef Wolfgang Gerhardt strikt ab.  Differenzen zwischen FDP und CDU/CSU gibt es erneut ueber die Frage, wann die Entscheidung ueber die Senkung des Solidaritaetszuschlags fallen soll. Die freien Demokraten erwarten einen Beschluss noch diesen Monat. Aus der Unionsspitze verlautete dagegen, mit der Verschiebung des Steuerreformprojekts sei eine Entscheidung bis Ende Dezember nicht notwendig.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-10</field><field name="title">Kinkel fordert besondere NATO-Partnerschaft mit Russland und der Ukraine </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel hat eine besondere NATO-Partnerschaft mit Russland und der Ukraine gefordert. Sicherheit in Europa koenne nicht gegen sondern nur mit diesen Laendern organisiert werden, sagte Kinkel in einem Zeitungsinterview. Die NATO-Aussenminister beraten heute ueber die Aufnahmen neuer Mitgliedsstaaten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-10</field><field name="title">Neue Friedenstruppe fuer Bosnien </field>
<field name="text">Die NATO-Aussenminister haben heute das Konzept fuer den Einsatz einer neuen internationalen Friedenstruppe in Bosnien gebilligt. Daran beteiligt sich Deutschland mit ueber 3.000 Mann. Insgesamt sollen 30.000 Soldaten die Einhaltung des Abkommens von Dayton ueberwachen. Jetzt ist noch die Zustimmung des UNO-Sicherheitsrats notwendig. Das UNO-Mandat der IFOR-Truppe unter NATO-Kommando laeuft am 20. Dezember aus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-10</field><field name="title">SPD will Bundeswehreinsatz, aber boykottiert Abstimmung </field>
<field name="text">Die SPD-Fraktion will dem Bundeswehreinsatz in Bosnien zustimmen, wird aber die geplante Abstimmung im Bundestag boykottieren. Die Fraktion beschloss einstimmig, dass vor einem Bundestagsbeschluss erst das endgueltige UN-Mandat vorliegen muesse. Der UN-Sicherheitsrat wird das Mandat fruehestens am Freitag Abend deutscher Zeit beschliessen. Die Bundestagssitzung aber steht am Freitag Vormittag an. Bundesaussenminister Kinkel hatte in diesem Zusammenhang einen sogenannten Vor-Ratsbeschluss des Bundestages gefordert, um eine Sondersitzung des Parlaments in der kommenden Woche zu vermeiden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-10</field><field name="title">Reaktionen auf deutsch-tschechische Erklaerung </field>
<field name="text">Die gestern bekannt gewordene deutsch-tschechische Erklaerung ist auf scharfe Kritik der Vertriebenenverbaende gestossen. Zustimmung signalisierten dagegen FDP und Gruene. Der Vorsitzende der Sudetendeutschen Landsmannschaft Neubauer haelt den Text fuer nicht akzeptabel. Die Vertreibung werde nicht eindeutig als Unrecht verurteilt. Ausserdem werden nach Ansicht Neubauers praktische Schritte zur Wiedergutmachung von Unrecht nicht einmal ins Auge gefasst. Die Landsmannschaft fordert vor allem ein Heimatrecht in der Tschechei.  CSU-Landesgruppenchef Gloos, dessen Partei sich besonders fuer die Belange der Sudetendeutschen einsetzt, will einen Widerspruch nicht ganz ausschliessen. Er wuensche sich, dass die Forderungen der Vertriebenenverbaende so weit wie moeglich erfuellt wuerden.  FDP-Chef Gerhardt und Gruenen- Politikerin Vollmer wuerdigten dagegen die Deklaration als grosses Versoehnungswerk.  Der stellvertretende tschechische Aussenminister Wondra (sp?) bezeichnete die Erklaerung als einen wertvollen Beitrag zur kuenftigen Zusammenarbeit beider Staaten.  Bayerns Ministerpraesident Stoiber haelt die Gespraeche zwischen der deutschen und der tschechischen Regierung noch nicht fuer abgeschlossen. Er gehe davon aus, dass es vor der Paraphierung noch eine Koalitionsrunde in Bonn geben werde. Die Paraphierung findet am 20. Dezember in Prag statt.  Aussenminister Kinkel bedauert es, dass der Text der deutsch-tschechischen Aussoehnungserklaerung vorzeitig veroeffentlicht wurde. Am Rande des Treffens der NATO-Aussenminister in Bruessel sagt er, er werde den Text erst kommentieren, wenn die Deklaration abgezeichnet worden sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-10</field><field name="title">Tarifverhandlungen in Bremen noch immer unterbrochen </field>
<field name="text">Die Tarifverhandlungen fuer die Metallbeschaeftigten in Norddeutschland gestalten sich offenbar schwieriger als erwartet. Die Beratungen in Bremen sind noch immer unterbrochen. Der Chef des IG-Metall-Bezirks Kueste Teichmueller sagte, die Tarifparteien seien weit auseinander. Streitpunkt seien vor allem Regelungen zur Beschaeftigungssicherung. Eine bereits bestehende Vereinbarung sei von den Arbeitgebern wieder in Frage gestellt worden. Danach haetten Betriebsraete in angeschlagenen Unternehmen eine Kuerzung der Arbeitszeit erzwingen koennen, um Entlassungen zu verhindern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-12-10</field><field name="title">Bayern und Baden-Wuerttemberg wollen Autobahnvignette </field>
<field name="text">Bayern und Baden-Wuerttemberg wollen eine Autobahnvignette fuer Autos und leichte LKW. Die Vignette soll 80 DM kosten und rund 2,5 Mrd DM fuer den Strassenbau bringen. Die zusaetzliche Gebuehr soll ausschliesslich in den Strassenbau investiert werden. Dafuer sprachen sich die Regierungen beider Bundeslaender heute in Muenchen nach ihrer ersten gemeinsamen Kabinetssitzung aus.  </field></doc></add>