<add><doc><field name="date">1998-04-16</field><field name="title">Urteil gegen Pastor Geyer verkuendet </field>
<field name="text">Vor dem Braunschweiger Landgericht ist am Morgen der Totschlagsprozess gegen den Pastor Klaus Geyer fortgesetzt worden. Der evangelische Geistliche ist angeklagt, im Affekt seine Frau erschlagen zu haben. Zunaechst soll ein weiterer Gutachter gehoert werden, im Anschluss daran koennte der Prozess noch heute zu Ende gehen. Womoeglich werden die drei Berufsrichter und die zwei Laien ihre Entscheidung im Verlauf des Tages verkuenden und begruenden. Ganz sicher ist das aber auch heute nicht, bremst Gerichtssprecher Detlev Rust die Erwartungen, es bestuende lediglich die gute Moeglichkeit, dass es dazu kommt. Der 20. Prozesstag beginnt erst einmal mit zwei toten Ameisen. Eines der Tiere war am Leichnam von Veronika Geyer gefunden worden, das andere haftete gemeinsam mit Erdspuren unter einem Gummistiefel, den die Polizei im Wagen von Klaus Geyer sichergestellt hatte. Und die Erdspuren, da waren sich die mehrere Sachverstaendige einig, stammen mit hoher Wahrscheinlichkeit vom Leichenfundort. Ob das wirklich so ist, soll ein Vergleich der beiden toten Tiere zeigen. Der Gutachter soll klaeren, ob beide Tiere uebereinstimmen, ob beide aus einer Familie und vom Leichenfundort stammen oder stammen koennten. Kommt er zu einem definitven und klaren Ergebnis, plant die Schwurgerichtskammer, nach ergaenzenden Plaedoyers von Staatsanwalt und Verteidigung sowie den letzten Worten des angeklagten Geistlichen die Urteilsverkuendung. Dazu duerfte es aber fruehestens in den Mittagsstunden kommen. Weitere Verzoegerungen koennte es aber geben, wenn der Sachverstaendige zu keinem klaren Erbegnis kommt. Fuer den Fall haelt sich die Verteidigung zumindest einen weiteren Hilfsbeweisantrag vor. Am fruehen Nachmittag wurde das Urteil verkuendet: Das Landgericht Braunschweig hat gegen Pastor Geyer eine Freiheitsstrafe von 8 Jahren verhaengt. Nach Ueberzeugung des Gerichts hatte der 57-jaehrige seine Frau im Affekt bei ehelichen Auseinandersetzungen getoetet. Die Richter folgten in ihrem Urteil der Forderung der Staatsanwaltschaft, die acht Jahre Haft verlangt hatte. Die Verteidigung ihrerseits hatte auf Freispruch plaediert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-16</field><field name="title">Bauindustrie: Einigung in Sicht </field>
<field name="text">In der Bauindustrie ist ein Tarifabschluss in greifbare Naehe gerueckt. Arbeitgeber und Gewerkschaften haben ihre Verhandlungen in Mainz fortgesetzt mit der konkreten Aussicht auf eine Einigung noch im Lauf des Tages. Wie diese Einigung aussehen wird, darueber ist aber noch immer wenig bekannt. Wahrscheinlich ist, dass es eine geringe prozentuale Lohnerhoehung geben wird und eine wie auch immer geartete Kompensation, die die Arbeitgeber gefordert hatten. In der Kernfrage ist man sich also naeher gekommen. Dabei waren die Positionen zu Beginn der Verhandlungsfuehrung weit auseinander. Ein Scheitern kann noch nicht voellig ausgeschlossen werden. Aber beide Seiten haben zu erkennen gegeben, dass sie eine Einigung wollen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-16</field><field name="title">Oekosteuer: Industrie fuerchtet Vernichtung von Arbeitsplaetzen </field>
<field name="text">Henkel befuerchtet Vernichtung von Jobs durch Oekosteuer. Der Praesident des Bundesverbandes der Industrie lehnt die Einfuehrung von sogenannten Oekosteuern zur Verteuerung der Energie ab. Sie wuerden Investitionen verhindern und zu noch hoeherer Arbeitslosigkeit fuehren. Henkel sagte, es gebe auch in den Laendern mit solchen Zusatzsteuern keine nachhaltige Verminderung des CO2-Ausstosses. Bayerns Ministerpraesident Stoiber hatte die Diskussion um Oekosteuern heute als unrealistisch bezeichnet und das Verteuern von Energie auf nationaler Ebene abgelehnt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-16</field><field name="title">Staatsbedienstete besonders kraenkelnd </field>
<field name="text">Das Institut fuer deutsche Wirtschaft hat eine neue Studie ueber Fehlzeiten am Arbeitsplatz vorgelegt. Danach sind Beschaeftigte im oeffentlichen Dienst besonders haeufig und lange krank. Im Durchschnitt fehlt jeder Staatsdiener vier Wochen. Am wenigsten haeufig dem Dienst fern bleiben Angestellte von Banken und Versicherungen, die neun Tage pro Jahr fehlen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-16</field><field name="title">Gedenken an Luftbruecke </field>
<field name="text">Berlin ehrt General Clay. In Berlin haben Politiker des Landes mit einem Festakt an den amerikanischen General Lucius Clay erinnert. Clay war heute vor 20 Jahren gestorben. Er gilt als Organisator der Luftbruecke. Der regierende Buergermeister Diepgen sagte bei dem Festakt am Flughafen Tempelhof, Clay habe die Menschen vor dem sicheren Hungertod gerettet sowie Freiheit und Demokratie in Berlin gesichert. 1948 war Berlin durch die Sowjets abgeriegelt worden, einziger Versorgungsweg waren die drei allierten Luftkorridore. In einer bis dahin beispiellosen Aktion wurden von den Westsektoren Lebensmittel und Versorgungsgueter eingeflogen. Auf fast 300.000 Fluegen wurden Versorgungsgueter entladen, teilweise landeten die sogenannten Rosinenbomber im Minutentakt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-16</field><field name="title">Niedrigere Steuern angekuendigt </field>
<field name="text">Die CDU hat heute ihre Vorstellungen fuer die Wirtschaftspolitik verkuendet. Waehrend in einem Thesenpapier des Unionsfraktionschefs Schaeuble die Einfuehrung von Oekosteuern vorgesehen war, stellte der wirtschaftspolitische Sprecher der CDU Wissmann heute klar: Nach einem Wahlsieg sollen Steuern und Abgaben gesenkt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-16</field><field name="title">Rexrodt begruesst billigeres Telefonieren </field>
<field name="text">Die Oeffnung des Telekommunikationsmarktes fuer den Wettbewerb ist nach Ansicht von Wirtschaftsminister Rexrodt ein Erfolg. Nach gut 100 Tagen des freien Marktes seien die Preise gefallen. Etwa 50 Anbieter wickeln nun Gespraeche ab, die bisher von der Telekom allein angeboten worden waren. Rexrodt rechnet mit weiteren Preissenkungen. Hierzulande seien die Preise fuer Ferngespraeche bereits um bis zu 70% gefallen. Fuer eine Minute telefonieren tagsueber wird derzeit zwischen 19 und 60 Pfennig verlangt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-16</field><field name="title">Stamm plant Einschraenkungen </field>
<field name="text">Bayern will Sozialhilfeempfaengern die Leistungen staerker als bisher kuerzen, wenn sie nicht zu gemeinnuetzigen Arbeiten bereit sind. Menschen, die Zeit und Kraft haben zu arbeiten, stuenden gegenueber der Solidargemeinschaft in der Pflicht, sagte Stamm.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-16</field><field name="title">Millionen fuer Busse und Bahn </field>
<field name="text">Der Personennahverkehr wird vom Freistaat mit 260 Millionen Mark bezuschusst. Das Verkehrsministerium in Muenchen teilte mit, es sollten vor allem U-Bahn-Netze ausgebaut und zusaetzliche Park-and-Ride-Anlagen errichtet werden. Ziel ist es, dass Busse und Bahnen einen moeglichst grossen Teil des Verkehrszuwachses aufnehmen koennen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-04-16</field><field name="title">Entfuehrer melden sich </field>
<field name="text">In Somalia haben die Kidnapper der 10 Mitarbeiter des Roten Kreuzes konkrete Forderungen erhoben. Sie wollen umgerechnet 1,8 Millionen DM Loesegeld. Unter den gestern auf dem Flugfeld von Mogadischu gekidnappten Menschen ist auch ein Buerger der Bundesrepublik.  </field></doc></add>