<add><doc><field name="date">1997-03-23</field><field name="title">Thyssen: Gefahr der feindlichen Uebernahme durch Krupp nicht gebannt </field>
<field name="text">Trotz der positiven Signale aus den Gespraechen zwischen Thyssen und Krupp- Hoesch ueber eine Stahlfusion sieht der Gesamtbetriebsrat von Thyssen noch keinen Grund zur Entwarnung. Sein Vorsitzender Bongen sagte in Duesseldorf, die Plaene fuer eine Uebernahme von Thyssen durch Krupp koennten noch nicht als voellig erledigt betrachtet werden. Die Arbeitnehmervertretung vermute, dass im Hintergrund noch die Ueberlegung stehe, den ganzen Thyssen-Konzern zu schlucken. Deshalb halte man auch an den fuer Dienstag in Frankfurt am Main vorgesehenen Protestaktionen gegen die Rolle der Grossbanken bei der geplanten Uebernahme fest. Nordrhein-Westfalens Wirtschaftsminister Clement hatte sich zuvor zuversichtlich ueber einen Erfolg der Verhandlungen zwischen den beiden Unternehmensspitzen geaeussert. Moeglicherweise koenne eine Zusammenlegung der Stahlsektoren ohne betriebsbedingte Kuendigungen gelingen, meinte der SPD-Politiker im ZDF. Die Gespraeche sollen am Abend an einem unbekannten Ort fortgesetzt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-23</field><field name="title">Illegale Einwanderer vertrauen verstaerkt auf Schleuserorganisationen </field>
<field name="text">Der Anteil der Auslaender, die bei einem illegalen Versuch einer Einreise nach Deutschland auf Schleuserorganisationen vertrauen, hat im vergangenen Jahr deutlich zugenommen. Das geht aus einem Bericht von Bundesinnenminister Kanther hervor, aus dem die "Welt am Sonntag" zitiert. Demnach wurden 1996 knapp 7.400 Auslaender festgenommen, die mit Hilfe von Schleusern einzureisen versuchten. 1995 waren es noch weniger als 6.700. Dagegen sank die Zahl derer, die auf eigene Faust den Grenzuebertritt versuchten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-23</field><field name="title">An auslaenderfeindlichen Uebergriffen beteiligte Soldaten werden entlassen </field>
<field name="text">Die neun an auslaenderfeindlichen Uebergriffen in Detmold beteiligten Bundeswehrsoldaten sollen aus dem Wehrdienst entlassen werden. Das bestaetigte der Generalinspekteur der Bundeswehr, Hartmut Bagger. Den insgesamt guten, anstaendigen und leistungswilligen Wehrpflichtigen koenne es nicht zugemutet werden, mit solchen Straftaetern in einer Einheit Dienst zu tun, so der ranghoechste Bundeswehrsoldat. Bagger wies gleichzeitig Vorwuerfe zurueck, der Politikunterricht in der Bundeswehr lasse zu wuenschen uebrig. Es sei eine Tatsache, dass Auslaenderfeindlichkeit oder Rechtsradikalismus selten bei langgedienten Soldaten auftreten, sondern fast immer nur bei jungen Wehrpflichtigen in den ersten Wochen ihres Dienstes. Das zeige, dass das Programm zur politischen Bildung und der staatsbuergerliche Unterricht durchaus Wirkung haetten, so Bagger.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-23</field><field name="title">Umweltminister fordern besseren Schutz des Wasser und der Waelder </field>
<field name="text">Umweltminister und Vertreter von 19 Industrie- und Entwicklungslaendern haben einen besseren Schutz des Wassers und der Waelder gefordert. Zum Abschluss ihres dreitaegigen Treffens in Dresden verlangten die Teilnehmer ausserdem die Einfuehrung einer Flugbenzinsteuer fuer den gewerblichen Flugverkehr und die Reduzierung der Abgasemissionen. Bundesumweltministerin Merkel wertete die Tagung als wichtige Vorbereitung auf die bevorstehenden internationalen Umweltkonferenzen sowie die UNO-Sondergeneralversammlung im Juni.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-03-23</field><field name="title">Berlin: Skinheads ueberfallen bosnische Jugendliche </field>
<field name="text">Im Berliner Stadtteil Niederschoenhausen haben Skinheads gestern Abend drei bosnische Jugendliche ueberfallen. Ein Polizeisprecher sagte, eine Gruppe von 10 bis 15 Skinheads habe die Bosnier angegriffen und durch Schlaege und Tritte leicht verletzt. Drei der Taeter haetten inzwischen identifiziert werden koennen.  </field></doc></add>