<add><doc><field name="date">1998-02-23</field><field name="title">Hessische Landtagsfraktion und Parteivorstand waehlen Nachfolgerin Nimschs </field>
<field name="text"> Die Gruenen-Politikerin Hinz soll Nachfolgerin der zurueckgetretenen hessischen Umweltministerin Nimsch werden. Darauf einigten sich Landtagsfraktion und Parteivorstand von Buendnis 90/Die Gruenen in Wiesbaden. Die Entscheidung sei einstimmig gefallen. Ueber die Vorschlag muss nun der kleine Parteitag der hessischen Gruenen am kommenden Mittwoch befinden. Frau Nimsch, die ebenfalls den Gruenen angehoert, hatte gestern ihen Posten zurVerfuegung gestellt. Ihr war vorgeworfen worden, Auftraege ihres Ministeriums ohne Ausschreibung an Parteifreunde vergeben zu haben.   </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-23</field><field name="title">Gespraeche ueber Dienstleistungsgewerkschaft fortgesetzt </field>
<field name="text"> Die Vorsitzenden von sieben deutschen Gewerkschaften haben in Stuttgart ihre Gespraeche ueber die Gruendung einer Dienstleistungsgesellschaft fortgesetzt. Dabei soll es zunaechst um Ziele und den Fahrplan fuer eine moegliche Neuordnung gehen. An den Gespraechen beteiligt sind die Gewerkschaften OETV, HBV, GEW, IGMedien, die Eisenbahner- und Postgewerkschaft, sowie die nicht zum DGB gehoerende DAG. Sie haben zusammen etwa 4 Mio. Mitglieder. Bei einer Fusion waere die Dienstleistungsgesellschaft die arbeitnehmerstaerkste Vertretung noch vor der IG Metall.   </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-23</field><field name="title">Merkel: Neue Benzinnormen als Chance begreifen </field>
<field name="text"> Umweltministerin Merkel hat die deutsche Industrie aufgefordert, sich bis zum Jahr 2005 auf Herstellung und Einsatz von wesentlich umweltfreundlicherem Benzin einzustellen. "Wir sollten alles tun, damit die juengsten Beschluesse des Europaparlaments in dieser Sache umgesetzt werden koennen", sagte die CDU-Politikerin der "Hannoverschen Allgemeinen Zeitung". Das Europaparlament hatte sich fuer wesentlich strengere Benzinnormen nach kalifornischem Vorbild ausgesprochen. Merkel betonte, die Industrie solle die geplanten schaerferen Gesetze eher als Chance denn als Risiko bewerten.   </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-23</field><field name="title">Deutsch-Spanische Konsultationen eroeffnet </field>
<field name="text"> Bundeskanzler Kohl ist am Abend zu einem Besuch in Spanien eingetroffen. Im Mittelpunkt der 13. deutsch-spanischen Konsultationen stehen die Krise im Irak sowie Fragen der europaeischen Einigung. An den bis Dienstag dauernden Beratungen nehmen ausser den Regierungschefs Kohl und Aznar auch Aussenminister Kinkel, Verteidigungsminister Ruehe sowie Wirtschaftsminister Rexrodt und deren spanische Amtskollegen teil.  Das Treffen findet im Kloster von El Escorial statt, das zu den bedeutendsten Sehenswuerdigkeiten in Spanien gehoert.   </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-23</field><field name="title">Rosenmontagsumzuege </field>
<field name="text"> Mehr als 3 Mio.  Menschen haben heute in Koeln, Duesseldorf und Mainz die Rosenmontagszuege verfolgt. Allein in Koeln waren 1,5 Mio. auf den Strassen. Am Rande des 6 km langen Zugweges gab es fuer sie neben Motivwagen, Tanzgruppen und Kapellen 140 Tonnen Bonbons und 700 Tausend Tafeln Schokolade. Auch in Duesseldorf und Mainz beguenstigte strahlender Sonnenschein die Rosenmontagsumzuege.  </field></doc></add>