<add><doc><field name="date">1997-08-27</field><field name="title">Schwere Gewitter loesen Grosseinsaetze der Feuerwehren aus </field>
<field name="text">Schwere Gewitter und Sintflutartige Regenfaelle haben bis heute Morgen Norddeutschland und Bayern in Atem gehalten. Bei hunderten von Einsaetzen mussten die Helfer die Keller leerpumpen, ueberflutete Strassen raeumen, umgestuerzte Baeume beseitigen und Daecher abdichten. Am schwersten betroffen war Hamburg. In der Hansestadt gingen innerhalb von 14 Stunden ueber 53 Liter Regen pro Quadratmeter nieder.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-27</field><field name="title">Bund drohen Millionenklagen von Kapitalanlegern </field>
<field name="text">Der Bundesrepublik drohen Millionenklagen von betrogenen Kapitalanlegern. Die Bundesregierung hat eine EU-Richtlinie zum Schutz von Anlegern zu spaet umgesetzt. Bereits 1993 hatte die Europaeische Union die sogenannte Wertpapierdienstleistungsrichtlinie verabschiedet. Die Richtlinie soll sicherstellen, dass Kapitalanleger vor unserioesen Geschaeftemachern geschuetzt werden. Nach dieser Vorschrift muessen Unternehmen, die mit Wertpapieren handeln, staatlich zugelassen und regelmaessig ueberwacht werden. Der Bund haette die Richtlinie spaetestens 1996 umsetzen muessen. In Deutschland tritt sie jedoch erst naechstes Jahr in Kraft. Die EU-Kommission will deshalb gegen den Bund klagen. Der Staatskommissar der hessischen Boersenaufsicht Klaus-Dieter Benner haelt es fuer moeglich, dass jetzt auch geschaedigte Kunden den Bund auf Schadensersatz verklagen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-27</field><field name="title">Unionspolitiker bezeichnen Bericht der Sueddeutschen Zeitung als Erfindung </field>
<field name="text">Fuehrende Unionspolitiker haben einen Bericht der Sueddeutschen Zeitung zum Thema Kabinettsumbildung als Erfindung bezeichnet. Die Sueddeutsche schreibt, CSU-Chef Waigel habe mit seinen Sommerloch-Interview die Ernennung des CSU-Politikers Lueck zum neuen Landwirtschaftsministers verhindert. Quatsch, Unsinn, frei erfunden, abenteuerlich, so dementieren die Generalsekretaere von CSU und CDU Prozner (sp?) und Hintze den Bericht der Sueddeutschen Zeitung. Danach steht CSU-Chef Waigel unter heftiger Kritik aus dem Vorstand seiner Partei. Erst Waigels Interviews haetten eine laengst geplante Kabinettsumbildung unmoeglich gemacht. Waigels Gang in die Oeffentlichkeit haette diesen Ueberraschungscoup verhindert. Er haette sich und die CSU enorm beschaedigt, so zitiert die Sueddeutsche ungenannte CSU-Politiker. Nun steht nach dem Bericht Gesundheitsminister Seehofer Gewehr bei Fuss. Entweder als Finanzminister oder als CSU-Chef.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-27</field><field name="title">Kohl gegen Kabinettumbildung </field>
<field name="text">Kanzler Kohl hat es erneut abgelehnt, sein Kabinett umzubilden. Kohl sagte in Berlin, er habe mit Finanzminister Waigel ueber das Thema gesprochen. Es bleibe bei dem, was er schon am Montag gesagt habe. Innerhalb der CDU gebe es darueber keine Diskussion mehr. Er forderte die ungefragten Ratschlaege zu unterlassen und sich auf die inhaltliche Regierungsarbeit zu konzentrieren. In Regierungskreisen war bereits zu erfahren gewesen, das angekuendigte Vier-Augen-Gespraech zwischen Bundeskanzler Kohl und Finanzminister Waigel habe bereits stattgefunden. Ueber den Inhalt sei Vertraulichkeit vereinbart worden. Es handelte sich um die erste persoenliche Begegnung der Parteivorsitzenden nach Kohls Urlaub. Kohl kuendigte heute ausserdem neue Gespraeche der SPD ueber die Steuerreform an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-27</field><field name="title">Beckstein kritisiert Waigel </field>
<field name="text">Als erster fuehrender CSU-Politiker hat Bayerns Innenminister Beckstein das Vorgehen von Finanzminister Waigel in Sachen Kabinettsumbildung kritisiert. Jetzt sei es hoechste Zeit, wieder zur Sacharbeit zurueckzukehren. Einen Bericht der sueddeutschen Zeitung, nachdem Waigel durch sein Vorpreschen eine schon geplante Kabinettsumbildung zunichte gemacht haben soll, wollte Beckstein anders als fuehrende Parteifreunde nicht ausdruecklich zurueckweisen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-27</field><field name="title">Gruene wollen Schroeder als Kanzlerkandidat </field>
<field name="text">Die Gruenen wollen Schroeder als Kanzlerkandidat. Er sei der Wunschkandidat, der Gewaehr dafuer biete, dass er die Bundestagswahl auch gewinne. Gruenenfraktionsvize Schlauch will deshalb den niedersaechsischen Ministerpraesidenten als Kandidaten des SPD sehen. Ausserdem koenne man mit Schroeder in einer rot-gruenen Koalition besser zurecht kommen, meinte Retzo Schlauch (sp?) in einem Zeitungsinterview.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-27</field><field name="title">Bayerischer Landtag soll etwas kleiner werden </field>
<field name="text">Bayerns Innenminister Beckstein hat vorgeschlagen, die Zahl der Mandate im Landesparlament um etwa 12% zu verringern. Statt bisher 204 sollten nur noch 180 Abgeordnete im Maximilianeum sitzen. Eine solche Veraenderung sei ohne foermliche Verfassungsaenderung moeglich, sagte Beckstein. Die OeDP hatte vorgeschlagen, die Mandate um 25% zu reduzieren und erwaegt das, in einem Volksbegehren durchzusetzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-27</field><field name="title">Volksabstimmung ueber Rechtschreibung geplant </field>
<field name="text">In Schleswig-Holstein hat der Landtag den Weg fuer ein entsprechendes Volksbegehren frei gemacht. Die Abgeordneten erklaerten einen Antrag einer Buergerinitiative fuer zulaessig. Sollten 5% der stimmberechtigten Einwohner Schleswig-Holsteins unterschreiben, kommt es zum Volksentscheid. Die Initiative will eine Aenderung des schleswig-holsteinischen Schulgesetzes mit dem Ziel erreichen, dass die Rechtschreibung wieder nach alten Regeln gelehrt wird. Der Luebecker Rechtsanwalt Thomas Elsner (sp?) sprach von einer erfreulichen Entscheidung fuer die Reformgegner. Er sei sich sicher, dass die fuer den Erfolg des Volksbegehrens notwendigen 106.000 Stimmen zusammenkommen. Die Reformgegner haben fuer das Sammeln der Unterschriften ein halbes Jahr Zeit. Werden ausreichend Stimmen gesammelt, muss laut Gesetz innerhalb von neun Monaten ein Volksentscheid anberaumt werden. Die Reformgegner hoffen jedoch schon vorher auf einen Erfolg. Das Bundesverfassungsgericht will ueber die von Thomas Elsner eingereichte Verfassungsbeschwerde moeglichst schnell entscheiden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-27</field><field name="title">Moeglicherweise mehr britisches Rindfleisch in deutscher Wurst </field>
<field name="text">In Deutschland ist moeglicherweise mehr illegal importiertes Rindfleisch in den Handel gelangt als bisher angenommen. Das bayerische Gesundheitsministerium schliesst nicht aus, dass neben einer Augsburger Firma auch zwei Betriebe in Kulmbach und Coburg britisches Rindfleisch zu Wurst verarbeitet haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-27</field><field name="title">Prozess um Willkuerrichter </field>
<field name="text">In Leipzig hat heute das vermutlich letzte Strafverfahren gegen Richter der sogenannten Waldheimprozesse begonnen. Angeklagt sind zwei ehemalige Richterinnen, die 1950 an Willkuerurteilen der SED-Justiz mitgewirkt hatten. Ihnen wird Rechtsbeugung und Mord vorgeworfen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-27</field><field name="title">Kokainfund in Bayern </field>
<field name="text">Beschaeftigte in einer Textilfirma in Niederbayern haben in einer Lieferung aus Peru zufaellig 30 kg Kokain im Wert von 2,4 Mio. DM entdeckt. Es ist der bisher groessste Kokainfund der bayerischen Zollfahndung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-27</field><field name="title">Amtskirche nimmt umstrittene Bewegung wieder auf </field>
<field name="text">Das Bistum Augsburg hat die "Jugend 2000" als kirchliche Jugendbewegung anerkannt. Diese war frueher eine Gruppierung innerhalb der umstrittenen Gebetsstaette Marienfried. Die Organisation bekenne sich zu den Leitlinien der Bischofskonferenz, hiess es dazu jetzt erlaeuternd. 1993 hatte der Augsburger Bischof Damerts (sp?) eine neue seelsorgerische Leitung der Gebetsstaette eingesetzt, nachdem diese wegen fundamentalistischer Umtriebe und Einfluss des sogenannten Engelwerkes bundesweit Schlagzeilen gemacht hatte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-27</field><field name="title">Deutscher Soldat in Bosnien verletzt </field>
<field name="text">Ein deutscher Soldat, der internationalen Bosnien-Friedenstruppe SFOR ist bei der Explosion eines Sprengkoerpers verletzt worden. Das teilte das Kommando der Bundeswehr heute Vormittag mit. Der Mann habe im Feldlager Railowaz (sp?) bei Sarajevo bei Arbeiten an Geschossteilen die Explosion ausgeloest.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-27</field><field name="title">Ministerium stoppt Antikoerpertest </field>
<field name="text">In der Bundesrepublik wird der AIDS-Heimtest des kanadischen Herstellers Pace (sp?) auch in Zukunft nicht zu erhalten sein. Das Bundesgesundheitsministerium erklaerte, es werde keine Zulassung geben. Das Unternehmen hatte angekuendigt, die umstrittenen Tests wuerden im September rezeptfrei in Apotheken zu erhalten sein. Der deutsche Vertreiber Nohif (sp?) hatte keine Zulassung beantragt. Damit darf der Heimtest vorlaeufig nicht auf den Markt. Ein Tropfen Blut vermischt mit dem Testserum soll in zwei Minuten die Diagnose bringen: HIV-positiv oder nicht. Das ganze mit mehr als 99%-iger Sicherheit, so ein Biochemiker an der Uni Homburg. Der Hersteller, eine kanadische Biotech-Firma war der Ansicht, der Test benoetige keine Zulassung, da er nicht mit gewoehnlichen, sondern mit synthetischen Antikoerpern funktioniert. Auch im Bundesgesundheitsministerium heisst es, es sind Testmethoden denkbar, die nicht zulassungspflichtig sind. Moeglicherweise auch wegen einer schlichten Gesetzesluecke. Fuer diesen Test aber gelte das nicht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-27</field><field name="title">Labelle-Attentaeter soll nach Deutschland ausgeliefert werden </field>
<field name="text">Der in Italien festgenommene mutmassliche Labelle-Attentaeter (sp?) soll in Deutschland vor Gericht gestellt werden. Bei dem Anschlag auf die Berliner Diskothek vor elf Jahren starben drei Menschen, mehr als 200 wurden verletzt. Telefongespraeche von einer Wohnung und aus verschiedenen Telefonzellen nach Deutschland, dazu wichtige Informationen der deutschen Kriminalpolizei, so kamen die Sonderfahnder in Rom auf die Spur des gesuchten lybischen Labelle- Attentaeters, der sich offenbar seit mindestens einer Woche in Rom aufgehalten hatte. Musbar Abal Gazem Ettr (sp?), 40 Jahre alt, soll bereits gestanden haben, was man ihm zur Last legt. Mit Musbar wurde auch ein lybisches Ehepaar und eine 34-jaehrige Italienerin verhaftet, die dem Bombenleger Unterschlupf gewaehrt haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-27</field><field name="title">Deckert seines Amtes enthoben </field>
<field name="text">Der Rechtsextremist Guenther Deckert (sp?) ist mit sofortiger Wirkung von seinem Amt als Vizechef der rechtsextremistischen Nationaldemokratischen Partei Deutschlands (NPD) enthoben worden. Wie die NPD in Stuttgart mitteilte, wurde der derzeit in der Haftanstalt Bruchsal einsitzende Deckert abgesetzt, weil er mit Beschuldigungen der Vorstandsmitglieder der Partei geschadet habe. Deckert bleibt allerdings Parteimitglied.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-27</field><field name="title">Abwaertstrend in der Unterhaltungselektronik ungebrochen </field>
<field name="text">Die deutschen Hersteller von Unterhaltungselektronik klagen weiter unter der Marktsaettigung. Von Januar bis Juni gingen die Umsaetze um fast 10% auf 7,6 Mrd. DM zurueck, wie der Fachverband vor der Eroeffnung der Funkaustellung in Berlin mitteilte. Der Abwaertstrend haelt bereits seit fuenf Jahren an. Grund sind die preisguenstigen Importe. Aufgrund des wachsenden Wettbewerbsdrucks hat sich die Zahl der Beschaeftigten in der Branche seit 1992 halbiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-27</field><field name="title">Konsumflaute haelt an </field>
<field name="text">Das deutsche Institut fuer Wirtschaftsforschung geht weiter von einer Konsumflaute aus. Grund sind die steigende Arbeitslosigkeit und maessige Lohnerhoehungen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-27</field><field name="title">Vier Tote bei Autounfall </field>
<field name="text">Vier junge Leute sind bei einem Verkehrsunfall im nordrheinwestfaelischen Kreis Kleve getoetet worden. Ihr Auto kam in einer Kurve ins Schleudern und stiess mit einem entgegenkommenden Wagen zusammen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-08-27</field><field name="title">MSV Duisburg spielt nicht um den UEFA-Pokal </field>
<field name="text">Der MSV Duisburg hat sich nicht fuer den UEFA-Pokal qualifizieren koennen. Die Duisburger verloren das Entscheidungsspiel im franzoesischen Ossea mit 0:2.  </field></doc></add>