<add><doc><field name="date">1997-05-07</field><field name="title">Busunglueck auf der Autobahn bei Kaiserslautern </field>
<field name="text">Bei einem Busunglueck auf der Autobahn sind zwei Menschen ums Leben gekommen, acht wurden verletzt. Ein franzoesischer Reisebus war bei Regen von der Fahrbahn abgekommen und auf ein Baustellenfahrzeug geprallt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-07</field><field name="title">Schlichtungsgespraech im Baugewerbe in der letzten Runde </field>
<field name="text">Die Schlichtungsgespraeche im Tarifstreit des Baugewerbes gehen in die letzte Runde. Der CDU-Politiker Heiner Geissler will als Schlichter bis Mitternacht einen Schiedsspruch finden. Die IG Bauen, Agrar-Umwelt, fordert eine Gehaltserhoehung um 2,9%, sowie die 100%-ige Lohnfortzahlung bei Krankheit. Sie ist aber bereit, befristet auf Teile des 13. Monatsgehalts zu verzichten. Die Arbeitgeber wollen dagegen eine Nullrunde vereinbaren, das 13. Gehalt halbieren und die Lohnfortzahlung auf die gesetzliche Hoehe von 80% beschraenken. Sollte es keine Einigung geben, droht die Gewerkschaft mit einem Arbeitskampf.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-07</field><field name="title">Suessmuth verlangt rasche Einigung bei Rentenreform </field>
<field name="text">Bundestagspraesidentin Suessmuth hat eine rasche Einigung bei der Rentenreform verlangt. In einem Zeitungsinterview vertrat die CDU-Politikerin die Auffassung, dass ein Kompromiss zwischen Koalition und SPD durchaus moeglich sei. Ihrer eigenen Partei empfahl Suessmuth Gespraechsbereitschaft bei der Reform der Hinterbliebenenrenten. Dies gelte auch fuer die Einbeziehung sogenannter 610 DM-Jobs in die Sozialversicherungspflicht. Im Gegenzug muessten die Sozialdemokraten Einsparungen akzeptieren. Mit dem Ansehen von Parlament und Regierung stehe es derzeit nicht zum Besten. Wer in dieser Lage Probleme nicht loese, sondern zum Wahlkampfthema mache, steigere das Misstrauen der Waehler. Aehnlich aeusserte sich Bundesarbeitsminister Bluem in den ARD Tagesthemen. Bluem versicherte, er werde alles tun, um einen Rentenkonsenz zu verabschieden. SPD Fraktionschef Scharping hat sich dagegen skeptisch ueber die Chancen fuer Rentenverhandlungen mit der Koalition geaeussert. Als Vorbedingung fuer solche Gespraeche verlangte er die Bereitschaft von Union und FDP auf eine Absenkung des Rentenniveaus zu verzichten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-07</field><field name="title">Kohl erwartet fuer dieses Jahr keine Trendwende im Arbeitsmarkt </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl hat sich zurueckhaltend ueber die Chancen einer schnellen Verringerung der Arbeitslosigkeit geaeussert. Auf dem Arbeitsmarkt werde das Jahr 1997 noch keine Trendwende bringen. Er halte jedoch nach wie vor an dem Ziel fest, die Arbeitslosigkeit bis zum Jahr 2000 zu halbieren, sagte Kohl vor Journalisten in Wellington. Der Kanzler haelt sich derzeit im Rahmen seiner Asienreise in der neuseelaendischen Hauptstadt auf. Im Mittelpunkt dieses Besuchs stehen Fragen zur Wirtschaft. Neuseeland gilt nach umfassenden Reformen als westliches Musterland mit relativ geringer Arbeitslosigkeit und hohen Wachstumsraten. Der Staatshaushalt verzeichnet einen Ueberschuss.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-07</field><field name="title">CDU-Politiker fordert Neuwahlen </field>
<field name="text">Erstmals hat ein CDU-Politiker in der laufenden Legislaturperiode Neuwahlen ins Gespraech gebracht. Der niedersaechsische CDU-Bundestagsabgeordnete Lattman (sp?) sagte, dieser Schritt werde notwendig, wenn sich Koalition und SPD nicht bis zur Sommerpause ueber die grossen Reformen im Steuerrecht und in der Rentenversicherung einigten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-07</field><field name="title">Post und Postbank unterzeichnen Vertrag </field>
<field name="text">Post und Postbank haben den seit Monaten umstrittenen Vertrag, ueber ihre kuenftige Zusammenarbeit unterschrieben. Das gab das Postministerium bekannt. Im Mittelpunkt der Vereinbarung steht die gemeinsame Nutzung der Postfilialen durch die beiden Unternehmen. Die Postbank bezahlt dafuer in diesem Jahr etwas ueber 1,1 Mrd. DM. Die Post verpflichtet sich, von ihren derzeit rund 16.000 Filialen bis zum Jahr 2000 mindestens 12.000 und danach mindestens 10.000 zu erhalten. Der Vertrag ebnet auch den Weg fuer die Privatisierung der Postbank. Der Bund wird noch in diesem Jahr 75% der Bank verkaufen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-07</field><field name="title">Fuenf Jahre Haft im Todesspritzen-Prozess </field>
<field name="text">Das Landgericht hat im sogenannten Todesspritzen-Prozess eine Krankenschwester zu fuenf Jahren Haft verurteilt. Die 42-jaehrige hat vor drei Jahren einer krebskranken Patientin eine Ueberdosis Schlafmittel gespritzt. Bei der Urteilsverkuendung brach die Angeklagte zusammen. Die 42-jaehrige Angeklagte wird kreidebleich, traenenueberstroemt muss sie sich setzen. Kolleginnen der Verurteilten sitzen mit Traenen in den Augen im Saal. Das Gericht haette lieber einen Freispruch verkuendet, so Richter Gottfried Held, aber die Richter konnten nicht an den Tatsachen vorbeisehen. Das Gericht glaubte den Aussagen einer Zeugin, die geschildert hat, wie die Angeklagte zweimal einer 85-jaehrigen totkranken Patientin ein Beruhigungsmittel spritzte. Ob das Beruhigungsmittel die einzige Todesursache gewesen ist, bleibt ungeklaert; schuldig, zumindest des versuchten Mordes. Der Verteidiger will gegen das Urteil Revision einlegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-07</field><field name="title">Mehr Unternehmenspleiten denn je </field>
<field name="text">Die Zahl der Unternehmenspleiten wird in diesem Jahr zum ersten Mal in Folge staerker steigen, als in den uebrigen Staaten Westeuropas. Diese Prognose gab heute die Hermes-Kreditversicherungs AG ab. Die Gesellschaft geht fuer dieses Jahr von 29.000 Unternehmenszusammenbruechen aus. Davon 19.500 im Westen. Das entspreche einer Steigerung von rund 14%.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-07</field><field name="title">Suedmilch-Chef verweigert Auskunft im Suedmilch-Prozess </field>
<field name="text">Der fruehere Suedmilch-Chef Staudacher hat als Zeuge im Suedmilch-Prozess die Auskunft verweigert. Der 58-jaehrige begruendete dies vor dem Stuttgarter Landgericht mit dem Ermittlungsverfahren wegen des Verdachts der Untreue, das gegen ihn anhaengig war. In dem Prozess muessen sich zwei ehemalige Molkerei-Manager verantworten, denen unter anderem Betrug und Untreue vorgeworfen wird. Nach Auffassungen der Angeklagten ist Staudacher fuer die Sachsenmilch- Pleite im Jahr 1993 mitverantwortlich, da er die Unterstuetzung der ostdeutschen Tochter durch Suedmilch gestoppt habe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-07</field><field name="title">Tarifverhandlungen fuer Einzelhandel vertagt </field>
<field name="text">Die Tarifverhandlungen fuer die 200.000 Beschaeftigten im Baden- Wuerttembergischen Einzelhandel sind ergebnislos auf den 2. Juni vertagt worden. Die Gewerkschaftsforderungen von 4% mehr Lohn halten die Arbeitgeber fuer masslos. Nach Angaben der Gewerkschaften legten die Arbeitgeber bei der ersten Gespraechsrunde kein Angebot vor.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-07</field><field name="title">Titanic in Hamburg </field>
<field name="text">In der Hansestadt sind seit heute Fundstuecke von der Titanic zu sehen. Das Passagierschiff sank vor 85 Jahren nach einer Kollision mit einem Eisberg.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-07</field><field name="title">Filmfestspiele in Cannes </field>
<field name="text">Mit einem franzoesischen Film beginnen heute die 50. internationalen Filmfestspiele. Im Wertbewerb um die goldene Palme sind diesmal 20 Filme. Deutschland ist durch "The End of Violence" vertreten, dem neuen Film von Wim Wenders (sp?). Isabella Giani (sp?) ist die Vorsitzende der Preisjury.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-07</field><field name="title">Absturz eines Segelfliegers kein technischer Defekt </field>
<field name="text">Der Absturz des Segelfliegers vom ersten Mai bei Koenigsbrunn ist wahrscheinlich nicht auf einen technischen Defekt zurueckzufuehren. Das haben erste Ermittlungen des Luftfahrtbundesamtes ergeben. Wahrscheinlicher ist, dass es zu einem Stroemungsabriss kam.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-07</field><field name="title">Becker im Achtelfinale </field>
<field name="text">Beim Tennisturnier am roten Baum steht Boris Becker im Achtelfinale. Er besiegte Nicola Kiefer mit 7:5 und 6:2. Auch Thomy Haas (sp?) hat den Spanier Carlos Moia geschlagen hat mit 6:4 und 6:1.  </field></doc></add>