<add><doc><field name="date">1998-08-08</field><field name="title">Haendler zufrieden mit Sommerschlussverkauf </field>
<field name="text">Der Einzelhandel ist hoch zufrieden mit dem diesjaehrigen Sommerschlussverkauf. Etwa die Haelfte der Warenhaeuser hat zweistellige Zuwaechse erzielen koennen. Der Ausverkauf hat nun fuer leere Lager gesorgt. Im Juni und Juli waren wegen des schlechten Wetters viele Sommersachen zunaechst liegen geblieben. Die Preise gingen nach unten, die Zuwaechse nach oben. Die Deutschen waren zwei Wochen lang im Einkaufsfieber. Die Haendler sind hoch zufrieden mit dem Sommerschlussverkauf. Die Umsaetze uebertrafen selbst die Spitzenzahlen des Vorjahres und wer heute noch zum Einkaufsbummel gegangen ist, konnte besonders profitieren. Die letzten Sommersachen sind zu Traumpreisen weggegangen.  Vor allem die grossen Warenhaeuser profitierten vom Sommerschlussverkauf. Sie konnten zumindest einen Teil ihrer Verluste des ersten Halbjahres auffangen. Manche hatten Umsatzrueckgaenge bis zu 5%. Neue Ideen sind also gefragt, aber auch kleine Tricks. Viele Hauser wollen den Schlussverkauf am liebsten ganz in den August verschieben. Schliesslich kaemen die warmen Wochen auch immer spaeter. Die Haendler hoffen so, die Sommerware den ganzen Juli lang zu regulaeren Preisen zu verkaufen. Die Schnaeppchenjaeger koennten dann erst spaeter zuschlagen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-08</field><field name="title">Kinkel appelliert an den Irak </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel hat die erneute irakische Behinderung der Uno-Ruestungskontrollen verurteilt. Die Weltgemeinschaft werde dieses Katz und Maus-Spiel auch diesmal nicht mitspielen, sagte der FDP-Politiker dem Berliner Tagesspiegel. Der irakische Staatschef Saddam Hussein muesse einsehen, dass es ihm nicht gelingen werde, die Staatengemeinschaft zu spalten. Kinkel betonte, der Golfstaat sei nicht in der Position, Bedingungen zu stellen. Dennoch duerfe der Dialogfaden nicht abreissen. Kinkel appelierte an die irakische Fuehrung, das Gespraechsangebot von UNO-Generalsekretaer Annan aufzugreifen und gemeinsam mit dem Sicherheitsrat eine Loesung zu suchen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-08</field><field name="title">FC Bayern gewinnt Ligapokal </field>
<field name="text">Der FC Bayern Muenchen hat erneut den Ligapokal des Deutschen Fussballbundes gewonnen. In einer Neuauflage des Vorjahresfinales setzte sich der Titelverteidiger in Leverkusen mit 4:0 gegen den VFB Stuttgart durch. Drei Tore fuer den Deutschen Rekordmeister fielen bereits in der ersten Halbzeit durch den Brasilianer Giovanne Elber. In der 89. Minute stellte der eingewechselte Carsten Jancker dann den Endstand her.  </field></doc></add>