<add><doc><field name="date">1998-05-15</field><field name="title">Bonn hofft auf Entspannung in Indonesien </field>
<field name="text">Die Bundesregierung hat sich erstmals besorgt ueber die anhaltenden Gewalttaetigkeiten in Indonesien geauessert. Man hoffe, dass durch die vorzeitge Rueckkehr von Praesident Suharto eine Entspannung erreicht werde, sagte Regierungssprecher Schmueling. Suharto kuendigte unterdessen an, das Notprogramm zur Bewaeltigung der Wirtschaftskrise teilweise zurueckzufahren. Drastische Preiserhoehungen um 70 bis 100 Prozent hatten Unruhen und Pluenderungen ausgeloest, wobei bislang weit ueber 100 Menschen getoetet wurden, in einigen Berichten ist sogar von 250 Toten allein in Jakarta die Rede.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-15</field><field name="title">Union macht PDS zum Wahlkampfthema </field>
<field name="text">Der Umgang mit der PDS wird fuer die Union auf jeden Fall Wahlkampfthema sein. Der Vorsitzende der Fraktion von CDU und CSU im Bonner Parlament, Schaeuble, bezog sich am Morgen in einem Interview auf die Aussage des SPD-Kanzlerkandidaten Schroeder, er werde sich nicht mit Stimmen der PDS zum Regierungschef waehlen lassen. Dazu sagte Schaeuble, es gehe nun nach der Enwicklung in Sachsen-Anhalt um die Glaubwuerdigkeit der SPD. Der CDU-Politiker betonte, man werde nach den Erfahrungen in Magdeburg sagen, dass man den Versprechungen der SPD nicht glauben koenne, mit der PDS keine gemeinsame Sache zu machen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-15</field><field name="title">Kohl verteidigt Umbau des Sozialstaates </field>
<field name="text">Der Praesident des Sozialverbandes VdK Hirlinger hat der Bundesregierung Sozialabbau vorgeworfen. Der VdK vertritt vor allem die Interessen von aelteren und behinderten Menschen uns setzt sich fuer die Beibehaltung des Rentenniveaus ein. Scharf ging Hirlinger mit der Gesundheitsreform der Bundesregierung ins Gericht und forderte auch Korrekturen an der Rentenreform. Forderungen, denen der Bundeskanzler eine Absage erteilte: Die Renten werden nicht gekuerzt, sagte Helmut Kohl woertlich. Sie werden in den naechsten Jahren aufgrund der demographischen Entwicklung aller Voraussicht nach nur langsamer steigen. Die Ankuendigungen der SPD, die Reformen der Bundesregierung in Teilen rueckgaengig zu machen, hielt Kohl fuer unrealistisch. SPD-Chef Lafontaine hatte zuvor auf dem VdK-Verbandstag angekuendigt, dass die SPD im Falle eines Machtwechsels die Rentenreform rueckgaengig machen werde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-15</field><field name="title">CDU kuendigt bundesweite Schleierfahndungen an </field>
<field name="text">Die CDU hat bundesweite Schleierfahndungen angekuendigt. Bisher kann die Polizei nur in einigen Laendern wie in Bayern Personenkontrollen ohne konkreten Verdacht vornehmen. Diese Kontrollen sollen nach den Plaenen der Koalition auf saemtlichen Flughaefen, Bahnhoefen und Zuegen kuenftig moeglich sein. Ein entsprechendes Gesetz soll nach dem Willen der Koalition noch vor der Wahl den Bundestag passieren.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-15</field><field name="title">Krankenkassen erheben schwere Vorwuerfe gegen Zahnaerzte </field>
<field name="text">Im Streit um die Honorare hat die Arbeitsgemeinschaft der Kassenverbaende in Bayern den Zahnmedizinern vorgeworfen, seit Januar mehr als 15.000 ueberteuerte Heil- und Kostenplaene berechnet zu haben. Es handle sich um ungerechtfertigte Forderungen in Hoehe von 4.5 Millionen DM. Solche Behandlungsplaene sind eigentlich kostenfrei, werden aber von vielen Zahnaerzten trotzdem in Rechnung gestellt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-15</field><field name="title">Heimbewohnerin vereitelt Brandanschlag </field>
<field name="text">Ein rechtsextremer Skinhead hat in der vergangenen Nacht versucht, einen Brandanschlag auf ein Augsburger Asylbewerberheim zu verueben. Der 23jaehrige war durch eine unverschlossene Tuer in das Heim gelangt und hatte einen Brandsatz in den Haenden. Eine Heimbewohnerin ueberraschte den Mann. Der Eindringling liess seinen Brandsatz fallen und fluechtete. Wenig spaeter wurde er von der Polizei festgenommen. Der Taeter stammt aus dem Raum Aichach.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-15</field><field name="title">Defekt bei der Bahn </field>
<field name="text">Wegen eines Kurzschlusses in der Oberleitung sind heute frueh zehntausende Muenchner zu spaet zur Arbeit gekommen. Betroffen waren vor allem Pendler aus dem Osten von Muenchen. Gegen 7:30 Uhr waren durch den Kurzschluss Signalteile und ein Stellwerk in der Naehe des Muenchner Ostbahnhofs beschaedigt worden. S-Bahnen, Regional- und Fernzuege fuhren mit Verspaetung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-05-15</field><field name="title">Vertrag mit Effenberg perfekt </field>
<field name="text">Der Mittelfeldregisseur und Kapitaen von Fussballbundesligist Borussia Moenchengladbach hat beim FC Bayern jetzt einen Dreijahresvertrag unterschrieben. Die Abloesesumme betraegt nach inoffiziellen Angaben acht Millionen DM. Effenberg hatte bereits von 1990 bis 1992 beim FC Bayern gespielt.  </field></doc></add>