<add><doc><field name="date">1998-11-08</field><field name="title">Neue Steuerplaene der Bundesregierung </field>
<field name="text">Die rot-gruene Koalition will die Steuerzahler staerker entlasten als bislang vorgesehen. Vom Jahr 2002 an soll die Entlastung 15 Milliarden DM betragen. Bisher waren 10 Milliarden DM geplant. Nach dpa-Angaben wird fuer Bauern und Mittelstand der Abbau von Verguenstigungen mit knapp 80 Einzelmassnahmen entschaerft. Konzerne und Nutzniesser grosser Steuerschlupfloecher sollen Hauptfinanziers der Reform bleiben. Die Arbeitnehmer sind auf der Kuerzungsseite vor allem von der Halbierung des Sparerfreibetrags betroffen. Der Entwurf fuer die Reform soll am Montag in den Koalitionsfraktionen beraten werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-08</field><field name="title">Keine generelle Befreiungen von der geplanten Oekosteuer </field>
<field name="text">Das produzierende Gewerbe in Deutschland kann nicht mit einer generellen Befreiung von der geplanten Oekosteuer rechnen. In der Koalition herrsche Einigkeit, dass es keine pauschale Ausnahme fuer einen ganzen Wirtschaftszweig geben werde, sagte Umweltminister Trittin in Berlin. Vorstellbar seien allenfalls Regelungen fuer energieintensive Branchen. Gruenen-Fraktionschef Mueller sagte der Bild-Zeitung, notfalls muesse die Frage vom Koalitionsausschuss geklaert werden. Am Montag sollen SPD und Gruene ueber den Gesetzentwurf beraten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-08</field><field name="title">Kein Gesamtpaket mehr im Buendnis fuer Arbeit </field>
<field name="text">Die Gewerkschaften wollen in den Verhandlungen ueber ein Buendnis fuer Arbeit konkrete Punkte verabreden. Das sagte der Chef der IG Bergbau, Chemie, Energie, Schmoldt, zum "Tagesspiegel". Anders als beim Buendnisversuch 1996 solle kein Gesamtpaket geschnuert werden. Es gehe um schnelle Erfolge in einzelnen Bereichen. Man sollte sich besonders auf einen Tariffonds verstaendigen, der einen Ruhestand ohne Rentenabschlaege bereits mit 60 Jahren ermoeglichen solle.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-08</field><field name="title">DAG: Sozialbeitraege bereits ab 100 DM Monatseinkommen </field>
<field name="text">Fuer geringfuegig Beschaeftigte sollten laut DAG bereits ab einem Monatseinkommen von 100 DM Sozialbeitraege faellig werden. Die von der neuen Regierung beabsichtigte Einkommensgrenze fuer die Sozialversicherungspflicht von 300 DM sei ein beachtlicher Schritt in die richtige Richtung, so DAG-Sprecher Schwope. Die Ministerien fuer Arbeit, Gesundheit und Finanzen hatten sich zuvor auf Einzelheiten der Reform der bisherigen 620/520-DM-Jobs geeinigt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-08</field><field name="title">Poppe zum Beauftragten fuer Menschenrechte ernannt </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Fischer hat den ehemaligen Bundestagsabgeordneten von Buendnis 90 / Die Gruenen, Poppe, zum Beauftragten fuer Menschenrechte und humanitaere Hilfe ernannt. Auf dem neugeschaffenen Posten soll er Deutschland in Menschenrechtsfragen nach aussen vertreten und engen Kontakt zu nicht regierungsamtlichen Menschenrechtsorganisationen halten, teilte das Auswaertige Amt mit. Mit Poppe uebernimmt erstmals ein Mitglied der Buergerrechtsbewegung der ehemaligen DDR eine fuehrende Taetigkeit im Auswaertigen Amt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-08</field><field name="title">Gedenken an Naziverbrechen </field>
<field name="text">In Deutschland gibt es nach Ansicht des Vorsitzenden des Zentralrates der Juden, Bubis, wieder eine Kultur des Wegschauens und des Vergessenwollens. Ein Teil der Gesellschaft ziehe es vor, bei fremdenfeindlichen Ausschreitungen wegzuschauen, anstatt sich einzusetzen, sagte Bubis in Mainz anlaesslich des Gedenkens an die Pogrome gegen die Juden vor 60 Jahren. Weiter bemerkte Bubis, dass der Rechtsextremismus frueher eher eine Domaene der sozial schwaecherer Schichten gewesen sei. Heute zaehlten zu diesen Kreisen Intellektuelle.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-08</field><field name="title">Aufarbeitung der Stasi-Akten soll weitergehen </field>
<field name="text">Zum 9. Jahrestag des Mauerfalls hat der Bundesbeauftragte fuer die Stasi-Akten, Gauck, vor einem vorzeitigen Ende der Aufarbeitung der DDR-Vergangenheit gewarnt. Er kritisierte die Plaene der Schweriner Landesregierung, die Regelanfrage fuer Beschaeftigte des oeffentlichen Dienstes abzuschaffen. Neun Jahre nach dem Fall der Mauer gebe es eine gespaltene ostdeutsche Oeffentlichkeit, in der die alten Systemwidersprueche fuer einige nicht mehr so wichtig seien, sagte Gauck in einem Interview der "Welt".  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-08</field><field name="title">Alkoholprobleme werden weit unterschaetzt </field>
<field name="text">In Deutschland werden Alkoholprobleme noch immer weit unterschaetzt. Die deutsche Hauptstelle gegen Suchtgefahren praesentierte jetzt auf einer Tagung in Bonn neue alarmierende Zahlen. Danach liegt bei 2.4 Millionen Bundesbuergern zwischen 18 und 69 Jahren Alkohlmissbrauch vor. Weitere 1.7 Millionen sind massiv abhaengig mit weitreichenden gesundheitlichen und sozialen Folgen. Bei insgesamt 9.3 Millionen Menschen wird der Alkohlkonsum als riskant eingeschaetzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-08</field><field name="title">Produktion in der Neuen Maxhuette geht vorerst weiter </field>
<field name="text">Im oberpfaelzer Stahlwerk "Neue Maxhuette" kann die Produktion trotz des beantragten Vergleichs vorerst weiterlaufen. Die Zahlungsfaehigkeit des Unternehmens konnte mittels eines Darlehens wiederhergestellt werden. Morgen wollen die Gesellschafter der neuen Maxhuette ueber die Zukunft des Traditionsunternehmens beraten. Hauptanteilseigner ist der Freistaat Bayern, der 54 Prozent der Maxhuette haelt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-08</field><field name="title">Umweltschuetzer fordern das Aus fuer den Transrapid </field>
<field name="text">Deutsche Naturschutzverbaende haben einen endgueltigen Stopp der Magnetschwebebahn Transrapid gefordert. Der Naturschutzbund Deutschland sprach sich auch gegen eine Alternativstrecke fuer den Transrapid aus. Eine sinnvolle Strecke sei in Deutschland nicht vorstellbar. Man sei daher auch gegen die von dem nordrheinwestfaelischen Ministerpraesidenten Clement gestern vorgeschlagene Kurzstrecke zwischen Duesseldorf und Koeln. Die Vorsitzende des Bundes fuer Umwelt und Naturschutz Deutschlands (BUND), Zahrnt, sagte, der BUND muesse beim Transrapid auf Konfrontation setzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-08</field><field name="title">Deutscher Umweltpreis vergeben </field>
<field name="text">Frankfurt am Main. Der deutsche Umweltpreis geht heuer an drei Wissenschaftler und einen Unternehmer. Bundesumweltminister Trittin ueberreichte die mit einer Million DM hoechstdotierte Umweltauszeichnung in Europa bei einer Feierstunde in Frankfurt. Die Wissenschaftler wurden geehrt fuer die Verbesserung von Modellen zum Klimaschutz, der Unternehmer fuer seine Leistungen in der Solarbranche.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-08</field><field name="title">Deutsche Eishockeynationalmannschaft zweitklassig </field>
<field name="text">Die deutsche Eishockeynationalmannschaft wird erstmals seit 23 Jahren nicht an der A-Weltmeisterschaft teilnehmen. Die DEB-Auswahl verlor beim Qualifikationsturnier in Ljubljana das entscheidende dritte Spiel gegen die Auswahl Frankreichs mit 1:3. Nach seiner missratenen Premiere als Bundestrainer sagte Hans Zach: "Das ist bitter, aber es herrscht keine Weltuntergangsstimmung". Die deutsche Mannschaft kann nun lediglich an der B-Weltmeisterschaft teilnehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-11-08</field><field name="title">Steffi Graf gewinnt Turnier von Leipzig </field>
<field name="text">Steffi Graf hat zum fuenften Mal das mit mit 450.000 Dollar dotierte Turnier in Leipzig gewonnen. Die Siegerin der Jahre 1990 bis 1993 bezwang die Franzoesin Nathalie Tauziat mit 6:3 und 6:4. Mit einer hervorragenden Leistung waehrend der gesamten Woche feierte die ehemalige Weltranglisten-Erste ein erfolgreiches Comeback. Damit machte sie einen grossen Schritt in Richtung Masters. Von der Teilnahme am Masters trennt sie noch eine Weltranglistenplatz - momentan steht sie auf Platz 17 der Weltrangliste.   </field></doc></add>