<add><doc><field name="date">1997-09-26</field><field name="title">Neuer Buergermeisterkandidat in Hamburg </field>
<field name="text">Die Hamburger Sozialdemokraten haben Finanzsenator Runde zum Kandidaten fuer das Buergermeisteramt bestimmt. Der 53jaehrige erhielt auf einem ausserordentlichen Landesparteitag in der Hansestadt 264 von 287 Stimmen. Runde soll Nachfolger von Buergermesiter Voscherau werden, der nach den Stimmverlusten der SPD bei der Buergerschaftswahl nicht mehr kandidiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-26</field><field name="title">Verhandlungen zur Altersteilzeit festgefahren </field>
<field name="text">Der Schlichter in der suedwestdeutschen Metallindustrie Spoerie hat die Verhandlungen ueber eine Altersteilzeitregelung als festgefahren bezeichnet. Anspannung und Druck seien groesser geworden, sagte Spoeri in Donaueschingen. Auch die Sprecherin der IG Metall in Baden-Wuerttemberg, Kunk, meinte im Deutschlandfunk, die Beratungen stuenden auf der Kippe. Hauptstreitpunkt sei nach wie vor die Frage, ob der Tarifvertrag fuer alle Unternehmen verbindlich sein solle.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-26</field><field name="title">Grundstein fuer neues Kanzleramt gelegt </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl hat den Grundstein fuer den Neubau des Kanzleramtes in Berlin gelegt. Bei der Zeremonie versicherte Kohl, die Bundesregierung werde planmaessig bis Ende 1999 nach Berlin umziehen. Der Ausbau der alten Hauptstadt bezeichnete er als nationale staatspolitische Aufgabe ersten Ranges. Die Kosten fuer den Bau des neuen Kanzleramtes liegen bei etwa 400 Millionen DM.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-26</field><field name="title">Sitzung des NATO-Russland-Rates </field>
<field name="text">Die Aussenminister der NATO-Staaten und ihre russischer Kollege Primakov haben eine engerer militaerische Zusammenarbeit vereinbart. Auf der ersten Sitzung des NATO-Russland-Rates in New York kamen sie ueberein auch die Kooperation bei Friedenseinsaetzen und der Katastrophenhilfe zu verstaerken. Primakov und NATO-Generalsekretaer Solana werteten das Treffen uebereinstimmend als grossen Erfolg. Auch die amerikanische Aussenministerin Albright zeigte sich zufrieden. Ein naechstes Treffen wurde fuer Mitte Dezember in Bruessel vereinbart. Der Partnerschaftsrat war im Sommer vor dem Hintergrund der geplanten Osterweiterung der Allianz beschlossen worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-26</field><field name="title">Weg fuer neues Transplantationsgesetz frei </field>
<field name="text">Der Bundesrat hat den Weg fuer das neue Transplantationsgesetz freigemacht. Demnach gilt fortan die erweiterte Zustimmungsloesung. Das bedeutet, dass auch Angehoerige eines Verstorbenen ueber die moegliche Organentnahme mitentscheiden duerfen. Die Kammer verabschiedete ferner eine Entschliessung zur Bekaempfung der Kriminalitaet und forderte die Bundesregierung auf, ein vereinsrechtliches Ermittlungsverfahren gegen die Scientology-Organisation einzleiten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-26</field><field name="title">Fleischbetrieb darf nicht mehr mit Importware handeln </field>
<field name="text">Der Fleischbetrieb Nordland im schleswig-holsteinischen Heidenkirchen darf nicht mehr mit importierter Ware handeln. Eine entsprechende Verfuegung werde dem Betrieb noch heute zugestellt, sagte Landwirtschaftminister Steenblock in Kiel. Das Unternehmen soll illegal mit britischem Rindfleisch gehandelt haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-26</field><field name="title">Serbe zu lebenslanger Haft verurteilt </field>
<field name="text">Das Duesseldorfer Oberlandesgericht hat einen Serben wegen Kriegsverbrechen in Bosnien zu lebenslanger Haft verurteilt. Es befand des 50jaehrigen des Voelkermordes in elf Faellen sowie des 30fachen Mordes und der Freiheitsberaubung fuer schuldig. Er soll im Jahr 1992 massgeblich an Massenerschiessungen von Moslems beteiligt gewesen sein. Das Gericht folgte mit dem Urteil dem Antrag der Bundesanwaltschaft. Die Verteidigung hatte die Kammer fuer nicht zustaendig erklaert und Freispruch gefordet. In der Urteilbegruendung heisst es, da die Schuld des Angeklagten besonders schwer wiege komme eine Entlassung nach 15 JAhren nicht in Frage.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-26</field><field name="title">Mindestens vier Deutsche sterben bei Flugzeugabsturz auf Sumatra </field>
<field name="text">Beim Absturz eines indonesichen Verkehrsflugzeuges auf Sumatra sind nach offiziellen Angaben alle 234 Menschen an Bord getoetet worden. Das Auswaertige Amt in Bonn teilte mit, es seien auch mindestens vier Deutsche unter den Opfern. Die Maschine vom Typ Airbus der Fluggesellschaft Garuda war in der indonesischen Hauptstadt Djakarte gestartet und unterwegs nach Medan im Norden Sumatras. Unklar war zunaechst, ob dichter Smog die Ursache des Absturzes war.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-09-26</field><field name="title">Abstuerzender Fallschrirmspringer reisst Zuschauer mit in den Tod </field>
<field name="text">Beim Absturz eines Fallschirmspringers vor dem Fussballstadion in Halle an der Saale sind vier Personen getoetet worden. Zahlreiche weitere Menschen wurden nach Angaben der Polizei verletzt. Der Springer sollte vor einem Oberligafussballspiel im Stadion landen. Dabei hatte sich sein Fallschirm nicht geoeffnet.  </field></doc></add>