<add><doc><field name="date">1998-02-03</field><field name="title">Tiefe Temperaturen im Suedwesten, winterliche Bedingungen im Norden </field>
<field name="text">In der vergangenen Nacht sind die Temperaturen im Suedwesten auf Rekordwerte gesunken. In Sonnenbuehl auf der Schwaebischen Alb wurde mit fast -22 Grad die bisher tiefste Temperatur in Deutschland in diesem Winter gemessen. In Norddeutschland fuehrten Eis- und Schneeglaette zu starken Behinderungen im morgendlichen Berufsverkehr. Die Polizei registrierte zahlreiche, zum Glueck meist glimpflich verlaufende, Unfaelle.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-03</field><field name="title">Seilbahnunglueck in Italien fordert 20 Tote </field>
<field name="text">Bei einem Seilbahnunglueck im norditalienischen Wintersportort Cavalese sind 20 Menschen ums Leben gekommen, darunter mindestens sechs deutsche Urlauber. Am Nachmittag hatte ein amerikanisches Militaerflugzeug mit einer Tragflaeche die Kabel der Gondelbahn durchtrennt, worauf eine vollbesetzte Kabine in die Tiefe stuerzte. Die Militaermaschine, die zu den SFOR-Friedenstruppen fuer Bosnien gehoert, landete kurze Zeit spaeter fast unbeschaedigt auf dem US-Luftwaffenstuetzpunkt in Aviano. Der Pilot erklaerte, er habe nur eine starke Erschuetterung wahrgenommen. Vom Absturz der Gondel habe er nichts bemerkt. Ein Augenzeuge berichtete, das Flugzeug sei viel zu niedrig geflogen. An Bord der Maschine hatten sich vier Besatzungsmitglieder befunden. Die Gondelbahn in Cavalese war bereits 1976 Schauplatz des bisher schwersten Seilbahnungluecks in Europa. Damals waren 42 Menschen ums Leben gekommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-03</field><field name="title">Lauschangriff: Bundesrats-Plazet weiter offen </field>
<field name="text">Drei Tage vor der entscheidenden Sitzung des Bundesrats ueber den sogenannten "Grossen Lauschangriff" ist weiterhin unklar, ob die erforderliche Zweidrittelmehrheit fuer die Grundgesetzaenderung zustandekommt. Der Senat aus CDU und SPD konnte sich heute noch nicht auf eine gemeinsame Linie einigen. Vom Votum des kleinsten Bundeslandes haengt voraussichtlich die notwendige Zweidrittelmehrheit ab. Der Bremer SPD-Buergermeister Scherf will der Gesetzesvorlage nur zustimmen, wenn es anschliessend im Vermittlungsausschuss Nachbesserungen gibt. Die Bremer CDU lehnte dies bisher ab. Inzwischen gibt es jedoch Hinweise, dass die Bonner Koalition notfalls zu einem solchen Verfahren bereit ist. Aus informierten Kreisen verlautete, falls der Bundesrat der Grundgesetzaenderung zustimme, sei man bereit, die Aenderungswuensche der SPD im Vermittlungsverfahren zu pruefen. Insbesondere geht es um ein Abhoerverbot fuer Anwaelte, Aerzte und Journalisten. Mehrere SPD- beziehungsweise rotgruen regierte Bundeslaender kuendigten heute ihr Nein beziehungsweise ihre Stimmenthaltung an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-03</field><field name="title">Arbeitslosenproteste wohl umfangreicher als erwartet </field>
<field name="text">Die Arbeitslosenproteste am kommenden Donnerstag werden offenbar umfangreicher als erwartet. Die Koordinierungsstelle gewerkschaftlicher Arbeitslosengruppen teilte mit, moeglicherweise werde es in bis zu 200 Staedten Demonstrationen geben. Vielerorts seien Besetzungen von Arbeitsaemtern oder Kundgebungen geplant. Buendnis90/Die Gruenen und die IG Metall kuendigten an, die Demonstranten zu unterstuetzen. Die Aktionen sollen anch franzoesischem Vorbild stattfinden. Anlass ist die Bekanntgabe der Arbeitslosenstatistik fuer Januar.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-03</field><field name="title">Nichtraucherschutzgesetz: Kontrahenten bekraeftigen Positionen </field>
<field name="text">Kurz vor der abschliessenden Beratung des Nichtraucherschutzgesetzes im Bundestag haben Gegner und Befuerworter ihre Positionen bekraeftigt. Die Deutsche Krebshilfe appellierte an die Abgeordneten, dem vorliegenden Entwurf zuzustimmen und damit ein klares Signal im Kampf gegen Krebs zu setzen. Dagegen lehnten Vertreter der fuehrenden Wirtschaftsverbaende die Initiative erneut ab. Sie verursache zu hohe Kosten fuer die Betriebe. Der Gesetzentwurf sieht den wirksamen Nichtraucherschutz in oeffentlichen Raeumen und am Arbeitsplatz vor. Das Parlament soll am Donnerstag ohne Fraktionszwang darueber abstimmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-03</field><field name="title">Bundesregierung: Parlamentsinitiative fuer Beschaeftigung </field>
<field name="text">Die Bundesregierung will mit einer Parlamentsinitiative Impulse fuer mehr Beschaeftigung geben. Sie plant aber weder ein Beschaeftigungs- noch ein Konjunkturprogramm. Die Koalitionsspitzen billigten einen Antrag, der uebermorgen vom Bundestag behandelt werden soll. Kernpunkt ist die kurzfristige Heranziehung von weiteren 100.000 arbeitslosen Sozialhilfeempfaengern zur Arbeit in den Kommunen. Wer die Arbeitsmoeglichkeit ablehne, dem muesse konsequent die Sozialhilfe gekuerzt oder gestrichen werden. Mittelfristig sollen niedrige Loehne fuer einfache Arbeiten eingefuehrt werden, etwa fuer Jobs in Privathaushalten oder bei Tankstellen und Supermaerkten.  Bundesfinanzminister Waigel und FDP-Chef Gerhardt versuchten, die Erwartungen an die Plaene der Regierung zu daempfen und betonten, ein Beschaeftigungsprogramm mit Haushaltsgeldern werde es nicht geben. Waigel erklaerte, wichtiger seien eine Steuerreform und massvolle Lohnabschluesse.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-03</field><field name="title">Vergiftete Babynahrung gefunden </field>
<field name="text">Im neuen Erpressungsfall beim Lebensmittelhersteller Nestle ermittelt eine Sonderkommission des Landeskriminalamtes. Einzelheiten wollten Polizei und Staatsanwaltschaft zunaechst aus ermittlungstaktischen Gruenden nicht nennen. In einem Pleidelsheimer Drogeriemarkt waren mehrere vergiftete Glaeser mit Babynahrung gefunden worden. Betroffen ist nur die Marke "Alete Baby Birne". Nach unbestaetigten Informationen der Deutschen Presseagentur wurde die Nahrung mit dem hochgiftigen Pflanzenschutzmittel E605 versetzt. Wie Nestle mitteilte, wurden in der Region alle Glaeschen dieser Sorte vorsorglich gegen neue ausgetauscht. Das Unternehmen bittet alle Kaeufer, die das Produkt zwischen 19. und 27. Januar gekauft haben, die Ware in die Geschaefte zurueckzubringen. Die vergifteten Produkte haetten aber einen ueblen stechenden Geruch; ausserdem knacke der Deckel beim Oeffnen nicht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-03</field><field name="title">Hohe Strafen im Zigarettenmafia-Prozess </field>
<field name="text">Im Prozess gegen fuenf Vietnamesen der sogenannten Zigarettenmafia hat das Leipziger Landgericht heute hohe Freiheitsstrafen verhaengt. Die beiden Haupptaeter erhielten wegen Mordes und versuchten Mordes lebenslang beziehungsweise zehn Jahre Haft. Drei weitere Angeklagte muessen fuer viereinhalb bis achteinhalb Jahre ins Gefaengnis. Die Maenner hatten im vergangenen Jahr einen Landsmann erschossen und drei weitere schwer verletzt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-03</field><field name="title">Wegen Atomtransporten: Fussballspiele werden verschoben </field>
<field name="text">Wegen den bevorstehenden Transporten abgebrannter Brennelemente aus deutschen Atomkraftwerken muessen im Maerz und April zehn Spiele der deutschen Fussballbundesliga verschoben werden. Das teilte der Deutsche Fussballbund heute mit. Weil die Polizei die Castor-Transporte in Grosseinsaetzen begleiten muesse, gebe es nicht genuegend Einsatzkraefte fuer die Bundesligaspiele.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-03</field><field name="title">Weiter Hermes-Buergschaften fuer Suedostasien-Exporteure </field>
<field name="text">Trotz der Finanz- und Wirtschaftskrise in Suedostasien will die Bundesregierung weiter sogenannte Hermes-Buergschaften fuer die Region gewaehren. Mit diesen Buergschaften sichert der Bund Exportgeschaefte deutscher Unternehmen ab. Wirtschaftsminister Rexrodt verwies auf die gute Zahlungsmoral suedostasiatischer Schuldner bei Geschaeften mit Hermes-Buergschaften. Das Maximalrisiko fuer die fuenf am meisten betroffenen Laender liege derzeit bei 17 Mrd. DM, verteile sich aber auf mehrere Jahre.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-02-03</field><field name="title">Balsam-Prozess: Angeklagter setzt sich in die Schweiz ab </field>
<field name="text">Fast zwei Jahre nach Beginn des Mammutprozesses um die Milliardenpleite des Sportbodenherstellers Balsam hat sich einer der Angeklagten in die Schweiz abgesetzt. Der ehemalige Prokurist der Finanzierungsgesellschaft liess von seinem Rechtsanwalt vor dem Landgericht Bielefeld eine vierseitige Erklaerung verlesen. Darin begruendete er seine Flucht damit, dass er nicht mehr mit einem fairen Verfahren rechne. Da er Schweizer Staatsbuerger ist, muss er keine Auslieferung befuerchten. Das Landgericht erliess gegen die anderen beiden Angeklagten Haftbefehl wegen Fluchtgefahr. Im Prozess um den einst weltweit fuehrenden Sportbodenhersteller Balsam wirft die Staatsanwaltschaft den Angeklagten vor, durch gemeinschaftlichen Betrug 45 Banken um mindestens 1,3 Mrd. DM geschaedigt zu haben.  </field></doc></add>