<add><doc><field name="date">1996-09-03</field><field name="title">Tarifeinigung im bayrischen Einzelhandel </field>
<field name="text">In Bayern haben sich die Arbeitgeber und Arbeitnehmer im Einzelhandel auf einen Abschluss geeinigt, der nach Gewerkschaftsangaben Pilotcharakter haben koennte. Ab November gibt es demnach fuer Verkaeufer ab 18.30 Uhr, sowie Samstag ab 14 Uhr, einen Zuschlag von zwanzig Prozent. Ein Samstag im Monat und die Samstage vor Weihnachten bleiben jedoch zuschlagsfrei. In der Regel duerfen die Beschaeftigten nur an drei Abenden in der Woche und drei Samstagen im Monat laenger im Geschaeft bedienen. Wer Kinder unter zwoelf Jahren oder Pflegebeduerftige betreuen muss oder wer abends nicht mehr mit oeffentlichen Verkehrsmitteln nach hause kommt, ist vom Spaetdienst ausgenommen. Ferner erhalten die Beschaeftigten rueckwirkend zum 1. Mai 1,85 Prozent - mindestens jedoch fuenf Mark - mehr im Monat. Das Weihnachtsgeld wird fuer alle Verkaeufer um 2,5 Prozent erhoeht. Das macht fuer die meisten Verkaeufer rund 80 Mark im Jahr aus. Die Arbeitgeber legten finanziell also noch etwas drauf, aber ein direkter Ausgleich fuer den einen zuschlagsfreien Samstag, wie die Gewerkschaften es gefordert hatten, gibt es nicht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-03</field><field name="title">Streik im Berliner Einzelhandel </field>
<field name="text">Durch den Streit im Einzelhandel wird es heute zum ersten grossen Streiktag in Berlin kommen. Die Gewerkschaften DAG und HBV riefen die Beschaeftigten in Filialen mehrerer Kaufhaeuser zu Arbeitsniederlegungen auf. Damit soll der Druck auf die Arbeitgeber verstaerkt werden den bayrischen Abschluss zu uebernehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-03</field><field name="title">Serben sollen in ihre Heimat zurueckgefuehrt werden </field>
<field name="text">Die Bundesregierung will nach den Worten von Innenminister Kanther in der kommenden Woche ein Rueckfuehrungsabkommen mit Serbien unterzeichnen. Auf dieser Grundlage sollen, so der Minister, 120.000 Serben innerhalb von zwei bis drei Jahren in ihre Heimat zurueckkehren. Kanther aeusserte sich ausserdem zuversichtlich, dass es auf der Innenministerkonferenz in zwei Wochen eine Einigung auf den 1. Oktober als Beginn der Rueckfuehrung bosnischer Fluechtlinge geben werde. Der baden-wuerttembergische Innenminister Schaeuble hat eine erhebliche Verschaerfung der Abschiebepolitik angekuendigt. Dies soll notfalls im Alleingang geschehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-03</field><field name="title">Steffi Graf eine Runde weiter </field>
<field name="text">New York. Bei den US-Open hat Steffi Graf das Viertelfinale erreicht. Sie siegte gegen die Russin Anakurnikowa (sp?) mit 6:2 und 6:1.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-03</field><field name="title">Neue Vorwuerfe gegen Vater von Steffi Graf </field>
<field name="text">Zwei Tage vor Prozessbeginn gegen Peter Graf wegen Steuerhinterziehung sind heute neue Vorwuerfe gegen den Vater von Steffi Graf aufgetaucht. Im Mittelpunkt der neuen Graf-Geschichte steht ein 36-jaehriger Mithaeftling, der wegen Anstiftung zur Untreue, Hehlerei und Verstosses gegen das Waffengesetz einsitzt. Ihn soll seinen Angaben nach Peter Graf gebeten haben, sich an einen Kumpel zu wenden, der in Karlsruhe, gemeinsam mit Jochen Eckert, dem grafschen Steuerberater, im Gefaengnis sitzt. Der Karlsruher Haeftling moege doch Jochen Eckert nachdruecklich an die acht bis zehn Millionen Mark erinnern, die Peter Graf aus seinem Vermoegen noch vermisst - notfalls mit einem Baseballschlaeger. Tatsaechlich gibt es auch bei offiziellen Stellen Vermutungen, dass vom grafschen Geld etwas abgeschoepft worden sei. Es fehlt zumindest. Der angeblich von Peter Graf angesprochene Haeftling hat sich aber nicht an das Beschaffen von Baseballschlaegern gemacht, sondern an die Behoerden gewandt. Moeglicherweise um bei seiner eigenen Verhandlung, die unmittelbar bevorsteht, einen Bonus zu bekommen. Die Staatsanwaltschaft ermittelt in dem Fall bereits seit Monaten ohne sagen zu koennen, wann mit einem Abschluss zu rechnen ist. Der von Peter Graf angeblich angesprochene Haeftling ist uebrigens aus Sicherheitsgruenden in eine andere Vollzugsanstalt verlegt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-03</field><field name="title">EU-Behoerden pruefen eigenes Vorgehen bei der BSE-Seuche </field>
<field name="text">Das Europaeische Parlament ueberprueft von heute an das Verhalten der EU-Behoerden im Zusammenhang mit der Rinderseuche BSE. Ziel einer oeffentlichen Anhoerung ist es zu klaeren, ob bei den Massnahmen der EU zur Bekaempfung der Seuche der Verbraucherschutz den Marktinteressen untergeordnet wurde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-03</field><field name="title">Helmut Kohl zu Besuch in der Ukraine </field>
<field name="text">Bundeskanzler Kohl ist heute morgen zum Auftakt seines Besuchs in der Ukraine mit Praesident Kutschmar zusammengetroffen. In dem Gespraech sollte es vor allem um Wirtschaftsfragen gehen. Gleichzeitig begann ein runder Tisch deutscher und ukrainischer Unternehmen. 176 Millionen Mark haben deutsche Firmen in der Ukraine angelegt. Deutschland liegt damit hinter den USA auf dem zweiten Platz. Kohl haelt sich drei Tage in der Ukraine auf. Im Rahmen des Besuchs wollen Deutschland und Ukraine ein Abkommen ueber die Rechte der deutschstaemmigen Ukrainer abschliessen. Der Kanzler hat heute einen Kranz auf dem ersten deutschen Soldatenfriedhof in der Ukraine niedergelegt. Auf dem neu angelegten Gelaende am Stadtrand von Kiew sind fast 4500 Gefallene des 2. Weltkriegs beigesetzt. Deutschland und die Ukraine hatten nach langen Verhandlungen im Mai ein Kriegsgraeberabkommen unterzeichnet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-03</field><field name="title">Rauschgift beschlagnahmt </field>
<field name="text">Bei einer ueberregionalen Aktion gegen Rauschgift sind in den Landkreisen Rottweil, Tuttlingen und Schwarzwald-Baar insgesamt zwanzig Personen vorlaeufig festgenommen worden. Bei Hausdurchsuchungen wurden unter anderem Kokain, Marihuana, Haschisch und die Kunstdroge Ecstasy beschlagnahmt. Gegen vier Personen erging Haftbefehl. Schon in den vergangenen Wochen waren im Raum Tuttlingen und Rottweil mehrere Tatverdaechtige festgenommen worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-03</field><field name="title">Steuerfander durchsuchten wieder Banken </field>
<field name="text">In dreizehn deutschen Staedten sind heute Filialen der Westdeutschen Landesbank und mehrerer Sparkassen durchsucht worden. Es geht um die Verschiebung versteuerter Gelder ins Ausland. Beschaeftigte der WestLB und von vier Stadtsparkassen stehen im Verdacht durch Transfers von Millionenbetraegen nach Luxemburg und die Schweiz Kunden bei der Hinterziehung von Steuern geholfen zu haben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-03</field><field name="title">IG Metall kuendigt weitere Aktionen gegen Sparpaket an </field>
<field name="text">Die IG Metall hat weitere Aktionen gegen das Bonner Sparpaket angekuendigt. Der Vorsitzende der Industriegewerkschaft Zwickel teilte mit, bereits am kommenden Samstag wuerden Kundgebungen in sechs Staedten stattfinden. Zwickel warf der Bundesregierung erneut vor, mit den Sparmassnahmen einen Sozialabbau zu betreiben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-03</field><field name="title">Jeder 12. Arbeitnehmer in Deutschland ist Auslaender </field>
<field name="text">Jeder zwoelfte Erwerbstaetige in Deutschland ist Auslaender. Nach Angaben des Statistischen Bundesamtes waren Ende April rund 3 Millionen anderer Staatsangehoerigkeit in der Bundesrepublik beschaeftigt. Die meisten von ihnen arbeiten im Bergbau und in der Industrie. Die groesste Gruppe unter den Auslaendern stellen nach wie vor die tuerkischen Staatsangehoerigen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-03</field><field name="title">Baden-Wuerttemberg moechte Scientology ueberwachen lassen </field>
<field name="text">Baden-Wuerttemberg will als erstes Bundesland die Scientology-Organisation vom Verfassungsschutz ueberwachen lassen. Innenminister Schaeuble kuendigte fuer Oktober eine entsprechende Gesetzesvorlage an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-03</field><field name="title">Italienurlauber sollten sich impfen lassen </field>
<field name="text">Urlauber die nach Sueditalien reisen wollen, sollen sich gegen Gelbsucht impfen lassen. Das hat das Robert-Koch-Institut in Berlin empfohlen. In Sueditalien seien dieses Jahr bereits mehr als 1500 Faelle von Hepatitis A aufgetreten. Ausserdem rieten die Mediziner davon ab, rohe Meerestiere oder Leitungswasser zu trinken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-09-03</field><field name="title">Wetter </field>
<field name="text">Es bleibt teils heiter und teils wolkig und allgemein trocken. Die Temperaturen klettern auf Hoechstwerte zwischen 18 und 23 Grad. Im Bergland werden bis zu 15 Grad erreicht. Am Mittwoch und Donnerstag bleibt es ueberwiegend freundlich. Dabei wird es etwas waermer.  </field></doc></add>