<add><doc><field name="date">1997-12-30</field><field name="title">Diskussionen um Noltes Forderung nach Nachbesserungen beim Paragraphen 218 </field>
<field name="text">Nach Bundesfamilienministerin Nolte haben sich zwei weitere Bundestagsabgeordnete der Unionsfraktion fuer Nachbesserungen des Abtreibungsparagraphen 218 ausgesprochen. In der BILD-Zeitung forderte der CSU-Parlamentarier Singhammer eine Verkuerzung des Zeitraums, bis zu dem ein Schwangerschaftsabbruch moeglich ist. Der CDU-Abgeordnete Hueppe plaedierte dafuer, die medizinischen Gruende fuer eine Abtreibung im Gesetz einzuschraenken. Zuvor hatte sich Bundesjustizminister Schmidt-Jortzig gegen eine Neuregelung ausgesprochen. Der jetzt gueltige Text sei nach langen Verhandlungen im Parlament zustandegekommen und solle nicht ohne Not veraendert werden. FDP-Generalsekretaer Westerwelle forderte Ministerin Nolte auf, den muehsam gefundenen Kompromiss nicht zu gefaehrden. Neben weiteren Politikern der FDP wiesen auch Sprecher von SPD und Gruenen den Vorstoss der Familienministerin zurueck. Frau Nolte hatte argumentiert, das Abtreibungsrecht muesse ueberprueft werden, weil die Zahl der Schwangerschaftsabbrueche seit der Reform von 1994 nicht gesunken sei. Dazu erklaerte die Organisation "Pro Familia", die tatsaechliche Zahl der Abtreibungen habe sich gar nicht erhoeht. Nach der Neuregelung des Paragraphen 218 habe sich lediglich die Dunkelziffer verringert, weil Schwangerschaftsabbrueche in der Regel gemeldet wuerden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-30</field><field name="title">Bluem kuendigt Initiative zur privaten Altersversorgung an </field>
<field name="text">Bundesarbeitsminister Bluem hat eine neue Initiative zur privaten Altersversorgung von Arbeitnehmern angekuendigt. In einem Beitrag fuer die Zeitung "Die Woche" schreibt der CDU-Politiker, die Foerderung solle sich auf Menschen mit unterdurchschnittlichen Einkommen konzentrieren. Ziel sei es, diejenigen bei der Vorsorge zu unterstuetzen, die es aus eigener finanzieller Kraft nicht schafften.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-30</field><field name="title">Westerwelle kritisiert "Freiburger Kreis" </field>
<field name="text">FDP-Generalsekretaer Westerwelle hat den linksliberalen "Freiburger Kreis" angegriffen. In die Kritik schloss Westerwelle ausdruecklich auch Fuehrungspersoenlichkeiten der FDP ein. Der Generalsekretaer mahnte diese nicht namentlich genannten FDP-Politiker, bei oeffentlichen Aeusserungen die Folgen zu bedenken. Die FDP brauche Geschlossenheit und koenne sich Profilierungssucht einzelner Mitglieder nicht leisten, erklaerte Westerwelle. Praesidiumsmitgliede Leuthaeuser-Schnarrenberger hatte in der Frankfurter Allgemeinen Zeitung Zweifel an der Parteispitze geaeussert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-30</field><field name="title">Preussag will in Ilsenburg Westtarife zahlen </field>
<field name="text">Knapp 2 Wochen vor dem angekuendigten Streik in der ostdeutschen Stahlindustrie hat das erste Unternehmen eingelenkt. Die Preussag Stahl AG erklaerte sich bereit, den 530 Beschaeftigten des Falzwerks Ilsenburg in Sachsen-Anhalt Westtarife zu zahlen. Die IG Metall sprachen von einem Zeichen der Vernunft und forderte die anderen ostdeutschen Stahlunternehmen auf, sich dem Beispiel von Preussag anzuschliessen. Der Arbeitgeberverband Stahl erklaerte dagegen, die Situation in dem Preussag-Werk sei nicht auf die uebrigen ostdeutschen Stahlunternehmen uebertragbar. Das Werk in Ilsenburg habe bei der Produktivitaet Westniveau erreicht und sei eine von zwei ostdeutschen Stahlfirmen, die Gewinn erzielten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-12-30</field><field name="title">Telekom sperrt Kartentelefone fuer Gespraeche in bestimmte Laender </field>
<field name="text">Nach aufgedeckten Betrugsfaellen mit gefaelschten Telefonkarten hat die Telekom in mehreren Grossstaedten Kartentelefone fuer Gespraeche in bestimmte Laender gesperrt. Bereits seit laengerem seien aus manchen Telefonzellen in Hamburg, Berlin, Koeln und Duesseldorf keine Gespraeche per Karte mehr nach Schwarzafrika sowie in einige Laender Asiens und Osteuropas moeglich, so die Telekom. Durch gefaelschte Telefonkarten oder nachladbare Kartensimulatoren entstehen der Telekom nach Schaetzungen von Experten jaehrlich rund 10 Millionen DM Schaden.  </field></doc></add>