<add><doc><field name="date">1998-09-21</field><field name="title">Deutsche Politiker und Medien verurteilen Ausstrahlung des Clinton-Videos </field>
<field name="text">In ganz Europa haben Politiker und Medien angewidert und empoert auf die Veroeffentlichung der Aussage von US-Praesident Clinton reagiert. Bundeskanzler Kohl nannte den Umgang mit der Affaire bestuerzend und sagte abermals woertlich: "Mich kotzt es an!". SPD-Chef Lafontaine bezeichnete die Ausstrahlung als ekelhaft und widerlich. Die IG Medien riefen die deutschen Fernsehsender dazu auf, den Video-Mitschnitt nicht zu senden. Pressefreiheit und das Informationsrecht der Bevoelkerung gingen nicht ueber alles. Der baden-wuerttembergiche Ministerpraesident Teufel nannte die Uebertragung im oeffentlich-rechtlichen Ereigniskanal Phoenix einen Skandal. Er halte es fuer unertraeglich, dass auch der oeffentlich-rechtliche Rundfunk in diesem Schmierentheater mitspiele. Der Umgang der Oeffentlichkeit mit der Affaire sei zu einem widerwaertigen Schauspiel geworden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-21</field><field name="title">Grosse Parteien werben um Zweitstimmen </field>
<field name="text">Auch die grossen Parteien CDU und SPD wollen ein Woche vor der Bundestagswahl gezielt um Zweitstimmen werben. In Bonn verabschiedete das CDU-Praesidium einen entsprechenden Aufruf. Bundeskanzler Kohl schloss eine grosse Koalition erneut aus. Der SPD-Vorsitzende Lafontaine kuendigte an, seine Partei werde verstaerkt auf die Bedeutung der Zweitstimme fuer einen Sieg ihres Kanzlerkandidaten Schroeder hinweisen. Ausserdem werde die SPD noch einmal die Steuerpolitik in den Mittelpunkt ruecken.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-21</field><field name="title">Vorsprung der SPD nach Umfragen kleiner geworden </field>
<field name="text">Eine Woche vor der Bundestagswahl ist der Vorsprung der SPD kleiner geworden. Infratest sieht die SPD derzeit bei 40,5%, die Union kommt auf 38,5%.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-21</field><field name="title">Gesamtdeutscher Abschluss in der Metallindustrie angestrebt </field>
<field name="text">8 Jahre nach der Wiedervereinigung streben die Tarifparteien der Metallund Elektroindustrie erstmals einen gesamtdeutschen Abschluss an. Darauf verstaendigten sich der Arbeitgeberverband Gesamtmetall und die IG Metall in einem Spitzengespraech in Berlin. Nach Angaben beider Seiten wird der in einem westdeutschen Tarifbezirk angestrebte Pilotabschluss in voller Hoehe, aber mit einem Monat Verzoegerung auf die neuen Laender uebertragen. Die Arbeitszeit werde bis Ende des Jahres 2000 bei 38 Stunden festgeschrieben. Ausserdem werde die Haertefallklausel verlaengert, die Betrieben in wirtschaftlich schwerer Situation Bezahlung unter Tarif ermoeglicht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-09-21</field><field name="title">Sicherheitsmassnahmen in Bayern nach Terroristen-Festnahme verstaerkt </field>
<field name="text">Nach der Festnahme des mutmasslichen Terroristen Salim sind die Sicherheitsvorkehrungen in Bayern verstaerkt worden. Landesinnenminister Beckstein hatte zuvor mitgeteilt, der 40jaehrige Araber habe seine Identitaet bestaetigt. Salim habe zudem erklaert, dass er den mutmasslichen Drahtzieher der Bombenanschlaege auf die US-Botschaften in Kenia und Tansania, Binladen, kenne. Allerdings habe er eine Teilnahme an den Terrorakten bestritten. Salim soll in der Organisation Binladens fuer die Finanzen und vor allem fuer die Beschaffung von Waffen zustaendig gewesen sein. Die bayerischen Behoerden wollen spaetestens morgen Auslieferungshaftbefehl gegen Salim stellen. Sie hatten Salim vergangene Woche in der Naehe von Muenchen gefasst. In den USA wird vermutet, dass er Finanzchef der Binladen-Gruppe ist und damit mitverantwortlich fuer die Bombenanschlaege auf die US-Botschaften in Afrika.  </field></doc></add>