<add><doc><field name="date">1998-07-11</field><field name="title">Kinkel zu Gespraechen ueber Kosovo-Krise in Moskau eingetroffen </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel ist zu Gespraechen mit seinem russischen Kollegen Primakow um die Kosovo-Krise in Moskau eingetroffen. Er informierte Primakow ueber seine juengsten Unterredungen in der Region. Kinkel erklaerte vor dem Treffen, er wolle um die Zustimmung Russlands werben, notfalls auch gegen den Willen Jugoslaviens, militaerisch in den Konflikt einzugreifen. Moskau muesse den Druck auf Belgrad verstaerken, forderte er. Unmittelbare Ziele seien ein Waffenstillstand und die Wiederaufnahme des Dialogs zwischen den Konfliktparteien. Russland lehnt ein militaerisches Eingreifen der NATO im Kosovo aber weiterhin ab und beharrt auf dem Verhandlungsweg. Bei dem Gespraech habe es neue Vorschlaege fuer eine Loesung des Konflikts gegeben, sagte Kinkel. Diese Vorschlaege will er zunaechst mit den westlichen Partnern eroertern. Einzeilheiten nannte er nicht. Ungeachtet aller Bemuehungen um eine Loesung der Krise dauern die Kaempfe in der Provinz an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-11</field><field name="title">Schroeder befuerwortet geschlossene Heime fuer kriminelle Jugendliche </field>
<field name="text">SPD-Kanzlerkandidat Schroeder hat sich dafuer ausgesprochen, straffaellig gewordene Jugendliche in geschlossene Heime inzuweisen. Im Norddeutschen Rundfunk sagte Schroeder, in immer juengerem Alter wuerden Straftaten veruebt. Deshalb muesse zu solchen drastischen Massnahmen gegriffen werden. Die Verbrechen einiger Jugendlicher seien so massiv, dass auf geschlossene Heime nicht verzichtet werden koenne.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-11</field><field name="title">NPD-Demonstration in Chemnitz </field>
<field name="text">Etwa 500 Anhaenger der rechtsextremen NPD haben in Chemnitz unter Polizeischutz demonstriert. Sie forderten den Erhalt der D-Mark und eine Bevorzugung der Deutschen bei der Vergabe von Arbeitsplaetzen. Die saechsische Polizei hatte die Rechtsextremisten bei der Anreise begleitet und kontrolliert. Wenige Stunden vor der Kundgebung hatte die Polizi mehrere Personen festgenommen. Naehere Angaben wurden dazu jedoch nicht gemacht. Seit heute frueh kontrollierte die Polizei saemtliche Zufahrtsstrassen in die saechsische Stadt. Autos und Busse wurden angehalten und nach verbotenem Material und Waffen durchsucht. Kurz vor Beginn der NPD-Veranstaltung kam es zu einer Demonstration gegen Auslaenderfeintlichkeit und Intoleranz. Dazu wurde eine 3 km lange Menschenkette gebildet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-07-11</field><field name="title">10. Love Parade in Berlin </field>
<field name="text">Etwa 600.000 Techno-Fans haben sich in der Berliner Innenstadt zur 10. Love Parade versammelt. Die Organisatoren rechnen damit, dass die Teilnehmerzahl doch noch die Millionengrenze erreicht. In zwei Zuegen mit 50 Musikwagen ziehen die Paradeteilnehmer zur Siegessaeule, wo das Abschlusskonzert stattfinden wird.  </field></doc></add>