<add><doc><field name="date">1999-01-25</field><field name="title">Streit um Verschiebung der Verabschiedung der Atomnovelle </field>
<field name="text">In der rot-gruenen Koalition gibt es erneut Streit ueber die Atompolitik. Ausloeser war die Entscheidung von Bundeskanzler Schroeder, die Atomnovelle nicht wie geplant morgen zu verabschieden. Nachdem die Atomrechtsnovelle nun wohl erst in drei Wochen verabschiedet wird, scheint zumindest das Klima fuer die Energiekonsensgespraeche morgen ein wenig entkrampft. Waehrend die Spitzen der gruenen Fraktion wegen der Terminverschiebung allerdings ziemlich aufgebracht reagierten, bemuehte sich Umweltminister Trittin um Gelassenheit. Das Ganze sei kein Beinbruch, meinte der gruene Minister am Abend, sondern nur "eine Verfahrensfrage, die uns um drei Wochen zurueckwirft". Die SPD-Fraktion wolle noch laenger ueber die Gesetzesaenderung beraten, hiess es.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-25</field><field name="title">Schipanski wird Unionskandidatin fuer die Wahl des Bundespraesidenten </field>
<field name="text">Die ostdeutsche Wissenschaftlerin Schipanski bewirbt sich als Unionskandidation um die Nachfolge von Bundespraesident Herzog. Bei einer gemeinsamen Sitzung in Neu Isenburg nominierten die Praesidien von CDU und CSU die 55jaehrige gestern abend einstimmig. Damit tritt sie bei der Abstimmung am 23. Mai gegen den frueheren nordrhein-westfaelischen Ministerpraesidenten Rau an. Die FDP-Politikerin Hamm-Bruecher, die 1994 in der Bundesversammlung unterlegen war, sprach im Koelner Stadtanzeiger von einer guten Wahl der Union. Vertreterinnen der SPD-Frauen betonten dagegen, die Bewerberin der Opposition koenne nicht mit Stimmen aus dem Regierungslager rechnen. Spaetestens in der 3. Abstimmung, bei der die einfache Mehrheit genuegt, werde Rau gewinnen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-25</field><field name="title">Union weist Volksentscheid ueber doppelte Staatsbuergerschaft zurueck </field>
<field name="text">Die Union hat das Angebot von Bundesinnenminister Schily zurueckgewiesen, die doppelte Staatsbuergerschaft zum Thema eines Volksentscheids zu machen. Der stellvertretende Vorsitzende der CDU/CSU-Bundestagsfraktion, Ruettgers, sprach in der Neuen Osnabruecker Zeitung von einem taktischen Trick der der SPD. Darauf werde man nicht hereinfallen. Schily hatte im Deutschlandfunk angeregt, das Grundgesetz zu aendern, um so einen bundesweiten Volksentscheid abhalten zu koennen. Dazu meinte Ruettgers nun, die Union sei strikt dagegen, plebiszitaere Elemente in die Verfassung einzufuehren. Eine Unterschriftenaktion, wie sie jetzt die CDU/CSU aber auch die Gruenen machten, sei dagegen ein ganz normales Mittel der politischen Auseinandersetzung.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-25</field><field name="title">Goppel neuer CSU-Generalsekretaer </field>
<field name="text">Der fruehere bayerische Umweltminister Thomas Goppel ist zum neuen CSU-Generalsekretaer berufen worden. Der CSU-Vorstand bestimmte den 51jaehrigen ohne Gegenstimmen zum Nachfolger von Bernd Protzner. Goppel gilt im Gegensatz zu seinem Vorgaenger als geschickt im Umgang mit Presse und Fernsehen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-25</field><field name="title">EU stellt sich hinter Kosovo-Initiative </field>
<field name="text">Die Europaeische Union stellt sich hinter die neue Initiative der internationalen Kontaktgruppe fuer eine friedliche Loesung im Kosovo. Das sagte Aussenminister Fischer bei einem Treffen mit seinen Amtskollegen in Bruessel. Auch der NATO-Rat kam zusammen, um die Plaene fuer moegliche Luftanschlaege gegen serbische Ziele weiter vorzubereiten. Die Allianz hat nahe dem Krisenherd eine Luftstreitmacht von 400 Flugzeugen zusammengezogen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-25</field><field name="title">OeTV schliesst Streik nicht aus </field>
<field name="text">Die Gewerkschaft Oeffentliche Dienste, Transport und Verkehr will notfalls streiken, um ihre Tarifforderungen durchzusetzen. OeTV-Chef Mai sagte, die Bundesregierung solle nicht glauben, OeTV-Mitglieder koennten nicht streiken, nur weil viele in der SPD seien.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-01-25</field><field name="title">Tennis: Graf und Haas im Viertelfinale der Australian Open </field>
<field name="text">Steffi Graf und Thomas Haas haben das Viertelfinale der Offenen Australischen Tennismeisterschaften erreicht. Graf schlug in Melbourne die Oesterreicherin Barbara Schett in zwei Saetzen. Sie trifft nun auf die US-Amerikanerin Monica Seles. Haas gewann gegen den Franzosen Fabrice Santoro in drei Saetzen. In der naechsten Runde spielt er gegen den Amerikaner Vince Spadea.  </field></doc></add>