<add><doc><field name="date">1998-08-27</field><field name="title">Gruene beginnen mit heisser Phase ihres Wahlkampfes </field>
<field name="text">Mit einer Veranstaltung in Berlin haben die Gruenen heute zum Endspurt ihres Wahlkampfes angesetzt. Als Motto hatten sie sich den Spruch gewaehlt: "Der Countdown laeuft - noch einen Monat Kohl". Zentraler Punkt im Wahlkampf der Gruenen ist neben der Umweltpolitik der Kampf gegen die Arbeitslosigkeit, vor allem die Arbeitslosigkeit unter Jugendlichen. Juergen Trittin, einer der beiden Vorstandssprecher: "Wir brauchen eine intensive Anstrengung, Jugendarbeitslosigkeit zu vermindern. Jeder Jugendliche muss einen Ausbildungsplatz haben, das geht nur ueber eine Ausbildungsplatzumlagefinanzierung. Wir muessen einsteigen in eine Steuerreform, die untere und mittlere Einkommen wirklich entlastet und das nicht wieder bei den Nachtzuschlaegen reinholt."  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-27</field><field name="title">DGB will staerkeres Gewicht fuer Umweltpolitik </field>
<field name="text">Der Deutsche Gewerkschaftsbund ist dafuer, dem Umweltschutz mehr Bedeutung in der Politik zu geben. DGB-Vorstandsmitglied Heinz Putzhammer verlangt in diesem Zusammenhang eine oekologische Steuerreform. Dazu gehoert nach Meinung Putzhammers die Verteuerung aller nicht erneuerbaren Energieformen. Umweltschutz sei auch kuenftig fuer die Beschaeftigung von grosser Bedeutung. So liessen sich nach wissenschaftlichen Berechnungen durch den Ausbau von energiesparenden Techniken jaehrlich ueber 100.000 neue Arbeitsplaetze schaffen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-27</field><field name="title">Streit um Kinder- und Jugendbericht verschaerft sich </field>
<field name="text">Der Streit um den Kinder- und Jugendbericht verschaerft sich. Die Autoren der Studie haben Familienministerin Nolte vorgeworfen, die Ergebnisse der Studie zu verharmlosen und die wachsende Kinderarmut in Deutschland zu verleugnen. Die SPD forderte noch einmal eine oeffentliche Diskussion der Studie im Parlament. Der Studie zufolge leben im Westen 12 und im Osten rund 20 Prozent der Jugendlichen in Armut, weil ihren Familien weniger als die Haelfte des Durchschnittseinkommens zur Verfuegung steht. Familienministerin Nolte hatte diese Einschaetzung vorgestern zurueckgewiesen. Ihrer Meinung nach wird Armut von den Experten falsch definiert.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-08-27</field><field name="title">Auslosung zur Fussball-Championsleague </field>
<field name="text">Monte Carlo. Bei der Auslosung zur Fussball-Championsleague hat der FC Bayern Muenchen ein schweres Los gezogen. In der Vorrunde treffen die Bayern auf den FC Barcelona, Manchester United und Broendby Kopenhagen. Der deutsche Meister 1. FC Kaiserslautern spielt in einer Gruppe mit Benfica Lissabon, PSV Eindhoven und HJK Helsinki. Der erste Spieltag ist der 16. September.  </field></doc></add>