<add><doc><field name="date">1998-10-26</field><field name="title">Thierse zum Bundestagspraesidenten gewaehlt </field>
<field name="text">Der SPD-Politiker Wolfgang Thierse ist als erster Ostdeutscher zum Praesidenten des Deutschen Bundestags gewaehlt worden. 512 von 666 anwesenden Parlamentariern stimmten fuer Thierse. Anschliessend wurden noch die Stellvertreter gewaehlt. Mit einem Antrag zur Geschaeftsordnung hat die Union noch versucht, die Wahl der PDS-Abgeordneten Petra Bless zur Bundestag-Vizepraesidentin zu verhindern. Aufgrund der neuen Mehrheitsverhaeltnisse allerdings sprachen sich die meisten Abgeordneten von SPD, Gruenen und PDS dagegen aus. Auch die FDP unterstuetzte den Antrag der ehemaligen Koalitionspartner CDU und CSU nicht. Damit hatte jede Fraktion nur noch die Chance, einen Kandidaten durchzubringen. Da fuer die CDU schon Rudolf Seiters nominiert war, hatte die CSU-Kandidatin Geiger also keine Chance mehr. In einer Kampfabstimmung hat sich die PDS-Kandidatin Bless schliesslich gegen Geiger durchgesetzt. Frau Bless erhielt 355 Stimmen, Frau Geiger 285. 19 Abgeordnete enthielten sich. Zuvor waren die SPD-Politikerin Fuchs, Der CDU-Abgeordnete Seiters, die Kandidatin von Buendnis 90 / Die Gruenen, Vollmer, und der von der FDP nominierte Solms zu Vizepraesidenten gewaehlt worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-26</field><field name="title">Kohl mit Grosskreuz des Bundesverdienstordens ausgezeichnet </field>
<field name="text">Eine Ehrung der besonderen Art hat es heute fuer den scheidenden Kanzler Kohl gegeben. Bundespraesident Herzog zeichnete ihn fuer seine Verdienste um Deutschland und Europa mit dem zweithoechsten Orden der Bundesrepublik aus, und zwar dem Grosskreuz des Bundesverdienstordens mit Lorbeerkranz. Nur der erste Kanzler Adenauer hatte diese Version vor Kohl bekommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-26</field><field name="title">Steuerreform soll in zwei Stufen kommen </field>
<field name="text">Die Steuerreform der naechsten 3 Jahre soll nach dem Willen der neuen Regierung in zwei Gesetzgebungsgaengen beschlossen werden. Im Dezember soll zunaechst nur das Kindergeld erhoeht werden. Bis Mitte Maerz soll dann rueckwirkende auch der zweite Teil mit dem Abbau von Steuerverguenstigungen Gesetz werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-26</field><field name="title">Arbeitgeber kritisieren Plaene fuer Gesundheitsreform </field>
<field name="text">Die deutschen Arbeitgeberverbaende kritisieren die geplante Gesundheitsreform von SPD und Gruenen. Nach ihren Berechnungen kommen auf die Kassenmitglieder Mehrbelastungen von 4,7 Milliarden DM zu.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-26</field><field name="title">Struck kuendigt Beruecksichtigung der Anliegen der Wirtschaft an </field>
<field name="text">Die SPD-Fraktion im Bundestag will der Kritik aus der Wirtschaft am rot-gruenen Koalitionsvertrag teilweise Rechnung tragen. Der neue SPD-Fraktionschef Struck sagte heute im Deutschlandfunk, man wolle einzelne Bedenken, insbesondere aus dem Mittelstand, in kuenftigen Gesetzgebungsverfahren beruecksichtigen. Zugleich betonte Stuck, dass aufgrund der finanziellen Situation nicht alles Wuenschbare machbar sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-26</field><field name="title">Illegale Lagerung von deutschem Atommuell in Frankreich </field>
<field name="text">Mehr als 3000 Tonnen Atommuell aus Deutschland werden zur Zeit illegal in Frankreich gelagert. Nach Korrespondentenberichten handelt es sich dabei um radioaktiven Abfall, der in der Anlage La Hague wiederaufbereitet wurde. Unter Berufung auf Regierungskreise in Paris heisst es weiter, seit 1995 seien nur zwei Atommuelltransporte mit insgesamt 84 Faessern nach Deutschland zurueckgegangen. Das franzoesische Atomgesetz schreibe jedoch vor, dass radioaktiver Abfall nicht ueber den technisch erforderlichen Zeitraum hinaus gelagert werden duerfe. Pro Jahr wuerden in La Hague bis zu 250 Tonnen abgenutzer Brennstaebe aus deutschen Kernkraftwerken bearbeitet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-26</field><field name="title">Bund verkauft Tank- und Rast-AG </field>
<field name="text">Der Verkauf der bundeseigenen Tank- und Rast-AG steht unmittelbar vor dem Abschluss. Das Bundesverkehrsministerium teilte am Abend in Bonn mit, bereits am vergangenen Donnerstag sei zwischen dem Bieter-Konsortium umd dem Allianz-Konzern sowie dem Finanz- und dem Verkehrsministerium ein Kaufvertrag paraphiert worden. Branchenkreise schaetzen den Preis auf 1,25 Milliarden DM plus eine Schuldenuebernahme von 600 Millionen DM. Zur Tankund Rast-AG gehoeren unter anderem 294 Tankestellen, 326 Gaststaetten und 56 Motels.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-26</field><field name="title">Geiselnahme in Berliner U-Bahnhof </field>
<field name="text">Die Geiselnahme eines 3jaehrigen Jungen im U-Bahnhof Cottbusser Tor in Berlin-Kreuzberg ist nach 6 Stunden beendet worden. Der Junge wurde leicht verletzt, der Taeter konnte ueberwaeltigt werden. Das teilte die Polizei mit.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-26</field><field name="title">Intercity reisst Oberleitung herunter </field>
<field name="text">Ein Intercity-Express hat heute zwischen Augsburg und Donauwoerth die Oberleitung auf einer Laenge von 3 Kilometern heruntergerissen. Das berichtete die Bahn. Dadurch wurden mehrere Strommasten stark beschaedigt. Der Sachschaden betraegt rund 100.000 DM. Der Zugverkehr musste fuer 2 1/2 Stunden unterbrochen werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-10-26</field><field name="title">Herbststuerme lassen nach </field>
<field name="text">Das Sturmtief Winnie hat in der vergangenen Nacht an Kraft verloren. Bis heute frueh wurden aus den groesseren Staedten Deutschlands keine groesseren Schaeden bekannt. In Hamburg lag der Pegel der Elbe gestern abend rund 2 1/2 Meter ueber dem mittleren Hochwasserstand. In Ufernaehe musste die Feuerwehr mehrere geparkte Autos aus dem Wasser ziehen.  </field></doc></add>