<add><doc><field name="date">1998-01-06</field><field name="title">Sturmtief Grace fuehrte in der Nacht teilweise zu Verkehrsbehinderungen </field>
<field name="text">Das Sturmtief Grace hat in der vergangenen Nacht Verkehrsbehinderungen auf Autobahnen und Bundesstrassen in Baden-Wuerttemberg verursacht. Ein Polizeisprecher sagte, umgesturzte Baeume haetten die Fahrt auf mehreren Strassen fuer einige Zeit behindert. Betroffen waren die A8 Karlsruhe-Stuttgart, die A5 Frankfurt-Karlsruhe und die Bundesstrasse 28 auf der Schwaebischen Alb.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-06</field><field name="title">Traditionelles Dreikoenigstreffen der FDP in Stuttgart </field>
<field name="text">Der FDP-Parteivorsitzende Gerhardt hat seine Partei zur Beendigung des internen Streits aufgerufen. Gerhardt sagte beim traditionellen Dreikoenigstreffen der Liberalen in Stuttgart, bekaempft werden muesse der politische Gegner. Er werde den bisherigen Kurs der Partei verteidigen. Dieser sei richtig und werde zum Erfolg fuehren. Das falscheste, was die FDP jetzt tun koennte, waere vom eingeschlagenen Weg abzuweichen. Bundesaussenminister Kinkel und der baden-wuerttembergische Landeschef Doering verlangten ebenfalls ein Ende der Streitigkeiten in der Partei. Kinkel forderte von den Parteimitgliedern Mut und Zivilcourage. Ziel der Liberalen muesse es sein, im Wahljahr 1998 Rot-Gruen und eine grosse Koalition zu verhindern. FDP-Generalsekretaer Westerwelle kuendigte fuer den Bundestagswahlkampf eine Auseinandersetzung mit den Gruenen an, die fuer die Liberalitaet in Deutschland eine Gefahr darstellten. Im Vorfeld des Dreikoenigstreffens hatte die ehemalige Justizministerin Leutheusser-Schnarrenberger nochmals ihre Kritik an der Fuehrung der FDP verteidigt. In einem Rundfunkinterview wandte sie sich vor allem gegen den Ton, in dem ihre Aeusserungen angegriffen wuerden. Insbesondere dem baden-wuerttembergischen FDP-Chef Doering warf sie Verunglimpfung vor. Die Bedenken des linken Parteifluegels als "Geseihere" abzutun, sei eine Abwertung von Parteifreunden. Die FDP-Politikerin, die dem linksliberalen "Freiburger Kreis" angehoert, verlangte erneut, dass ihre Partei sich fuer mehr innere Liberalitaet einsetzen muesse. Es reiche nicht aus, sich auf die Wirtschafts- und Finanzpolitik zu konzentrieren. Fuehrende FDP-Politiker hatten gestern die Partei zu Geschlossenheit aufgerufen und gefordert, die unnoetigen parteiinternen Diskussionen zu beenden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-06</field><field name="title">Telekom verzichtet vorlaeufig auf Gebuehren fuer Wechsel </field>
<field name="text">Die Deutsche Telekom AG verzichtet vorlaeufig auf die Erhebung von Gebuehren fuer einen Wechsel zu privaten Netzanbietern. Der Grund dafuer sei, dass die Regulierungsbehoerde diese Gebuehren als genehmigungspflichtig eingestuft habe. Kunden, die die Gebuehren bereits bezahlt haetten, bekaemen sie gutgeschrieben. Wer eine Zahlungsaufforderung erhalten habe, brauche dieser nicht nachzukommen. Diese Regelung gelte bis zu einer Entscheidung der Regulierungsbehoerde.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-06</field><field name="title">Schaerfere Grenzkontrollen wegen kurdischer Fluechtlinge? </field>
<field name="text">Der baden-wuerttembergische Ministerpraesident Teufel hat die Bundesregierung aufgefordert, sich staerker fuer einen Schutz der EU-Aussengrenzen vor illegalen Einwanderern einzusetzen. Teufel schrieb nach Angaben der Landesregierung in einem Brief an Bundeskanzler Kohl, rasches und entschiedenes Handeln sei notwendig. Es sei bekannt, dass illegale Einwanderer den Weg ueber Italien und Frankreich nach Baden-Wuerttemberg suchten. Teufel forderte Personenkontrollen des Bundesgrenzschutzes an der deutsch-franzoesischen Grenze. Nach den Worten von Bundesinnenminister Kanther hat die Bundesregierung alle Massnahmen gegen einen moeglichen kurdischen Fluechtlingsstrom nach Deutschland getroffen. Kanther sagte in einem Rundfunkinterview, der Bundesgrenzschutz sei an den Sued- und Westgrenzen wesentlich verstaerkt worden. Der Vorsitzende der Polizeigewerkschaft Lutz sprach sich gegen verstaerkte Polizeikontrollen an den deutschen Grenzen aus. Dem Fluechtlingsproblem sei nicht durch eine bessere Sicherung der deutschen Grenzen beizukommen, so Lutz. Vielmehr muesse die Tuerkei ihre Kurdenpolitik aendern. Ausserdem plaedierte Lutz dafuer, durch internationale Zusammenarbeit Schleuserbanden das Handwerk zu legen. Der CDU-Rechtsexperte Scholz forderte dagegen, die deutschen Grenzen zu schliessen, wenn Italien seine Aussengrenzen nicht wirkungsvoller absichere.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-06</field><field name="title">Gruenenfraktion fuer Fortbestand der Duesseldorfer Koalition </field>
<field name="text">Die nordrhein-westfaelische Umweltministerin Hoehn von Buendnis 90/Die Gruenen hat fuer ihre Empfehlung, die rot-gruene Koalition fortzusetzen, Zustimmung in ihrer Fraktion gefunden. Eine Fraktionssprecherin teilte nach einer Sondersitzung mit, die grosse Mehrheit der Abgeordneten habe sich fuer den Kurs der Umweltministerin ausgesprochen, das Buendnis trotz des Streits um den Braunkohletagebau "Garzweiler II" weiterzufuehren. Die Haltung der Fraktion habe aber keine vorentscheidende Bedeutung fuer den Sonderparteitag am 17. Januar. Auf diesem Parteitag wollen die Gruenen ueber das Schicksal der Duesseldorfer Koalition entscheiden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-06</field><field name="title">Klausurtagung von Buendnis 90/Die Gruenen in Woerlitz </field>
<field name="text">Parteifuehrung und Bundestagsfraktion von Buendnis 90/Die Gruenen haben heute ihre Winterklausur in Woerlitz in Sachsen-Anhalt begonnen. Schwerpunkte der Klausurtagung sind ein Konzept fuer die Bundestagswahl im September, Strategien fuer mehr Beschaeftigung in Ostdeutschland und die Positionen der Fraktion in der Wirtschafts-, Finanz- und Sozialpolitik.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-06</field><field name="title">DIW: Keine durchgreifende wirtschaftliche Wende in Deutschland </field>
<field name="text">In Deutschland wird es in diesem Jahr nach Einschaetzung des Deutschen Instituts fuer Wirtschaftsforschung noch keine durchgreifende wirtschaftliche Wende geben. Auch auf dem Arbeitsmarkt werde die Lage kritisch bleiben, stellt das Institut in seiner in Berlin vorgelegten Jahresprognose fest. Die Zahl der Arbeitslosen werde um rund 125.000 auf ueber 4,5 Mio. steigen. Beim Wirtschaftswachstum sagt das Institut eine Erhoehung des Bruttoinlandsprodukts um 2,5 Prozent voraus. 1997 hatte das Wirtschaftswachstum bei 2,2 Prozent gelegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-06</field><field name="title">Berliner Landgericht hat Haftbefehl gegen Thyssen-Chef Vogel aufgehoben </field>
<field name="text">Das Berliner Landgericht hat den Haftbefehl gegen Thyssen-Chef Vogel aufgehoben. Das teilte eine Justizsprecherin mit. Es bestehe keine Fluchtgefahr mehr. Der Haftbefehl gegen Vogel war im August 1996 erlassen worden. Die Staatsanwaltschaft wirft ihm Untreue bei der Abwicklung eines ehemaligen DDR-Betriebs vor. Vogel blieb gegen eine Kaution von 2,5 Mio. Mark auf freiem Fuss. Dieses Geld erhaelt er nun zurueck. Auf das eigentliche Verfahren hat die Aufhebung des Haftbefehls keinen Einfluss.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-01-06</field><field name="title">Supermarktkette Lidl wird erpresst </field>
<field name="text">Die Supermarktkette Lidl wird erpresst. Nach Angaben der Polizei hatte ein Unbekannter im nordbayerischen Bamberg damit gedroht, Lebensmittel des Unternehmens zu vergiften. Ein entsprechendes Schreiben liege den Behoerden vor. Bislang seien aber keine vergifteten Produkte gefunden worden.  Unklar sei auch, wieviele Maerkte betroffen seien. Die Einzelhandelsgruppe Lidl   Schwarz mit Sitz in Neckarsulm hat bundesweit mehr als 1.500 Filialen.  </field></doc></add>