<add><doc><field name="date">1997-11-22</field><field name="title">Kinkel fuer Verlaengerung des SFOR-Mandats in Bosnien-Herzegowina </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Kinkel hat sich fuer eine Verlaengerung des Einsatzes der internationalen Friedenstruppe SFOR in Bosnien-Herzegowina ausgesprochen. In einem Interview der Zeitung "Welt am Sonntag" sagte Kinkel, andernfalls drohe dort ein Rueckfall in Chaos und Krieg. Daher sollte das am 30. Juni naechsten Jahres ablaufende SFOR-Mandat verlaengert werden. Der FDP-Politiker betonte, es solle bei einer von der NATO gefuehrten Friedenstruppe bleiben, in der europaeische Soldaten zusammen mit russischen und amerikanischen Streitkraeften eingesetzt werden. Die Verteidigungsminister der NATO wollen am 2. Dezember in Bruessel ueber ein Nachfolgemandat entscheiden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-22</field><field name="title">Krankenkassen wollen weiter ermitteln </field>
<field name="text">Die Krankenkassen wollen ihre Ermittlungen im Zusammenhang mit ueberhoehten Abrechnungen von Medizinern ausweiten. Das Vorstandsmitglied des Bundesverbandes der Innungskrankenkassen Kiefer kuendigte im Nachrichtenmagazin "Der Spiegel" an, nach den Herzspezialisten wuerden nun Roentgen- und Augenaerzte ueberprueft. Die Krankenkassen hatten gestern gegen 10 von 100 ueberprueften Herzpraxen Strafanzeige wegen des Verdachts betruegerischer Abrechungen erstattet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-11-22</field><field name="title">Baden-Wuerttemberg soll Kurs in der Drogenpolitik aendern </field>
<field name="text">Der baden-wuerttembergische Staedtetag hat die CDU/FDP-Landesregierung aufgefordert, ihren Kurs in der Drogenpolitik zu aendern. Der kommunale Spitzenverband sprach sich heute fuer eine aerztlich kontrollierte Abgabe von Heroin an Schwerstabhaengige aus, wie dies gestern auch die Gesundheitsministerkonferenz in Saarbruecken getan hat. Der Sprecher des Staedtetags Stehle plaedierte fuer einen Modellversuch. Dieser koennte etwa in Karlsruhe durchgefuehrt werden, das sich dazu schon bereiterklaert habe. Die baden-wuerttembergische CDU lehnt eine Liberalisierung der Drogenpolitik bisher mehrheitlich ab.  </field></doc></add>