<add><doc><field name="date">1999-05-02</field><field name="title">NATO-Luftangriffe auf Jugoslawien </field>
<field name="text">Die NATO hat auch heute Ziele in Jugoslawien bombardiert. Dabei gab es offenbar wieder zivile Opfer. Bei einem Angriff auf den Sitz der serbischen Polizei soll nach jugoslawischen Angaben eine Frau getoetet worden sein. 30 weitere Menschen seien verletzt worden. Am Mittag wurde in Belgrad wieder Luftalarm gegeben. Der russische Verteidigungsminister Iwanow bedauerte die Verstaerkung der NATO-Luftangriffe auf Jugoslawien.  Dies schaffe keine guenstige Basis fuer die Friedensverhandlungen, sagte er. Ueber Serbien und der Adria sind zwei NATO-Flugzeuge abgestuerzt. Die Piloten konnten sich mit dem Schleudersitz retten. Eine amerikanische F16 wurde serbischen Angaben zufolge westlich von Belgrad abgeschossen, die NATO erklaerte hingegen, die Maschine habe einen Triebwerksschaden gehabt. Zum Absturz in der Adria erklaerte die Allianz, der Senkrechtstarter sei bei dem Versuch auf einem Flugzeugtraeger zu landen ins Meer gefallen. Zuvor hatte die NATO eingeraeumt, dass bei dem gestrigen Angriff auf eine Bruecke im Kosovo versehentlich ein Bus getroffen wurde. Serbien hat heute von 47 Toten und 16 Verletzten gesprochen. Bislang war von 60 Opfern die Rede gewesen. In der NATO-Erklaerung heisst es weiter, der Bus habe die Bruecke ueberquert nachdem eine Rakete abgeschossen worden sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-02</field><field name="title">Politische Loesung des Kosovo-Konflikts </field>
<field name="text">Die Bundesregierung sieht Fortschritte im Bemuehen um eine politische Loesung des Kosovo-Konfliktes. Der Staatssekretaer im Verteidigungsministerium Wichert sagte, aus verschiedenen Aeusserungen der serbischen Fuehrung sei erstmals erkennbar, dass sie mit einer militaerischen Praesenz im Kosovo einverstanden sei. Die Bedingungen Belgrads laegen aber noch weit ab von dem Konzept der NATO. In Wien hat eine Gruppe von US-Kongressabgeordneten mit russischen Parlamentariern ueber ein Rahmenabkommen fuer ein Ende des Konfliktes beraten. Der Kongressabgeordnete Weldon sagte, nach zweitaegigen Gespraechen habe man sich grundsaetzlich auf den Entwurf eines Friedensplans verstaendigt. Dieser sei Praesident Milosevic ueber einen jugoslawischen Teilnehmer der Gespraeche uebermittelt worden. Nach Angaben der US-Botschaft in Wien hatten die Abgeordneten kein Mandat der amerikanischen Regierung. Offizielle Reaktionen der NATO-Laender ueber den Friedensplan gibt es noch nicht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-02</field><field name="title">Oekumenische Woche fuer das Leben </field>
<field name="text">Mit Appellen zu einem schonenderen Umgang mit der Umwelt hat die oekumenische Woche fuer das Leben begonnen. Bei der Auftaktveranstaltung in Duesseldorf forderte der Ratsvorsitzende der EKD, Praeses Kock, dazu auf, die Schoepfung nicht als manipulierbare Masse zu betrachten, sondern als von Gott geliehen. Bischof Lehmann, der Vorsitzende der katholischen deutschen Bischofskonferenz, sagte, bei allen wirtschaftlichen und oekologischen Entscheidungen muessten immer auch die Belange der kuenftigen Generationen mit einbezogen werden. Die Woche fuer das Leben steht heuer unter dem Motto: Gottes Erde zum Wohnen gemacht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-02</field><field name="title">Zukunft der deutschen Atomwirtschaft </field>
<field name="text">Die Gruenen haben die Aussagen von Bundeskanzler Schroeder zur Zukunft der deutschen Atomwirtschaft kritisiert. Danach kommt ein Atomausstieg erst in 25 bis 30 Jahren in Frage. Vorstandssprecherin Radcke sagte, es sei voellig absurd, bei einer solchen Frist von einem Atomausstieg zu reden. Eine so lange Frist sei eher eine Foerderung der Atomenergie.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-02</field><field name="title">Ausschreitungen zum 1. Mai </field>
<field name="text">Bei den schweren Ausschreitungen zum 1. Mai sind 160 Polizisten verletzt worden. 122 Gewalttaeter konnten nach Angaben des Berliner Innensenators Werthebach festgenommen werden. Ueber die Zahl der verletzten Randalierer konnte der CDU-Politiker nichts sagen. Viele Autos wurden beschaedigt, bei etlichen Geschaeften gingen die Scheiben zu Bruch. Seit 1987 hat es in Berlin fast immer am 1. Mai Ausschreitungen von sogenannten Autonomen gegeben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-02</field><field name="title">Gueterzugunfall </field>
<field name="text">Fuenf Tage nach dem Gueterzugunfall auf der ICE-Strecke Kassel-Fulda soll der Zugverkehr ab  morgen wieder normal laufen. Zur Zeit wird noch ein Teil der ICE's umgeleitet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-02</field><field name="title">Serie von Braenden in Baden-Wuerttemberg </field>
<field name="text">Bei einer Serie von Braenden in Baden-Wuerttemberg sind rund 30 Menschen zum Teil schwer verletzt worden. Der Sachschaden geht in die Millionen. Das folgenschwerste Feuer vernichtete ein ueberwiegend von Fluechtlingen und Spaetaussiedlern bewohntes Haus in Schorndorf. Dabei wurden am Morgen 23 Menschen verletzt, viele von ihnen schwer.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-02</field><field name="title">Grosser Preis von San Marino </field>
<field name="text">Michael Schumacher hat den Grossen Preis von San Marino gewonnen und damit die Fuehrung in der Formel 1 uebernommen. Zweiter wurde der Schotte David Coulthart vor Rubens Barrichello aus Brasilien. Weltmeister Mika Haekkinen war bereits in der 18. Runde ausgeschieden ebenso wie Ralf Schumacher in der 30. und Heinz-Harald Frentzen in der 47. Runde. Auch der bis heute Fuehrende in der Gesamtwertung Irvine, schaffte es nicht bis ins Ziel.  </field></doc></add>