<add><doc><field name="date">1998-12-20</field><field name="title">Schroeder zur Irakkrise </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroeder erklaerte, der irakische Praesident Hussein muesse wissen, dass neue Provokationen nicht ohne Folgen blieben. Schroeder forderte Hussein auf, unverzueglich und bedingungslos mit den Vereinten Nationen zusammenzuarbeiten. Aussenminister Fischer will international darauf hinarbeiten, dass die Sanktionen gegen Bagdad aufgehoben werden koennen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-20</field><field name="title">Gespraeche ueber Buendnis fuer Arbeit fortgesetzt </field>
<field name="text">Die Gespraeche ueber ein Buendnis fuer Arbeit gingen heute weiter. An dem Treffen unter Leitung von Kanzleramtsminister Hombach nahmen Vertreter von Regierung, Arbeitgebern und Arbeitnehmern teil. Ein sogenannter Steuerungsausschuss soll seine Arbeit aufnehmen. Das Gremium hat die Aufgabe, die kuenftigen Spitzentreffen zu koordinieren. Das naechste Spitzengespraech zum Buendnis fuer Arbeit findet Ende Februar statt. Der Praesident der Bundesanstalt fuer Arbeit, Jagoda, geht davon aus, dass die Arbeitslosenzahl innerhalb der naechsten vier Jahre um eine Million abgebaut werden kann.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-20</field><field name="title">Struck raeumt Fehler der Bundesregierung ein </field>
<field name="text">Der SPD-Fraktionsvorsitzende Struck hat eingeraeumt, dass die Bundesregierung bei ihrer bisherigen Arbeit Fehler gemacht habe. In der Tageszeitung "Die Welt" macht er den selbstgesetzten Zeitdruck dafuer verantwortlich. Nach Ansicht Strucks, so woertlich, faengt der Motor jetzt an, rund zu laufen. Die Fraktionen von SPD und Gruenen muessten jedoch lernen, die Regierung nicht mehr anzugreifen sondern zu unterstuetzen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-20</field><field name="title">Ruhrgas AG erwirbt Anteile an russischem Monopolisten </field>
<field name="text">Die Ruhrgas AG erwirbt Anteile an dem russischen Monopolisten Gasprom. Vertreter beider Unternehmen unterzeichnen am Montag in Moskau den Vertrag. Ruhrgas haelt dann 2.5 Prozent der Gasprom-Aktien und hat dafuer mehr als eine Milliarde DM geboten. Das Essener Unternehmen ist der groesste Kunde des russischen Konzerns. Erst im Mai hatte Gasprom mit der Ruhrgas AG bis ins Jahr 2020 Lieferungen im Wert von 25 Milliarden DM vereinbart.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-20</field><field name="title">Bundesregierung will gemeinsame Russlandpolitik durchsetzen </field>
<field name="text">Die Bundesregierung will waehrend ihrer EU-Ratspraesidentschaft eine gemeinsame Russlandpolitik durchsetzen. In dem neun Punkteprogramm werden zum ersten Mal konkrete Erwartungen an die russische Aussenpolitik formuliert. Weitere Punkte sind die Nahrungsmittelhilfe, Beratungen im Bankensektor und eine engere Zusammenarbeit in den einzelnen Regionen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-20</field><field name="title">Poppe: Keine Fluechtlinge mehr nach Algerien abschieben </field>
<field name="text">Der Menschenrechtsbeauftragte der Bundesregierung, Poppe, verlangt, dass Fluechtlinge nicht mehr nach Algerien abgeschoben werden duerften. Der nordafrikanische Staat sei zur Zeit nicht mehr in der Lage, von Anschlaegen bedrohte Menschen zu schuetzen, so Poppe in der Frankfurter Rundschau. Ein grosses Problem sei, dass in Deutschland nichtstaatliche Verfolgung kein Asylgrund sei.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-20</field><field name="title">Noch keine Spur von den Grabschaendern </field>
<field name="text">Auch 24 Stunden nach dem Anschlag auf das Grab des frueheren Vorsitzenden des Zentralrates der Juden, Galinski, hat die Polizei noch keine Hinweise auf den Taeter. Unbekannte hatten auf dem juedischen Friedhof im Berliner Bezirk Charlottenburg einen Sprengsatz gezuendet und die Grabplatte zerstoert. Es war bereits die zweite Schaendung von Galinskis Grab innerhalb weniger Monate. Bundespraesident Herzog verurteilte die Tat mit scharfen Worten. Der Praesident des Zentralrates der Juden, Bubis, sprach von einem Angriff auf die juedische Gemeinde in Deutschland.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-12-20</field><field name="title">Deutsche Bahn AG will InterRegio-Verbindungen streichen </field>
<field name="text">Die Deutsche Bahn AG will nach einem Bericht der Zeitung "Die Welt" ab Mai 30 InterRegio-Verbindungen streichen oder stark einschraenken. Betroffen seien unter anderem die Zugverbindungen Karlsruhe-Salzburg sowie Saarbruecken-Lindau. Nach der neuen Serie von Anschlaegen gegen die Bahn sollen die Gleisanlagen kuenftig besser geschuetzt werden. Dazu werden mehr Beamte des Bundesgrenzschutzes eingesetzt.  </field></doc></add>