<add><doc><field name="date">1996-11-17</field><field name="title">T-Aktie wird mit 28.50 DM gehandelt </field>
<field name="text">Die Telekom-Aktie wird mit einem Preis von 28.50 DM an der Boerse gehandelt. Wie der Vorstandsvorsitzende der Telekom AG, Sommer, bekanntgab, werden bei fuenf- bis sechsfacher Ueberzeichnung 690 Millionen Aktien ausgegeben. Private Anleger erhalten wegen der grossen Nachfrage nur eine Zusage von bis zu 100 Aktien. Was darueberhinaus geordert wurde wird nicht mehr komplett zugeteilt. Wurden beispielsweise 300 Aktien geordert werden 160 zugeteilt. Die Telekom AG rechnet mit rund 20 Milliarden DM an Einnahmen durch die Aktien, die ab Montag an deutschen Boersen und in New York gehandelt wird.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-17</field><field name="title">Gruene bleiben bei Trennung von Amt und Mandat </field>
<field name="text">Die baden-wuerttembergischen Buendnisgruenen halten an ihrem Prinzip der strikten Trennung von Amt und Mandat fest. Auf einem Landesparteitag lehnten die Delegierten mit deutlicher Mehrheit einen Antrag des Landesvorstandes ab, wonach das Prinzip gelockert werden sollte. Dem Antrag zufolge sollten zwei der sechs Sitze im erweiterten Landesvorstand kuenftig auch von Abgeordneten besetzt werden koennen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-17</field><field name="title">Scharping bezeichnet Stuttgarter OB-Wahl als SPD-Betriebsunfall </field>
<field name="text">Der Fraktionschef der SPD, Scharping, hat den Ausgang der Stuttgarter OB Wahl fuer seine Partei als heftigen Betriebsunfall bezeichnet. Im Sueddeutschen Rundfunk warnte Scharping allerdings davor, die allgemein gute Basis der SPD an diesem Ergebnis zu messen. Die Sozialdemokraten seien eine waehlbare Alternative zur Regierung Kohl. Eine Zusammenarbeit mit den Gruenen bezeichnete Scharping als realistische Perspektive.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-17</field><field name="title">Demonstration vor deutscher Botschaft in Teheran </field>
<field name="text">Vor der deutschen Botschaft in Teheran haben sich rund 2.000 Menschen zu einer Protestkundgebung versammelt. Die Demonstration steht im Zusammenhang mit den Plaedoyers der Bundesanwaltschaft im Zusammenhang mit dem Berliner Mykonos-Prozess. Die iranische Fuehrung wurde darin als Auftraggeber der Morde an vier kurdisch-iranischen Exilpolitikern im September 1992 beschuldigt. Die Anklaeger hatten am Freitag vor dem Berliner Kammergericht lebenslange Haftstrafen fuer einen Iraner und einen Libanesen beantragt. Fuer weitere der Angeklagten wurden Freiheitsstrafen zwischen fuenf und elf Jahren gefordert. Das Urteil wird voraussichtlich Ende des Jahres verkuendet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-17</field><field name="title">Herzog beginnt Chinareise </field>
<field name="text">Bundespraesident Herzog ist am Abend zu einem zwoelftaegigen Staatsbesuch nach China und Nepal abgereist. Das deutsche Staatsoberhaupt wird morgen frueh in der chinesischen Hauptstadt Peking eintreffen, wo er am Dienstag mit militaerischen Ehren begruesst werden soll. Geplant sind Gespraeche mit allen fuehrenden Politikern der Volksrepublik. Vor seinem Abflug sagte Herzog, man muesse mit der Weltmacht China im Gespraech bleiben, auch unter dem Gesichtspunkt der Menschenrechte.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-17</field><field name="title">Rau gegen Kopplung der Zukunft des Kohlebergbaus an die Atommuellentsorgung </field>
<field name="text">Der nordrhein-westfaelische Ministerpraesident Rau ist dagegen, die Zukunft des Kohlebergbaus an die Frage der Atommuellentsorgung zu koppeln. Im Deutschlandfunk sagte der Politiker, er wuerde es bedauern, wenn die Kohle und die Bergleute gewissermassen als Geiseln genommen werden, um einen Entsorgungskonsens zu erreichen. Im Uebrigen habe es in dieser Frage noch keine Gespraeche zwischen Bund und Laendern gegeben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1996-11-17</field><field name="title">Deutsche Welthungerhilfe enttaeuscht ueber UN-Gipfel in Rom </field>
<field name="text">Die deutsche Welthungerhilfe hat sich enttaeuscht ueber das Ergebnis des UN-Welternaehrungsgipfels in Rom geaeussert. Der Generalsekretaer der Organisation, Hausmann, sagte in Bonn, Hunger und Unterernaehrung von 840 Millionen Menschen seien mit unverbindlichen Absichtserklaerungen nicht zu bekaempfen. Damit sei die Chance vertan worden, das ueberwiegend politisch verursachte Problem "Hunger" zu loesen. Hausmann kritisierte vor allem, dass es jeder Regierung freigestellt sei, ob sie den in Rom verabschiedeten Aktionsplan umsetze oder nicht. Die heute zuende gehende Konferenz hatte einen Plan verabschiedet, der das Ziel hat, die Zahl der hungernden Menschen innerhalb von 20 Jahren um die Haelfte zu reduzieren.  </field></doc></add>