<add><doc><field name="date">1997-01-02</field><field name="title">Gerhardt: keine Alternative zur Regierungskoalition auf Bundesebene </field>
<field name="text">FDP-Chef Gerhardt sieht derzeit keine Alternative zur Regierungskoalition auf Bundesebene in Bonn. Gleichwohl werde es auch in diesem Jahr in Sachfragen Auseinandersetzungen mit CDU und CSU geben, sagte Gerhardt. Eine grosse Steuerreform mit angezogener Handbremse werde es mit den Liberalen nicht geben, so Gerhardt zur Liste der guten FDP-Vorsaetze 1997. Andernfalls wuerden ja auch die guten Auswirkungen auf die wirtschaftliche Dynamik ausbleiben, betonte der Parteivorsitzende. Er rechne zuversichtlich mit einem kuenftigen Einkommenssteuerspitzensatz nahe 35 Prozent. Es sei auch weiterhin das Ziel der FDP, den Solidaritaetszuschlag bis zur Jahrtausendwende abzuschaffen, sagte Gerhardt. Auf ein Jahr frueher oder spaeter wolle er sich aber nicht festlegen. 1997 wolle sich seine Partei mit 5 Themen eine gute Startposition fuer die Bundestagswahlen 1998 schaffen. Es gehe um die Steuer- und Rentenreform, eine Bildungsstrukturreform, die termingerechte EU-Wirtschafts- und Waehrungsunion sowie Schwerpunktsetzungen bei der Innen- und Rechtspolitik. So werde es mit der FDP bei der Umsetzung des sogenannten grossen Lauschangriffs keine Videoueberwachung geben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-02</field><field name="title">FDP fordert Reform der Bildungsstruktur </field>
<field name="text">Die FDP fordert eine umfassende Reform der Bildungsstruktur. Parteichef Gerhardt sagte in Bonn, Deutschland koenne sein Wohlstandsniveau nur halten, wenn es auch in Zukunft im Bildungsbereich zur Spitze zaehle. Gerhardt setzte sich dafuer ein, das Abitur bereits nach 12 Jahren zu erreichen. Ausserdem plaedierte er fuer einen Abbau der Reglementierungen im staatlichen Bildungswesen und fuer mehr Wettbewerb durch private Bildungsangebote.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-02</field><field name="title">Stihl verlangt Senkung der Arbeitskosten </field>
<field name="text">Der Praesident des deutschen Industrie- und Handelstages, Stihl, hat erneut eine Senkung der Arbeitskosten verlangt. Dies sei auch 1997 die zentrale Aufgabe, um neue Investitionen und damit neue Arbeitsplaetze zu schaffen. Deshalb bleibe auch das umstrittene Thema Lohnfortzahlung auf der Tagesordnung. Stihl forderte ausserdem, die Gewerbekapitalsteuer ganz zu streichen. Die geplante Steuerreform muss nach seiner Ansicht eine Entlastung von bis zu 30 Milliarden DM bringen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-02</field><field name="title">Deutsche Bahn AG erhoeht Preise im Personenverkehr </field>
<field name="text">Die Deutsche Bahn AG will die Preise im Personenverkehr zum 1. April erhoehen. Wie die Bahn mitteilte ist eine Anhebung von 1.4 Prozent vorgesehen. Ausserdem sollen von April an in Ostdeutschland die gleichen Preise gelten wie im Westen. Bislang hatte die Bahn im Osten einen generellen Rabatt von zuletzt 10 Prozent eingeraeumt. Die Preise fuer Schuelerkarten bleiben in Ostdeutschland weiter unter Westniveau. Sie sollen erst zum Jahr 2000 stufenweise angeglichen werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-02</field><field name="title">Bundesregierung will verstaerkt gegen Schlepperbanden vorgehen </field>
<field name="text">Die Bundesregierung will staerker gegen Schlepperbanden vorgehen. Bundesinnenminister Kanther kuendigte in einem Zeitungsinterview an, dass kuenftig 1.500 Grenzschutzbeamte mehr an den Grenzen zu Polen und Tschechien eingesetzt wuerden. Er begruendete dies damit, dass immer mehr Auslaender mit Hilfe krimineller Schleuser ueber die Grenze nach Deutschland kaemen. Nach Schaetzungen des Innenministeriums sind rund 7.000 Personen illegal in die Bundesrepublik gelangt, die meisten davon ueber die Ostgrenzen. Die Gewerkschaft der Polizei ruegte diese Plaene bereits als unueberlegt, denn nicht beruecksichtigt werde beispielsweise die kuenftige Mitgliedschaft Polens und Tschechiens in der Europaeischen Union. Dennoch sollen die konkreten Versetzungsplaene fuer den Bundesgrenzschutz in diesem Jahr vorliegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-02</field><field name="title">Konjunkturforscher einig </field>
<field name="text">Fast alle grossen Wirtschaftsforschungsinstitute erwarten fuer 1997 ein Wachstum von 2.5 Prozent. Lediglich das gewerkschaftsnahe wirtschafts- und sozialwissenschaftliche Institut geht von einer Steigerung des Bruttoinlandsproduktes unter 2 Prozent aus. Die Mehrheit der Institute erwartet in Westdeutschland ein staerkeres Wachstum als im Osten. Einig sind sich die Forscher in der Meinung, dass vor allem der Export die deutsche Wirtschaft beleben wird. Der Arbeitsmarkt wird davon aber kaum profitieren, berichtet das Institut der deutschen Wirtschaft in einem Ueberblick, die Zahl der arbeitslos Gemeldeten werde voraussichtlich auf ueber 4 Millionen zunehmen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-02</field><field name="title">Ehemalige Bundesfamilienministerin gestorben </field>
<field name="text">Die fruehere Bundesfamilienministerin Enne Brauxipe ist im Alter von 84 Jahren im westfaelischen Oelde gestorben. Die CDU-Politikerin war 1968/69 Ministerin im Kabinett Kiesinger. Brauxipe war Mitglied in den Spitzengremien der CDU, fuehrte die Frauenvereinigung der Union und war in katholischen Verbaenden aktiv.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-02</field><field name="title">Springer steigt bei DSF aus </field>
<field name="text">Der Axel Springer-Verlag, der unter anderem die Zeitungen "Die Welt" und "Bild" herausgibt, hat seine Beteiligung am Deutschen Sportfernsehen aufgegeben. Der Verlag hat seinen Anteil von 24.9 Prozent an die Gruppe des Medienunternehmers Leo Kirch verkauft. Kirch, der unter anderem auch an den Privatsendern SAT.1, Premiere und dem digitalen Fernsehen DF1 beteiligt ist, haelt damit jetzt 49.4 Prozent am deutschen Sportfernsehen. Der Verkauf muss noch vom Bundeskartellamt und der bayerischen Landesanstalt fuer neue Medien genehmigt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-02</field><field name="title">Bayerische Polizei zerschlaegt Scheckbetruegerbande </field>
<field name="text">Die bayerische Polzei hat eine international agierende Bande von Scheckbetruegern zerschlagen. Zu der kriminellen Organisation gehoerten nach Angaben der Polizei rund 300 Tatverdaechtige. Die Bande steht im Verdacht, jahrelang Verrechnungsschecks aus Postsendungen gestohlen und so ueber 100 Millionen DM erbeutet zu haben. Weitere Einzelheiten will die Polizei in der kommenden Woche bekanntgeben.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-02</field><field name="title">Gemuesepreise steigen </field>
<field name="text">Weil in vielen Landesteilen Wintergemuese wie Kohl und Lauch auf den Feldern erforen ist, verzeichnen die Haendler um bis zu 40 Prozent hoehere Preise fuer Obst und Gemuese. Teilweise sind nach Schaetzungen bis zu 2/3 der Ernte wegen der Kaelte verloren gegangen. Die Erzeuger koennten die Verluste aber ueber hoehere Preise einigermassen wettmachen. Auch die niedrigen Temperaturen zu Beginn des Jahres 1996 zeigen noch Wirkung: auf das ganze Jahr gerechnet sei der Verbrauch von Heizoel und Erdgas ueberproportional gestiegen, berichtet die ESSO-AG - und zwar um rund 10 Prozent.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-02</field><field name="title">Deutsche haben Hunger auf Backbaren </field>
<field name="text">1996 haben die Bundesbuerger so viel Brot verzehrt wie seit 35 Jahren nicht mehr. Der Verbrauch pro Kopf stieg auf 226 Gramm pro Tag - aufs Jahr gerechnet hat jeder Deutsche 1500 Scheiben Brot und 350 Broetchen gegessen. Mitte der 70er Jahre hatte der Brotverbrauch noch um rund ein Achtel niedriger gelegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-02</field><field name="title">23 Tote durch Kaeltewelle </field>
<field name="text">Das eisige Wetter in ganz Europa hat bislang mehr als 140 Menschenleben gefordert. Allein in Deutschland stieg die Anzahl der Opfer auf 23. Vor allem die Menschen in Osteuropa leiden unter Temperaturen von bis zu minus 30 Grad, denn vielerorts fehlen Heizungen, die medizinische Versorgung ist mangelhaft. In Deutschland hat das kalte Wetter den Energieverbrauch stark in die Hoehe getrieben. Auf der Nordseeinsel Juest sind rund 3.500 Urlauber vom Eis eingeschlossen, weil der Faehrverkehr eingestellt werden musste. Sie koennen die Insel nur noch mit dem Flugzeug verlassen. Fuer das Wochenende erwarten die Meteorologen voruebergehend etwas mildere Temperaturen, danach soll es dann noch kaelter werden als in den vergangen Tagen. Die anhaltende Kaelte sorgt weiter fuer Probleme bei der Binnenschiffahrt. Auf dem Neckar sind Eisbrecher unterwegs, auf Mosel und Saar musste die Schiffahrt eingestellt werden. Damit geht auf den meisten deutschen Wasserstrassen nichts mehr. Lediglich der Rhein ist weiter frei. Auf der Donau loesten im niederbayerischen Landkreis Kehlheim gestaute Eisschollen eine Ueberschwemmung aus.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-02</field><field name="title">7 Tote bei Wohnhausbrand </field>
<field name="text">Ein Wohnhausbrand im saarlaendischen Sulzbach hat in der vergangenen Nacht sieben Menschenleben gefordert. Drei weitere Bewohner wurden verletzt. Das Feuer war nach ersten Erkenntnissen von Polizei und Feuerwehr durch einen defekten Oelofen ausgeloest worden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-02</field><field name="title">Schwerer Verkehrsunfall bei Tauberbischofsheim fordert 5 Menschenleben </field>
<field name="text">Bei einem Frontalzusammenstoss auf der Bundesstrasse zwischen Lauda und Tauberbischofsheim sind am Abend fuenf Menschen ums Leben gekommen. Ein Personenwagen kollidierte beim Ueberholen mit einem entgegenkommenden Auto. Toedlich verletzt wurden drei Insassen in dem ueberholenden PKW und zwei in dem anderen Wagen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-01-02</field><field name="title">Boerse </field>
<field name="text">Verpatzter Start ins neue Jahr. Die deutschen Aktienmaerkte haben den ersten Handelstag 1997 mit einem Minus beim DAX von 1.4 Prozent hinter sich gelassen. Amtlich sank das Boersenbarometer um 40 Punkte auf 2849 und wurde dann nachboerslich noch einmal um 28 Zaehler leichter. IBIS-DAX-Endstand: 2821. Zu den Hauptverlierern gehoerten heute die Chemie-Werte, die wegen des schwachen Dollars unter Druck gerieten. Hoechst gaben bis zum Mittag DM 2.62 ab und ermaessigten sich nachboerslich um weitere 36 Pfennige. Abschlaege auch bei BASF und Bayer. Zu den wenigen Gewinnern gehoerte heute Karstadt. Bei den Renten stieg die Umlaufrendite um elf Punkte auf 5.25 Prozent. Der Bund-Future ist nach einer rasanten Talfahrt bei schwachen 99.48 Prozent gelandet. Die zu Jahresbeginn nicht vollzaehligen Haendler stehen unter dem Eindruck der Wallstreet, wo unerwartet gute Konjunkturdaten dem Dow Jones zusetzen. Um 18.30 Uhr hat der Dow Jones 48 Punkte abegeben auf 6400. Das ist ein Verlust von 0.7 Prozent. Am US-Rentenmarkt ist die Rendite der 30jaehrigen Langlaeufer auf 6.47 Prozent angestiegen. Der US-Dollar kostete am Abend 1.5408 DM.  </field></doc></add>