<add><doc><field name="date">1998-03-18</field><field name="title">Wichtige Sportereignisse weiterhin unverschluesselt </field>
<field name="text">Wichtige Sportereignisse koennen weiterhin unverschluesselt und ohne extra Gebuehr gesehen werden. Die Ministerpraesidenten der Laender einigten sich auf eine Schutzliste. Sie wird Bestandteil de neuen Rundfuk-Staatsvertrags werden. Wie der baden-wuerttembergische Ministerpraesident Teufel sagte, gehoeren zur Schutzliste die Olympischen Spiele, sowie alle Spiele der deutschen Fussball-Nationalmannschaft bei Welt- und Europameisterschaften und deren Eroeffnungs-, Halbfinal- und Endspiele. Die Diskussion um den freien Zugang der Fernsehzuschauer zu sportlichen Spitzenereignissen kam nach dem Verkauf der Uebertragungsrechte an den Fussball-Weltmeisterschaften 2002 und 2006 auf. Die Kirch-Gruppe hatte der FIFA dafuer 3,4 Milliarden DM gezahlt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-18</field><field name="title">Keine Einigung ueber Laenderfinanzausgleich </field>
<field name="text">Auf ihrer Konferenz in Berlin konnten sich die Ministerpraesidenten der Laender noch nicht auf eine Reform des Laenderfinanzausgleichs einigen. Vor allem Baden-Wuerttemberg und Bayern fordern ihn. Sie gehoeren zu den reichen Geberlaendern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-18</field><field name="title">CeBit in Hannover eroeffnet </field>
<field name="text">Auf den Informationsmaerkten entstehen allein in diesem Jahr 90.000 neue Arbeitsplaetze. Darauf wies Bundeskanzler Kohl bei der Eroeffnung der Computermesse CeBit in Hannover hin. Nach Kohls Worten geht von der CeBit 98 ein Signal der Zuversicht aus. Die Unternehmen der Kommunikationsbranche sollten den Menschen Vertrauen in die neuen Moeglichkeiten der Informationsgesellschaft geben. Auf der Messe zeigen mehr als 7000 Firmen aus 60 Laendern ihre Neuheiten. Bis zum 25. Maerz werden ueber 600.000 Besucher erwartet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-18</field><field name="title">Bundesregierung kritisiert EU-Agrarpolitik </field>
<field name="text">Die Bundesregierung haelt nichts von den Vorschlaegen der Europaeischen Kommission zur kuenftigen Agrar- und Strukturpolitik. Das erklaerte der Bonner Regierungssprecher Hausmann. Die Vorschlaege mit dem Titel Agenda 2000 benachteiligten Deutschland bei der Foerderung laendlicher Gebiete. Auch kuenftig muesse ausreichender Spielraum fuer eine eigenstaendige Regionalpolitik vorhanden sein, erklaerte Hausmann. Der Praesident des Deutschen Bauernverbandes, Sonleitner, sprach von einer schweren Provokation und kuendigte massiven Widerstand an. In der Agrarpolitik will die Kommission die Garantiepreise senken und durch direkte Hilfen fuer die Bauern ersetzen. Ausserdem plant die EU, zahlreiche Regionen aus der Strukturfoerderung herauszunehmen. Fuer Westdeutschland koennte dies weniger Zuschuesse aus Bruessel bedeuten.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-18</field><field name="title">Kinkel morgen zu Gespraechen in Belgrad </field>
<field name="text">Serbische Sondereinheiten haben heute waehrend einer Demonstration in der Stadt Pec einen Teilnehmer erschossen und mehrere Personen verletzt. Bundesaussenminister Kinkel meinte, dieses gewaltsame Vorgehen werde seine Gespraeche morgen in Belgrad belasten. Mit seinem franzoesischen Kollegen will Kinkel die Umsetzung der Forderungen der Balkan-Kontaktgruppe eroertern.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-18</field><field name="title">Gruene haben Bedenken gegen Kandidatur Raus zum Bundespraesidenten </field>
<field name="text">Buendnis 90 / Die Gruenen haben Vorbehalte gegen eine etwaige Kandidatur des scheidenden nordrhein-westfaelischen Regierungschefs Rau fuer das Amt des Bundespraesidenten angemeldet. Bundesgeschaeftsfuehrerin Ruehle sagte der Braunschweiger Zeitung, es sei aeusserst bedauerlich, wenn die SPD jetzt suggeriere, dass mit Rau ein Geschaeft gemacht worden seihinsichtlich der Bewerbung im Mai 1999. Die Debatte um die Herzog-Nachfolge koenne fruehestens nach der Bundestagswahl im September gefuehrt werden. Dann muesse diskutiert werden, ob nicht ostdeutsche Politiker fuer eine Kandidatur in Frage kaemen oder auch eine Frau.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1998-03-18</field><field name="title">Fussball: Schalke scheidet im UEFA-Cup aus </field>
<field name="text">Pokakverteidiger Schalke 04 ist im Viertelfinalspiel des UEFA-Cups gegen Inter Mailand gescheitert. Beide Mannschaften trennten sich nach Verlaengerung 1:1 unentschieden. Das Hinspiel hatte Mailand 1:0 gewonnen.  </field></doc></add>