<add><doc><field name="date">1997-05-11</field><field name="title">Regierung plant offenbar Kuerzungen bei Beamtengehaeltern </field>
<field name="text">Beamte muessen sich offenbar auf Kuerzungen bei den Einkommen und den Pensionen einstellen. Die Regierungskoalition plane laengere Lebensarbeitszeiten und die Streichung einiger Zulagen, berichtet die "Bild am Sonntag". Feuerwehrleute, Justizvollzugsbeamte, Polizisten und Soldaten muessen demnach mindestens ein Jahr laenger arbeiten. Pensionierte Beamte sollen kuenftig nicht mehr uneingeschraenkt hinzuverdienen duerfen. Ausserdem ist geplant, Zulagen nicht mehr auf die Pensionsbezuege anzurechnen. Der innenpolitische Sprecher der CDU/CSU-Bundestagsfraktion Marschewski sagte, die Arbeitsgruppe der Koalition werde noch im Mai ihre Vorschlaege zur Reform des oeffentlichen Dienstes vorlegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-11</field><field name="title">HBV will 35-Stundenwoche durchsetzen </field>
<field name="text">Bei den laufenden Tarifverhandlungen fuer die 465.000 Bankbeschaeftigten will die Gewerkschaft Handel, Banken und Versicherungen die 35-Stundenwoche durchsetzen. Die Verkuerzung der Wochenarbeitszeit um vier Stunden koenne 50.000 Arbeitplaetze sichern, sagte HBV-Vorstandsmitglied Karlin vor der morgen stattfindenden zweiten Tarifrunde in Frankfurt am Main. Allerdings hat die HBV ihre Lohnforderung bisher nicht konkret beziffert. Karlin forderte ausserdem, die volle Lohnfortzahlung fuer Kranke tariflich festzulegen. Die Arbeitgeber sind dazu prinzipiell bereit, verlangen aber einen Ausgleich an anderer Stelle.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-11</field><field name="title">Lafontaine: SPD bleibt bei Rentenreform hart </field>
<field name="text">SPD-Parteichef Lafontaine hat angekuendigt, dass seine Partei im Streit um die Rentenreform hart bleiben will. Bei den Vorschlaegen der Koalition handele es sich nicht um eine Reform, sondern in erster Linie um eine Rentenkuerzung, sagte Lafontaine im Deutschlandfunk. Diese Kuerzungen wuerden vor allem Frauen zu Sozialhilfeempfaengerinnen machen. Das koenne die SPD nicht akzeptieren. Lafontaine machte deutlich, dass sich seine Partei nicht scheuen wuerde, auf einen Konsens mit der Koalition zu verzichten. Das SPD-Praesidium will morgen entscheiden, ob die Partei zu Verhandlungen mit Union und FDP ueber einen Rentenkompromiss bereit ist. Die Rentenkommission der SPD raet davon ab.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-11</field><field name="title">Westerwelle fuer Konsens bei der Rentenreform </field>
<field name="text">FDP-Generalsekretaer Westerwelle hat sich dafuer ausgesprochen, beim Thema Rentenreform einen Konsens zu erreichen. Es duerfe allerdings nicht wieder, so woertlich, zu Schaufensterveranstaltungen wie bei den Steuergespraechen kommen, sagte er im hessischen Rundfunk.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-11</field><field name="title">Streik in der Bauindustrie immer wahrscheinlicher </field>
<field name="text">Erstmals seit 1950 droht dem deutschen Baugewerbe ein Streik. Die meisten Landestarifausschuesse im Westen votierten nach Angaben eines Sprechers der IG Bau gegen die Annahme des Schlichtungsspruches von Heiner Geissler. Zustimmung habe der Kompromiss lediglich in Sachsen-Anhalt gefunden. Die saechsischen Gewerkschafter wuerden ihn dagegen voraussichtlich ebenfalls ablehnen. Die grosse Tarifkommission der IG Bau entscheidet morgen ueber die Annahme des Schlichtungsergebnisse. Die Bauarbeitgeber warnten die Gewerkschaft vor einer Ablehnung. Der Vizepraesident des Hauptverwandes der deutschen Bauindustrie, Kuechler, sagte gegenueber der Nachrichtenagentur dpa, wenn die Angelegenheit mutwillig in einen Arbeitskampf uebergehe kaemen grosse Probleme auf die Branche zu.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-11</field><field name="title">Schlagabtausch auf dem Berliner Juso-Kongress </field>
<field name="text">Einen Tag nach der ueberraschenden Kampfabstimmung ueber den Vorsitz ist es bei Bundeskongress der Jungsozialisten wieder zu einem Schlagabtausch ueber den Kurs der Jusos gekommen. Der bei der Wahl unterlegene Stefan Grueger warf der Vorsitzenden Andrea Nales vor, kein Interesse an einem integrativen Kurs zu haben. Der neue neunkoepfige Bundesvorstand sei von Linken dominiert und habe nur einen ostdeutschen Vertreter. Dies sei ein Zeichen fuer die Schieflage der Jusos. Nales bezeichnete die Vorwuerfe als laecherlich, bot den Delegierten aber gleichzeitig Gespraeche uber die zukuenftige Rolle der Jusos an. Der Beliner Kongress der SPD-Nachwuchsorganisation wurde heute mit einer Debatte ueber die Frauenpolitik abgeschlossen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-11</field><field name="title">Michael Schumacher gewinnt den Grossen Preis von Monte Carlo </field>
<field name="text">Michael Schumacher hat den Grossen Preis von Monte Carlo in einem souveraenen Start-Ziel Sieg fuer sich entschieden. Schumacher liess in einem Regenrennen die Konkurrenz weit hinter sich. Der Zweitplatzierte Rubens Barricello kam mit beinahe einer Minute Rueckstand ins Ziel. Dritter wurde Schumachers Ferrari-Teamkollege Eddi Irvine. Der von der Pole-Position ins Rennen gegangene Heinz-Harald Frenzten schied ebenso wie Schumachers Bruder Ralf und Jacques Villeneuve aus.  </field></doc></add>