<add><doc><field name="date">1997-07-17</field><field name="title">Hochwasser jetzt auch in Brandenburg </field>
<field name="text">Die Hochwasserwelle der Oder bedroht jetzt auch Brandenburg. Besonders gefaehrdete Gebiete sind nach Einschaetzung des Umweltministeriums die Region um Eisenhuettenstadt und der Oderbruch. In Frankfurt erwartet der Krisenstab morgen Mittag einen neuen Hoechststand von 6,50 m. Das waeren 15 cm mehr als beim Jahrhunderthochwasser von 1930. Evakuierungen seien bislang nicht geplant, da die meisten Stadtteile hoeher laegen als die erwartete Flut. Bei Ratzdorf am Zusammenfluss von Oder und Neisse im Grenzgebiet zu Polen wurde inzwischen der erste Deich ueberflutet. Hilfskraefte bemuehten sich, den Damm durch Sandsaecke zu erhoehen. Fuer den Landkreis Oder/Spree gilt Hochwasseralarmstufe 4. Die Oder ist seit dem Vormittag um fast einen halben Meter gestiegen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-17</field><field name="title">Technisches Hilfswerk verstaerkt Einsatz in Ueberschwemmungsgebieten </field>
<field name="text">Das Technische Hilfswerk verstaerkt seinen Einsatz in den Ueberschwemmungsgebieten von Polen. Wie die Organisation in Bonn mitteilte, werden die Massnahmen zur Sicherung des Trinkwassers um 2 Wochen verlaengert. Ausserdem sei ein weiteres Team von 30 Experten nach Breslau abgereist. Die Zahl der Todesopfer des Hochwassers stieg inzwischen auf 46.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-17</field><field name="title">Hanseatic freigeschleppt </field>
<field name="text">Das vor Spitzbergen auf Grund gelaufene Kreuzfahrtschiff Hanseatic ist heute frueh freigeschleppt worden. Zuvor waren alle 145 Passagiere, zumeist deutsche Touristen, auf einen Schlepper der norwegischen Kuestenwache gebracht worden. Der Rumpf der Hanseatic soll nun von Tauchern auf moegliche Schaeden untersucht werden. Sollte alles in Ordnung sein, koennte das Schiff mit eigener Kraft den Hafen auf Spitzbergen anlaufen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-17</field><field name="title">Deutsch-oesterreichisch-italienisches Treffen zum Schengener Abkommen </field>
<field name="text">In Innsbruck hat am Abend ein Treffen der Regierungschefs und Innenminister von Deutschland, Oesterreich und Italien zum Schengener Abkommen begonnen. Dabei soll ueber einen Stufenplan zur Aufhebung der Grenzkontrollen zwischen den drei Laendern beraten werden. Die Regierungen in Rom und Wien draengen seit langem auf eine volle Mitgliedschaft im Schengener Abkommen und auf eine Abschaffung der Grenzkontrollen an ihren EU-Binnengrenzen. Deutschland hatte jedoch Sicherheitsbedenken geltend gemacht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-17</field><field name="title">Nolte zu Besuch in Japan </field>
<field name="text">Bundesfamilienministerin Nolte ist zu einem einwoechigen Aufenthalt in Japan eingetroffen. In Tokio will Frau Nolte Foerdereinrichtungen fuer Frauen sowie ein Altenpflegeheim besuchen. Ausserdem ist ein Treffen mit ehemaligen Teilnehmern des deutsch-japanischen Jugendaustausches geplant.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-17</field><field name="title">Rueckrufaktion bei VW </field>
<field name="text">Volkswagen ruft 12.000 Fahrzeuge der Grossraumlimousine Sharan in die Werkstadt zurueck. Das 5-Punkte-Gurt-Haltesystem fuer die Kindersitze funktioniert nicht richtig.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-17</field><field name="title">Reiseveranstalter betruegt Kunden </field>
<field name="text">Ein Reiseveranstalter hat hunderte von Urlaubern betrogen. Die Firma Travelservice hatte Kunden vor allem guenstige Fernreisen und Billigreisen angeboten. Der Haken bei den Billigangeboten war, dass sie staendig im Voraus bezahlt werden mussten. Mit den Erloesen konnte das Reisebuero in vielen Faellen aber offenbar nicht einmal die Reiseveranstalter bezahlen. Viele Kunden haben gezahlt, ohne je Reiseunterlagen zu bekommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-07-17</field><field name="title">Tennis: Becker sagt Achtelfinale in Stuttgart ab </field>
<field name="text">Boris Becker ist beim Turnier am am Weissenhof ausgeschieden. Becker musste das Achtelfinale wegen einer Wadenverletzung absagen.  </field></doc></add>