<add><doc><field name="date">1997-05-31</field><field name="title">Simonis: Goldneubewertung untergraebt Vertrauen in den Euro </field>
<field name="text">Eine Neubewertung der Gold- und Devisenreserven zum jetztigen Zeitpunkt untergraebt nach Ansicht der schleswig-holsteinischen Ministerpraesidentin das Vertrauen in den Euro. Das Verhaeltnis der Buerger zur geplanten europaeischen Waehrungsunion sei bereits aeusserst gespannt, sagte sie heute frueh im Deutschlandfunk. Man sehe, dass jetzt angesichts der dramatischen Haushaltslage zu den letzten Mitteln gegriffen werde. Frau Simonis sprach sich gegen eine Verschiebung der Waehrungsunion aus. Es sei allerdings ein Fehler der Bundesregierung gewesen, alle notwendigen Sparanstrengungen immer mit dem Euro zu erklaeren, sagte sie. Finanzminister Waigel hatte zuvor bekraeftigt, trotz der Kritik auch aus den eigenen Reihen an einer Neubewertung festhalten zu wollen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-31</field><field name="title">Tiedtmeier dementiert Spiegel-Bericht </field>
<field name="text">Bundesbankpraesident Tiedtmeier hat einen Bericht des "Spiegel" dementieren lassen, wonach er fuer eine Verschiebung der europaeischen Waehrungsunion plaediert habe. Das Hamburger Nachrichtenmagazin habe Tiedtmeier falsch zitiert, betonte ein Sprecher der Bundesbank in Frankfurt am Main.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-31</field><field name="title">Neuer Aerger fuer Waigel in Sicht </field>
<field name="text">Der Bundesfinanzminister muss mit neuem Aerger rechnen, wenn die Informationen der "Bild am Sonntag" stimmen. Bei den Beratungen fuer den Haushalt 1998 will Waigel angeblich die Senkung des Solidarbeitrages verschieben. Da kann der Minister mit heftigem Widerstand der FDP rechnen. Morgen Abend treffen sich die Spitzen der Bonner Koalition im Kanzleramt. Und dabei will Finanzminister Waigel wie "Bild am Sonntag" meldet, ein zweiseitiges Konsolidierungsprogramm vorlegen. Das Papier sieht den Angaben zufolge Einschnitte beim Kindergeld vor sowie Einschraenkungen von Subventionen fuer Kohle und in der Landwirtschaft. Allerdings sei sich Waigel bewusst, dass er diese Vorhaben kaum durchsetzen kann. Deshalb, so die Zeitung, werde der Finanzminister vorschlagen, entweder die Mineraloelsteuer zu erhoehen, oder die Senkung des Solidarzuschlages zu verschieben. Die freien Demokraten drohten daraufhin offen mit dem Ende der Koalition. Der wirtschaftspolitische Sprecher der FDP-Fraktion Fridhoff sagte, er sehe keine Chance, dass die Liberalen zum Stopfen von Haushaltsloechern einer Steuererhoehung zustimmen. Das gelte auch fuer den Solidaritaetszuschlag.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-31</field><field name="title">Berliner Koalition beraet ueber Streit um Parlamentspraesidenten </field>
<field name="text">In Berlin beriet die grosse Koalition aus CDU und SPD heute ueber den Streit um Parlamentspraesident Hase. Anlass fuer die Differenzen ist die Zustimmung der Sozialdemokraten zu einem Antrag der Buendnisgruenen, in dem der Ruecktritt des CDU-Politikers gefordert worden war. Hase wird Fehlverhalten im politischen und im privaten Bereich vorgeworfen. Das Votum des Parlaments hat jedoch keine bindende Wirkung fuer ihn, da der Praesident nicht abgewaehlt, sondern nur freiwillig zuruecktreten kann. Einen solchen Schritt hat Hase inzwischen abgelehnt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-31</field><field name="title">Luebeck: Demonstration gegen Rechtsextremismus </field>
<field name="text">Etwa 700 Menschen haben in Luebeck friedlich gegen Rechtsextremismus protestiert. Zu befuerchteten Zwischenfaellen und einer Versammlung rechtsgerichteter Gruppen kam es nicht. Deren Aktionen hatten die Behoerden der Hansestadt schon im Vorfeld verboten. Der rechte Spuk hat heute die sieben Tuerme auf Luebecks Altstadtinsel nicht erreicht. Mit grossen Aufgebot waren seit heute morgen die Sicherheitskraefte mit mehreren Hunderschaften im Einsatz vor den Toren der Stadt. "Keine Rechten in Sicht", so Polizeisprecher Bernd Tegebauer. Mit offenen und verdeckten Ermittlungen, auch laenderuebergreifend, hatte die Polizei die Lage im Griff und kein Problem, das gerichtlich bestaetigte Verbot der beiden Demonstrationen rechtsradikaler Gruppen durchzusetzen. In der Innenstadt waren einige hundert Menschen dem Aufruf des Buendnisses gegen Rassismus gefolgt. Friedlich demonstrierten sie gegen NAZI-Aufmaersche, gegen Biedermaenner und Brandstifter und fuer ein Bleiberecht von Fluechtlingen. Nach der Demonstration gab es vier vorlaeufige Festnahmen. Ob und wo die Republikaner sich heute noch treffen ist nicht bekannt. Ihre geplante Versammlung in einer Gaststaette im Stadtteil Moisling faellt jedensfalls aus, da das Ordnungsamt das Lokal schloss mit der Begruendung, man muesse mit einer nicht hinnehmbaren Belaestigung der Anwohner der Gaststaette rechnen. Fuer heute Abend hatten die Kirchen in Luebeck zu einem Schweigemarsch aufgerufen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-31</field><field name="title">Stellung des Kindes in der Gesellschaft soll verbessert werden </field>
<field name="text">Im Vorfeld des internationalen Kindertages am morgigen Sonntag hat der Praesident des deutschen Kinderhilfswerks Krueger sich dafuer ausgesprochen, die Stellung des Kindes in der Gesellschaft zu verbessern. Krueger sagte im Deutschlandradio Berlin, in einem der reichsten Laender der Welt sei es das groesste Armutsrisiko ein Kind zu bekommen. Da stimme etwas nicht. Der SPD-Bundestagsabgeordnete plaedierte dafuer, Kinderpolitik als Investitionpolitik zu verstehen. Ferner setzte sich Krueger dafuer ein, vor allem das Thema Kindergesundheit staerker in die oeffentliche Diskussion zu tragen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1997-05-31</field><field name="title">Aerztepraesident fordert Nichtraucherschutzgesetz </field>
<field name="text">Der deutsche Aerztepraesident Villmar hat nachdruecklich ein Nichtraucherschutzgesetz gefordert. Das Rauchen in allen oeffentlichen Gebaeuden und am Arbeitplatz muesse verboten werden, sagte Villmar anlaesslich des heutigen Weltnichtrauchertages. Drei Millionen Menschen sterben jedes Jahr auf der Welt an den Folgen des Rauchens. Und die Tendenz ist steigend. Die Weltgesundheitsorganisation hat ausgerechnet, dass es im Jahr 2020 10 Millionen Rauchertote jaehrlich geben wird, 70 Prozent davon in den armen Laendern der Welt, denn sie uebernehmen immer staerker die schlechten Lebensgewohnheiten der Industrielaender. Fuer die WHO ist Rauchen deshalb eine Seuche, die mit allen moeglichen Mitteln bekaempft werden muss. Als Hauptgegner hat sie die Tabakindustrie ausgemacht. In ihrem Profitstreben habe sie jahrzehntelang Informationen ueber die Schaedlichkeit des Rauchens unterdrueckt. Wissentlich habe sie Menschen in Krankheit, Sucht und Tod getrieben, sagt die WHO. Dabei gehe man heute davon aus, dass Rauchen rund 25 Krankheiten verursachen kann. Sie fordert deshalb alle Regierungen auf, endlich zu handeln. Die Tabaksteuer soll so drastisch erhoeht werden, dass sich Jugendliche Zigaretten gar nicht mehr leisten koennen. Zigarettenwerbung muesse so eingeschraenkt werden, dass sie fuer Kinder nicht zugaengig ist. Ausserdem sollten Regierungen Vorbeugeprogramme einrichten und Entwoehnungskuren bezahlen. All das sei fuer eine Volkswirtschaft immer noch preiswerter als die Behandlung von Lungenkrebspatienten.  </field></doc></add>