<add><doc><field name="date">1999-05-28</field><field name="title">Jugoslawien akzeptiert angeblich G-8-Forderungen </field>
<field name="text">Jugoslawien hat angeblich die Forderungen der G-8-Staaten zur Beendigung des Kosovo-Krieges akzeptiert. Zu diesen Forderungen gehoert u.a. die Stationierung einer internationalen Streitmacht, die die Rueckkehr der Fluechtlinge absichern soll. Die Zusage aus Belgrad wurde in einer Erklaerung gemacht, die nach einer Unterredung des russischen Sondergesandten Tschernomyrdin mit dem jugoslawischen Praesidenten Milosevic veroeffentlicht wurde. Weitere Einzelheiten sind noch nicht bekannt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-28</field><field name="title">Alter/neuer Parteichef Gerhard erleidet Niederlage </field>
<field name="text">Der Bundestagsabgeordnete Thiele ist zum neuen Schatzmeister der FDP gewaehlt worden und tritt damit die Nachfolge von Herrmann Otto Solms an. Auf dem Bundesparteitag der Liberalen in Bremen setzte sich der 54-jaehrige mit 43,5% der Stimmen gegen den von Parteichef Gerhard vorgeschlagenen Paul Friedhoff (sp?) durch. Der nordrhein-westfaelische Landesvorsitzende Moellemann wurde als Beisitzer in das Praesidium gewaehlt. Zuvor war FDP-Chef Gerhard mit rund 85% der Stimmen fuer weitere 2 Jahre im Amt bestaetigt worden. Spekulationen ueber eine sozialliberale Koalition im Falle eines Scheiterns des Bonner Regierungsbuendnisses wies Gerhard zurueck. Zuvor hatte sich der bisherige Schatzmeister Solms bei der Vorstellung seines Rechenschaftsberichtes besorgt ueber die Finanzlage der Partei geaeussert. Das verfuegbare Vermoegen liege nur noch bei rund 150'000 DM erklaerte Solms. Zum kommenden Jahr sollen die Mitgliedsbeitraege nach Einkommen gestaffelt werden.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-28</field><field name="title">SZ: Letztes AKW im Jahr 2020 vom Netz </field>
<field name="text">Die Bundesregierung will die Nutzung der Kernkraft nach einem Bericht der Sueddeutschen Zeitung bis zum Jahr 2020 durch einen Vertrag mit den Stromkonzernen beenden. Bundeskanzler Schroeder, Umweltminister Trittin und Wirtschaftminister Mueller haetten sich darauf verstaendigt, mit dieser Position in die Energiekonsensgespraeche zu gehen. Fuer die 19 Reaktoren solle eine Gesamtlaufzeit von 30 Jahren vorgeschrieben werden. Demnach wuerde das juengste Kraftwerk, Neckar II, 2020 vom Netz genommen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-28</field><field name="title">Mazedonien nun doch zu Errichtung eines weiteren Lagers bereit </field>
<field name="text">Mazedonien ist nach Angaben der UNO bereit, ein weiteres Lager fuer Kosovo-Fluechtlinge einzurichten. Es solle bis zu 20'000 Menschen Schutz bieten, erklaerte das UNO-Fluechtlingshilfswerk in Genf. Mazedonien hat bislang mehr als 250'000 Vertriebene aufgenommen. Ein Teil von ihnen wurde inzwischen in andere Laender ausgeflogen. Aus dem albanisch-jugoslawischen Grenzgebiet werden Kaempfe gemeldet. Daher habe das UNHCR Mitarbeiter aus der Region abgezogen, teilte ein Sprecher mit. Die dort lebenden Fluechtlinge wuerden jetzt in den Sueden des Landes gebracht.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-28</field><field name="title">VW wird Bugattis in neu zu errichtendem Werk bauen </field>
<field name="text">Der Volkswagenkonzern hat sich offenbar endgueltig fuer die Produktion von Luxuswagen der Marke Bugatti entschlossen. Die Braunschweiger Zeitung berichtet unter Berufung auf VW-Chef Piech, dass dafuer am alten Bugatti-Standort Moldsheim/Elsass ein Werk gebaut werde. Etwa 200 Mitarbeiter sollen danach bis zum Jahresende 2002 in Moldsheim fuer den VW-Konzern die ersten 18-Zylinder-Modelle fertigen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-05-28</field><field name="title">OLG Duesseldorf untersagt "herkunftsspezifische" Taxibestellung </field>
<field name="text">Auslaendische Taxifahrer duerfen nach einer Entscheidung des OLG Duesseldorf nicht durch ihre Zentrale von bestimmten Fahrten ausgeschlossen werden. Eine Duisburger Taxizentrale hatte ihren Kunden seit 1997 als "Service" angeboten, speziell einen deutschen Fahrer anfordern zu koennen. Dagegen hatten mehrere tuerkische Taxifahrer geklagt, weil sie sich diskriminiert fuehlten. Das Gericht sah dadurch das Prinzip der Gleichberechtigung aller angeschlossenen Taxifahrer verletzt.  </field></doc></add>