<add><doc><field name="date">1999-11-12</field><field name="title">Fischer: Angriffe Russlands auf Tschetschenien "grosser Fehler" </field>
<field name="text">Bundesaussenminister Fischer hat die russischen Angriffe auf Tschetschenien als grossen Fehler bezeichnet. Fischer sagte in Berlin bei einer gemeinsamen Pressekonferenz mit dem EU-Koordinator fuer Aussen- und Sicherheitspolitik, Solana, Russland werde die gesamte Kaukasusregion destabilisieren. Der Westen muesse den politischen Druck auf Moskau erhoehen. Wirtschaftssanktionen lehnte der Bundesaussenminister jedoch ab. Zuvor hatte sich die deutsche und die britische Regierung auf ein Papier verstaendigt, in dem die EU die britische Regierung zu Verhandlungen ueber den Konflikt auffordern soll. In der Erklaerung heisst es weiter, Russland muesse seine Verpflichtungen aus dem Voelkerrecht erfuellen und den OSZE-Verhaltenskodex einhalten. Der russische Aussenminister Iwanov hatte in einem Gespraech mit dem EU-Beauftragten Solana eine OSZE-Beobachtermission in Tschetschenien gestartet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-12</field><field name="title">30'000 gehen gegen Regierungsbeteiligung Haiders auf die Strasse </field>
<field name="text">Zehntausende Oesterreicher haben am Abend gegen den Rechtspopulisten Haider demonstriert. Unter dem Motto "Keine Koalition mit dem Rassismus" versammelten sich nach Polizeiangaben rund 30'000 Menschen in der Innenstadt. Am Nachmittag hatte sich Haider fuer seine umstrittenen Aeusserungen zum Nationalsozialismus entschuldigt. Sie seien unsensibel und missverstaendlich gewesen, sagte er auf einer Veranstaltung seiner Freiheitlichen Partei Oessterreichs (FPOE) in Wien. Die FPOE war aus den Parlamentswahlen Anfang Oktober als zweitstaerkste Kraft hervorgegangen.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-12</field><field name="title">Verabschiedung des Sparpaketes im Bundestag </field>
<field name="text">Bundeskanzler Schroder sieht in der Zustimmung des Parlaments zu Teilen des Sparpaketes eine Staerkung der Koalition. Das mit grosser Mehrheit gebilligte Haushaltssanierungsgesetz sei ein Beleg fuer den Zusammenhalt des Regierungsbuendnisses, sagte der SPD-Vorsitzende in Berlin. Mit dem Gesetz hat die Bundesregierung Einsparungen in Hoehe von 26 Mrd. DM durchgesetzt. Es ist nicht zustimmungspflichtig und enthaelt auch den umstrittenen Rentenplan. Eine zusaetzliche Abstimmung ist nur fuer die Restsumme von 4 Mrd. DM erforderlich. Das Parlament verabschiedete ausserdem Aenderungen bei der steuerlichen Familienfoerderung. Sie sehen mehr Kindergeld und hoehere Freibetraege vor.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-12</field><field name="title">Trittin verteidigt Oekosteuer gegen innerparteiliche Kritik </field>
<field name="text">Bundesumweltminister Trittin hat die Oekosteuer gegen Kritik aus der nordrhin-westfaelischen SPD verteidigt. Trittin sagte auf dem Landesparteitag der Gruenen in Duesseldorf, durch die Steuerfreistellung fuer hocheffiziente Gaskraftwerke werde kein Arbeitsplatz bedroht, der nicht ohnehin schon in Gefahr gewesen sei. Der nordrhein-westfaelische Ministerpraesident Clement hatte angekuendigt, im Bundesrat gegen das Oekosteuergesetz zu stimmen, weil es sich negativ auf den Braun- und Steinkohlebau auswirke. Der SPD-Landesvorsitzende Muentefering sagte dagegen dem Koelner Stadtanzeiger, die Zukunft der Braunkohle sei nicht gefaehrdet.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-12</field><field name="title">Dasa will in Deutschland 850 Stellen abbauen </field>
<field name="text">Die DaimlerChrysler-Tochter Dasa will wegen Kuerzungen im Wehr-Etat 850 Arbeitsplaetze in Deutschland abbauen. Betroffen sind vor allem die Werke in Muenchen, Ulm und Friedrichshafen. Die Kuerzungen im Verteidgungshaushalt machten eine unmittelbare Reaktion notwendig, erklaerte der Dasa-Vorstand in der bayerischen Landeshauptstadt. Die Einschnitte stuenden aber in keinerlei Zusammenhang mit der vereinbarten Zusammenarbeit der Dasa mit dem franzoesischen Konzern Aerospatiale.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-11-12</field><field name="title">Korrekturen am Gesetz zur Scheinselbstaendigkeit verabschiedet </field>
<field name="text">Der Bundestag hat mit rot-gruener Mehrheit Korrekturen an der Regelung zur Scheinselbstaendigkeit getroffen. Veraendert wird unter anderem der Kriterienkatalog zur Feststellung der Scheinselbstaendigkeit. Die Beweislast soll weitgehend bei den Sozialversicherungen liegen. Zudem werden unzumutbare Beitragsnachforderungen ausgeschlossen und die Moeglichkeiten zur Befreiung von der Versicherungspflicht fuer Selbststaendige erweitert. Das umstrittene Regelwerk ist seit Januar in Kraft. Die jetzt beschlossenen Aenderungen waren von einer Expertenkomission vorgeschlagen worden.  </field></doc></add>