<add><doc><field name="date">1999-04-29</field><field name="title">Bundesregierung fuer Buendnis fuer Demokratie und Toleranz </field>
<field name="text">Angesichts anhaltender Fremdenfeindlichkeit in Deutschland hat die Bundesregierung zu einem Buendnis fuer Demokratie und Toleranz aufgerufen. Bundesinneminister Schily und Justizministerin Daeubler-Gmehlin stellten die Initiative in Berlin vor. Ziel des Buendnisses ist, Mut und Zivilcourage in der Bevoelkerung zu wecken. Die Buerger muessten beherzt einschreiten, wenn es zu Beleidigungen oder Gewalttaten gegen Auslaender kommt. An den geplanten Projekten gegen Fremdenfeindlichkeit sollen sich Kirchen, Medien, Buergerinitiativen und Sportvereine beteiligen. Bundesinnenminister Schily wies darauf hin, dass die Zahl von Rechtsextremen im vergangenen Jahr weiter zugenommen habe.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-29</field><field name="title">Zahlungsmoral gesunken </field>
<field name="text">Der Bundesverband der Inkassounternehmen beklagt die sinkende Zahlungsmoral der Deutschen. Sowohl im privaten als auch im geschaeftlichen Bereich bezahlen demnach immer mehr Buerger ihre Schulden nicht puenktlich. Wie es hiess, sind derzeit 2.6 Millionen Privathaushalte ueberschuldet. Verglichen mit 1994 ist dies ein Anstieg um etwa 30 Prozent. Als Hauptursache fuer die wachsende Zahl der Schuldner nennt der Bundesverband die vielen Firmenpleiten und die daraus folgende Arbeitslosigkeit.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-29</field><field name="title">Bayerns Polizei zerschlaegt internationale Schleuserbande </field>
<field name="text">In Zusammenarbeit mit den tschechischen Behoerden hat die bayerische Polizei einen international operierenden Ring von Menschenschmugglern gesprengt. In beiden Laendern nahmen die Behoerden insgesamt 52 mutmassliche Mitglieder der Bande fest. Unter ihnen ist auch der Drahtzieher, ein 34jaehriger Jugoslawe. Die Bande hatte sich auf die illegale Einschleusung von Kosovo-Albanern nach Deutschland spezialisiert. Neben etwa 1.000 illegalen Fluechtlingen soll die Bande auch in grossem Masse Heroin in die Bundesrepublik geschmuggelt haben. Die Festgenommen gehoeren offenbar einer kriminellen Organisation an, die in den vergangenen Jahren angeblich mehr als 40.000 Menschen illegal ueber die gruene Grenze nach Deutschland gebracht hat.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-29</field><field name="title">Telefonpreise um durchschnittlich 11 Prozent gesunken </field>
<field name="text">Die Preise fuers Telefonieren sind im April binnen Jahresfrist durchschnittlich um gut 11 Prozent gesunken. Das lag nach Angaben des statistischen Bundesamts vor allem an den guenstigen Tarifen fuer Ferngespraeche im Inlandsnetz.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-29</field><field name="title">Commerzbank und Allianz werben um Credit Lyonnais </field>
<field name="text">Commerzbank und Allianz haben jetzt auch offiziell ihr Interesse an einem Einstieg bei der staatlichen franzoesischen Grossbank Credit Lyonnais angemeldet. Die Bank schreibt seit Jahren rote Zahlen und steht zur Privatisierung an.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-29</field><field name="title">Friedenspreis an Fritz Stern </field>
<field name="text">Frankfurt am Main. Der Historiker Fritz Stern erhaelt den diesjaehrigen Friedenspreis des deutschen Buchhandels. In der Begruendung der Jury hiess es, der gebuertige Breslauer habe die Rolle der Juden in der deutschen Geschichte immer ausgewogen dargestellt.  </field>
</doc>
<doc><field name="date">1999-04-29</field><field name="title">Immer schlechtere Verstaendigung zwischen Eltern und Kindern </field>
<field name="text">Die steigende Gewalt unter Kindern und Jugendlichen ist nach Einschaetzung von Experten auch das Ergebnis einer immer schlechter werdenden Verstaendigung zwischen Eltern und Kindern. Die Dachorganisation der deutschen Kinderschutzzentren erklaerte, dass viele Kinder und Jugendliche keine richtige Bindung zu ihren Eltern haben. Aus dieser Situation, so hiess es, wollten sie durch Grenzueberschreitung ausbrechen und so auf sich aufmerksam machen.  </field></doc></add>